<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

    <VRE_Strigoi.label>strigoi</VRE_Strigoi.label>
    <VRE_Strigoi.description>Os Strigoi nasceram de um experimento catastrófico que deu errado. Um cientista brilhante buscou criar o soldado definitivo ao fundir o DNA de humanos com uma criatura extinta semelhante a um morcego conhecida como Desmodus. Na busca pela imortalidade e poder, o cientista infundiu esses seres híbridos com arquitas, tornando-os imortais e sem idade. Os Strigoi possuem uma aparência aterrorizante, com características que lembram tanto humanos quanto morcegos. Seus corpos são cobertos por uma camada de fluido viscoso que aumenta sua capacidade de curar qualquer ferimento, tornando-os imunes a doenças e venenos. Em batalha, os Strigoi são oponentes formidáveis, usando suas garras massivas para despedaçar seus inimigos com eficiência brutal.\n\nAo longo dos milênios, os Strigoi foram temidos e caçados por suas habilidades não naturais e pela ameaça que representam ao equilíbrio de poder no universo. Foram forçados a viver nas sombras, escondendo-se daqueles que os destruiriam, mas sempre buscando expandir sua influência e promover sua própria agenda misteriosa.\n\nAlguns acreditam que os Strigoi não passam de mitos e lendas, enquanto outros sussurram sobre cabais secretas de Strigoi controlando civilizações inteiras nos bastidores. Há relatos de Strigoi orquestrando sangrentas disputas de sangue nos cantos mais escuros de planetas distantes, ou espreitando nas sombras de enormes estações espaciais, manipulando eventos para atender seus propósitos inescrutáveis.</VRE_Strigoi.description>
    <VRE_Strigoi.descriptionShort>Strigoi são super-humanos sem idade e imortais alimentados por arquitas criadas por archotechs na corrente sanguínea. São viscosos e se assemelham a um híbrido meio humano meio morcego. Podem curar qualquer ferimento e nunca sofrem de doenças ou venenos. Em combate, usam suas enormes garras para despedaçar suas presas. O preço é que sanguófagos strigoi devem consumir hemogênio derivado de sangue humano ou animal para sobreviver, e devem periodicamente entrar em repouso mortal por longos períodos. Perdem seu suprimento de hemogênio rapidamente devido à alta entropia e precisam reabastecê-lo regularmente para se sustentarem. São facilmente destruídos pelo fogo e sofrem penalidades extremas sob luz UV.</VRE_Strigoi.descriptionShort>

    <VRE_Ekkimian.label>ekkimiano</VRE_Ekkimian.label>
    <VRE_Ekkimian.description>Nos recantos mais sombrios do universo, os vampiros Ekkimianos nasceram das ambições distorcidas de um cientista rebelde chamado Dr. Mortis. Obcecado pelo conceito de morte e ressurreição, o Dr. Mortis buscou criar uma nova raça de imortais ao fundir arquitas com o DNA de humanos e uma espécie misteriosa há muito extinta que prosperava consumindo os mortos. Os vampiros Ekkimianos, como passaram a ser conhecidos, são grotescos e horríveis em aparência. Assemelhando-se mais a cadáveres ressecados do que a seres vivos, suas faces monstruosas instilam terror em todos que os veem. Apesar de sua aparência hedionda, os vampiros Ekkimianos possuem incríveis habilidades regenerativas, curando qualquer ferimento e permanecendo imunes a doenças e venenos.\n\nVampiros Ekkimianos devem consumir hemogênio derivado exclusivamente de cadáveres humanos para sobreviver. Este requisito mórbido os levou a espreitar nas sombras, vasculhando os restos de guerreiros caídos e se alimentando das consequências de batalhas. Como outros sanguófagos, devem periodicamente entrar em repouso mortal para recuperar suas forças e reabastecer suas reservas de hemogênio.\n\nHá rumores sussurrados de planetas inteiros caindo sob o domínio de senhores vampiros Ekkimianos, que se alimentam dos cadáveres de seus inimigos e governam com um punho de ferro morto-vivo. Temendo o dia em que esses seres monstruosos possam se erguer e liberar todo seu poder, os habitantes dos planetas colonizados devem permanecer sempre vigilantes, para não se tornarem mero alimento para a fome insaciável dos Ekkimianos.</VRE_Ekkimian.description>
    <VRE_Ekkimian.descriptionShort>Ekkimianos são super-humanos sem idade e imortais alimentados por arquitas criadas por archotechs na corrente sanguínea. São extremamente feios e se assemelham mais a cadáveres ressecados do que a humanos. Podem curar qualquer ferimento e nunca sofrem de doenças ou venenos. Em combate, podem excretar nuvens tóxicas ao seu redor e regenerar rapidamente quaisquer ferimentos ao custo de hemogênio. O preço é que sanguófagos ekkimianos devem consumir hemogênio derivado de cadáveres humanos e apenas cadáveres, e devem periodicamente entrar em repouso mortal por longos períodos. São facilmente destruídos pelo fogo e retardados pela luz UV.</VRE_Ekkimian.descriptionShort>

    <VRE_Bruxa.label>bruxa</VRE_Bruxa.label>
    <VRE_Bruxa.description>Na complexa tapeçaria do universo, as Bruxas surgiram como um subxenótipo único e sedutor de sanguófago. Criadas por uma enigmática entidade archotech buscando entrelaçar beleza e poder, as Bruxas foram presenteadas com graça e charme incomparáveis. Projetadas como as companheiras definitivas de outros sanguófagos, as Bruxas foram desenvolvidas com a habilidade única de se ligar a seus irmãos e se alimentar de seu sangue, concedendo benefícios mútuos a ambas as partes.\n\nAs Bruxas são sem idade e imortais, seus corpos imbuídos com arquitas criadas por archotechs que lhes concedem habilidades extraordinárias. Possuindo uma beleza etérea, são irresistivelmente cativantes para aqueles que cruzam seus caminhos. Além de seus poderes regenerativos, que lhes permitem curar qualquer ferimento e permanecer imunes a doenças e venenos, Bruxas têm a notável habilidade de filtrar infecções da corrente sanguínea de outros humanos, purificando seu sangue e enchendo-os com uma sensação avassaladora de êxtase no processo.\n\nAo longo das eras, as Bruxas foram tanto temidas quanto reverenciadas por sua beleza sedutora e habilidades potentes. Frequentemente servindo como confidentes e companheiras de indivíduos poderosos, incluindo senhores sanguófagos, são conhecidas por exercer considerável influência nas sociedades das sombras. Sua habilidade única de se ligar a outros humanos levou à formação de alianças secretas e redes, solidificando ainda mais seu poder e influência.\n\nNa vasta extensão do universo, as Bruxas permanecem um enigma - sedutoras e misteriosas, suas verdadeiras intenções ocultas atrás de um véu de fascínio e graça. Aqueles que encontram uma Bruxa devem pisar com cuidado, pois embora seu toque possa trazer prazer inimaginável, também pode levar a um destino mais traiçoeiro do que se poderia imaginar.</VRE_Bruxa.description>
    <VRE_Bruxa.descriptionShort>Bruxas são super-humanas sem idade e imortais alimentadas por arquitas criadas por archotechs na corrente sanguínea. São extremamente belas e quase sempre se ligam a outros sanguófagos. Diferente de outros subxenótipos dessa espécie, bruxas são capazes de se alimentar de sangue de sanguófagos, proporcionando-lhes grandes benefícios. Podem curar qualquer ferimento e nunca sofrem de doenças ou venenos. Podem filtrar infecções da corrente sanguínea de outros humanos, bem como enchê-los com uma forte sensação de êxtase. O preço é que bruxas devem às vezes consumir hemogênio - seja humano ou sanguófago, e devem periodicamente entrar em repouso mortal por longos períodos. São facilmente destruídas pelo fogo e retardadas pela luz UV.</VRE_Bruxa.descriptionShort>

</LanguageData>