<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VRE_Lycan.label>licantropo</VRE_Lycan.label>
  <VRE_Lycan.description>Um xenogerme duvidoso de origem debatida, os lobisomens/licantropos propagaram-se sem impedimentos por todo o espaço colonizado para reivindicar territórios e estabelecer alcateias ou clãs maiores. Sua forma licantropa possui vantagens noturnas, eficácia aprimorada em combate corpo a corpo, velocidade e regeneração sobrenaturais, e um uivo revigorante que impede a fala, o qual melhora ainda mais conforme mais membros da alcateia se juntam.\n\nNão há uma história clara estabelecida sobre a origem dos licantropos, tornada especialmente obscura já que cada nova alcateia tende a fabricar suas próprias origens. Isso levou a teorias da conspiração amplamente variadas, a maioria das quais envolve pelo menos parcialmente sanguófragos, especialmente devido a similaridades em seus genes. A mais prevalente é a de que um sanguófrago se apaixonou por um yttakin, transformando-o mais tarde em um de sua espécie; no entanto, houve complicações, pois a recém-transformada sanguófrago estava grávida. A criança nasceu, mas foi abandonada pelos pais, contudo conseguiu sobreviver vivendo entre cães vadios. Eventualmente, ela partiu para formar sua própria família, seja por laços de sangue ou de consideração, e para sempre considerar que a família vem em primeiro lugar.</VRE_Lycan.description>
  <VRE_Lycan.descriptionShort>Um xenogerme duvidoso de origem debatida, os lobisomens/licantropos propagaram-se sem impedimentos por todo o espaço colonizado para reivindicar territórios e estabelecer alcateias ou clãs maiores. Sua forma licantropa possui vantagens noturnas, eficácia aprimorada em combate corpo a corpo, velocidade e regeneração sobrenaturais, e um uivo revigorante que impede a fala, o qual melhora ainda mais conforme mais membros da alcateia se juntam.</VRE_Lycan.descriptionShort>
  
  <VRE_Wolfman.label>lobisomem</VRE_Wolfman.label>
  <VRE_Wolfman.description>Um xenogerme duvidoso de origem debatida, os lobisomens/licantropos propagaram-se sem impedimentos por todo o espaço colonizado para reivindicar territórios e estabelecer alcateias ou clãs maiores. Sua forma de lobisomem possui habilidades noturnas reduzidas, trocando muitas vantagens pela capacidade de compartilhar seu xenogerme com outros.\n\nNão há uma história clara estabelecida sobre a origem dos licantropos, tornada especialmente obscura já que cada nova alcateia tende a fabricar suas próprias origens. Isso levou a teorias da conspiração amplamente variadas, a maioria das quais envolve pelo menos parcialmente sanguófragos, especialmente devido a similaridades em seus genes. A mais prevalente é a de que um sanguófrago se apaixonou por um yttakin, transformando-o mais tarde em um de sua espécie; no entanto, houve complicações, pois a recém-transformada sanguófrago estava grávida. A criança nasceu, mas foi abandonada pelos pais, contudo conseguiu sobreviver vivendo entre cães vadios. Eventualmente, ela partiu para formar sua própria família, seja por laços de sangue ou de consideração, e para sempre considerar que a família vem em primeiro lugar.</VRE_Wolfman.description>
  <VRE_Wolfman.descriptionShort>Um xenogerme duvidoso de origem debatida, os lobisomens/licantropos propagaram-se sem impedimentos por todo o espaço colonizado para reivindicar territórios e estabelecer alcateias ou clãs maiores. Sua forma de lobisomem possui habilidades noturnas reduzidas, trocando muitas vantagens pela capacidade de compartilhar seu xenogerme com outros.</VRE_Wolfman.descriptionShort>
  
</LanguageData>