<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VRE_Gauranlenkin.label>Gauranlenkin</VRE_Gauranlenkin.label>
  
  <VRE_Gauranlenkin.description>Baseado em dados genéticos adaptados do investimento da Gauranlen Inc. em dendrologia após a Queda de Sorne, os Phytokins são humanoides de base vegetal com ênfase em simetria e simbiose. Sua habilidade de subsistir apenas de luz solar e a afinidade com toda e qualquer forma de vida vegetal os tornam especialmente adequados para ajudar colônias recém-estabelecidas ou fazendas industriais de baixo desempenho.\n\nCom base em pesquisas do planeta florestal de Phytok, que se dedicou a uma análise extensiva sobre a compatibilidade humana com energia psíquica, os xenogermes Phytokin são tipicamente exclusivos de cargos de apoio de alto escalão em megacorporações e governos planetários. Seu modo único de reprodução resultou em muitos descendentes idênticos, com cada geração tornando-se sucessivamente mais competente que seu progenitor, contribuindo ainda mais para seus números extremamente baixos. Sua afinidade com a vida vegetal, juntamente com o efeito colateral de sensibilidade psíquica extremamente alta e em constante aumento, significa que quaisquer xenohumanos Phytokin encontrados na Orla estão sempre adaptados às árvores dominantes presentes em seu planeta de residência.\n\nEste xenogerme em particular adaptou-se às árvores Gauranlenas, permitindo-lhes agir como uma Rainha Dríade não-estacionária, embora sem potencial de crescimento. Eles também podem melhorar as tentativas de conexão com uma árvore Gauranlena local, além de serem duas vezes mais eficazes do que um não-Phytokin na poda de sua própria árvore.</VRE_Gauranlenkin.description>
  
  <VRE_Gauranlenkin.descriptionShort>Poderosos conselheiros de governantes e déspotas, os Gauranlenkins são belos e astutos, possuindo a habilidade de se conectar a uma árvore Gauranlena, aumentando drasticamente suas capacidades. Eles podem gerar duas dríades que os considerarão sua mãe e obedecerão a cada comando. São excelentes em cuidar de plantas e se reproduzem através do plantio de uma muda de criança.</VRE_Gauranlenkin.descriptionShort>

  <VRE_Animakin.label>Animakin</VRE_Animakin.label>
  <VRE_Animakin.description>Baseado em dados genéticos adaptados do investimento da Gauranlen Inc. em dendrologia após a Queda de Sorne, os Phytokins são humanoides de base vegetal com ênfase em simetria e simbiose. Sua habilidade de subsistir apenas de luz solar e a afinidade com toda e qualquer forma de vida vegetal os tornam especialmente adequados para ajudar colônias recém-estabelecidas ou fazendas industriais de baixo desempenho.\n\nCom base em pesquisas do planeta florestal de Phytok, que se dedicou a uma análise extensiva sobre a compatibilidade humana com energia psíquica, os xenogermes Phytokin são tipicamente exclusivos de cargos de apoio de alto escalão em megacorporações e governos planetários. Seu modo único de reprodução resultou em muitos descendentes idênticos, com cada geração tornando-se sucessivamente mais competente que seu progenitor, contribuindo ainda mais para seus números extremamente baixos. Sua afinidade com a vida vegetal, juntamente com o efeito colateral de sensibilidade psíquica extremamente alta e em constante aumento, significa que quaisquer xenohumanos Phytokin encontrados na Orla estão sempre adaptados às árvores dominantes presentes em seu planeta de residência.\n\nEste xenogerme em particular adaptou-se às árvores Anima, permitindo-lhes conversar com uma árvore Anima local e estimular psiquicamente o florescimento da grama Anima. Eles também podem fornecer assistência limitada a alguém que esteja tentando se conectar a uma árvore Anima para obter benefícios de conjuração psíquica.</VRE_Animakin.description>
  <VRE_Animakin.descriptionShort>Poderosos conselheiros de governantes e déspotas, os Animakins são belos e astutos, possuindo a habilidade de se conectar a uma árvore Anima, aumentando drasticamente suas capacidades. São excelentes em cuidar de plantas e se reproduzem através do plantio de uma muda de criança.</VRE_Animakin.descriptionShort>

  <VRE_Poluxkin.label>Poluxkin</VRE_Poluxkin.label>
  <VRE_Poluxkin.description>Baseado em dados genéticos adaptados do investimento da Gauranlen Inc. em dendrologia após a Queda de Sorne, os Phytokins são humanoides de base vegetal com ênfase em simetria e simbiose. Sua habilidade de subsistir apenas de luz solar e a afinidade com toda e qualquer forma de vida vegetal os tornam especialmente adequados para ajudar colônias recém-estabelecidas ou fazendas industriais de baixo desempenho.\n\nCom base em pesquisas do planeta florestal de Phytok, que se dedicou a uma análise extensiva sobre a compatibilidade humana com energia psíquica, os xenogermes Phytokin são tipicamente exclusivos de cargos de apoio de alto escalão em megacorporações e governos planetários. Seu modo único de reprodução resultou em muitos descendentes idênticos, com cada geração tornando-se sucessivamente mais competente que seu progenitor, contribuindo ainda mais para seus números extremamente baixos. Sua afinidade com a vida vegetal, juntamente com o efeito colateral de sensibilidade psíquica extremamente alta e em constante aumento, significa que quaisquer xenohumanos Phytokin encontrados na Orla estão sempre adaptados às árvores dominantes presentes em seu planeta de residência.\n\nEste xenogerme em particular adaptou-se às árvores Polux, permitindo-lhes germinar novos arbustos Polux e melhorar a capacidade dos arbustos locais de consumir resíduos tóxicos. Embora também sejam imunes à toxicidade, eles desenvolveram uma necessidade psicológica de consumir e metabolizar pacotes de resíduos tóxicos regularmente.</VRE_Poluxkin.description>
  <VRE_Poluxkin.descriptionShort>Poderosos conselheiros de governantes e déspotas, os Poluxkins são belos e astutos, possuindo a habilidade de se conectar a uma árvore Polux, aumentando drasticamente suas capacidades. Eles são imunes à toxicidade e, inclusive, podem ajudar o meio ambiente consumindo e metabolizando resíduos. São excelentes em cuidar de plantas e se reproduzem através do plantio de uma muda de criança.</VRE_Poluxkin.descriptionShort>
  
</LanguageData>