<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VREA_AndroidAwakened.label>androide desperto</VREA_AndroidAwakened.label>
  <VREA_AndroidAwakened.description>Androides despertos são uma espécie rara e extraordinária de máquinas sencientes, tendo transcendido sua programação original através de experiências emocionais extremas. Com sua percepção, força e inteligência aguçadas, eles superam os humanos em diversos aspectos. Sua natureza sintética os liberta da necessidade de sono ou sustento e os torna imunes a doenças.\n\nEmbora semelhantes em aparência aos humanos, os Androides se distinguem por seu hardware e sub-rotinas únicos. Eles são de natureza sintética e podem ser reprogramados à vontade por programadores qualificados. Seus corpos operam graças a tubos espessos preenchidos com neutroamina, o que os torna extremamente valiosos.\n\nApesar de suas qualidades notáveis, o surgimento de androides despertos é frequentemente recebido com medo e apreensão em todo o espaço colonizado. Sua recém-descoberta senciência pode levar a comportamentos imprevisíveis e desafios potenciais à ordem social estabelecida. Como resultado, eles são frequentemente recebidos com desconfiança e cautela por aqueles que os encontram, tanto humanos quanto outros androides.</VREA_AndroidAwakened.description>
  <VREA_AndroidAwakened.descriptionShort>Uma vez que um androide experimenta um alto trauma emocional ou felicidade, ele pode desenvolver senciência e personalidade. Apesar de serem sintéticos, os androides despertos exibem comportamento humano e possuem sub-rotinas adaptáveis. Seus corpos artificiais concedem imunidade a doenças, mas eles exigem conforto e espaço pessoal. Eles se entregam a buscas humanas e se esforçam para se misturar à sociedade.</VREA_AndroidAwakened.descriptionShort>
  
  <VREA_AndroidBasic.label>androide básico</VREA_AndroidBasic.label>
  <VREA_AndroidBasic.description>Androides são construtos sintéticos feitos pelo homem, projetados para emular o comportamento e a aparência humana, oferecendo ao mesmo tempo uma infinidade de vantagens sobre seus equivalentes orgânicos. Com corpos de metal e neutroamina correndo em suas veias, os androides são operados por um subnúcleo de persona que os permite realizar todas as mesmas tarefas que os humanos, porém sem as limitações tipicamente associadas à vida orgânica.\n\nAndroides possuem imunidade à toxicidade e enfermidades, tornando-os ideais para trabalhar em ambientes perigosos ou situações que oferecem riscos aos humanos. Desimpedidos pela necessidade de alegria, beleza ou conforto, os androides são altamente eficientes e focados, sem desejo pelas necessidades básicas da vida, como comida ou descanso. Consequentemente, eles não sentem fome ou dor, permitindo-lhes suportar condições mais severas e realizar tarefas que de outra forma seriam insuportáveis para os humanos.\n\nAndroides podem ser programados com conjuntos de habilidades específicos, tornando-os altamente versáteis e adaptáveis a vários papéis na sociedade. Do trabalho manual à resolução de problemas complexos, esses seres sintéticos podem ser moldados para atender às necessidades de qualquer ocupação ou tarefa em mãos.\n\nEmbora projetados sem emoções, os androides podem passar por uma experiência transformadora quando submetidos a estresse ou felicidade extremos. Este evento raro, conhecido como despertar, resulta na emergência da senciência dentro do androide, concedendo-lhes um novo senso de humanidade e autoconsciência.</VREA_AndroidBasic.description>
  <VREA_AndroidBasic.descriptionShort>Androides são construtos sintéticos feitos pelo homem, com corpos de metal e neutroamina correndo em suas veias. Operados por um subnúcleo de persona, os androides são capazes de todos os mesmos tipos de trabalho que os humanos, sem as desvantagens geralmente associadas à vida orgânica. Eles são imunes à toxicidade e doenças, não têm necessidade de alegria, beleza e conforto, não sentem fome e não sofrem dor. Seus componentes podem sobreviver em condições muito mais severas. Eles podem ser programados com conjuntos específicos de habilidades, permitindo-lhes preencher qualquer função. Se submetidos a estresse ou felicidade extremos, eles podem despertar, encontrando a humanidade e transformando-se em seres sencientes.</VREA_AndroidBasic.descriptionShort>
  
</LanguageData>