<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VRE_HemogenPipe.label>tubo de hemogen</VRE_HemogenPipe.label>
  <VRE_HemogenPipe.description>Um tubo usado para transportar hemogen entre torneiras, drenos, tanques e estruturas alimentadas por hemogen.</VRE_HemogenPipe.description>

  <VRE_UndergroundHemogenPipe.label>tubo de hemogen oculto</VRE_UndergroundHemogenPipe.label>
  <VRE_UndergroundHemogenPipe.description>Tubos de aço ocultos projetados para transportar hemogen entre torneiras, drenos, tanques e estruturas alimentadas por hemogen.</VRE_UndergroundHemogenPipe.description>

  <VRE_HemogenValve.label>válvula de hemogen</VRE_HemogenValve.label>
  <VRE_HemogenValve.description>Liga/desliga o fluxo de hemogen.</VRE_HemogenValve.description>

  <VRE_HemogenVat.label>tanque de hemogen</VRE_HemogenVat.label>
  <VRE_HemogenVat.description>Um tanque de armazenamento líquido industrial destinado a armazenar hemogen entregue através da rede de tubos de hemogen. Os tanques podem ser designados para serem sifonados para hemogen utilizável conforme necessário.</VRE_HemogenVat.description>
  
  <VRE_HemogenTap.label>torneira de hemogen</VRE_HemogenTap.label>
  <VRE_HemogenTap.description>Uma bacia de armazenamento tipo funil destinada a dispensar hemogen para uso posterior.</VRE_HemogenTap.description>

  <VRE_HemogenDrain.label>dreno de hemogen</VRE_HemogenDrain.label>
  <VRE_HemogenDrain.description>Uma bacia de armazenamento tipo funil destinada a inserir hemogen na rede, preenchendo os tanques conectados.</VRE_HemogenDrain.description>
  
  <VRE_Draincasket.label>urna de dreno</VRE_Draincasket.label>
  <VRE_Draincasket.description>Uma engenhoca sinistra projetada para extrair hemogen de um indivíduo enquanto mantém sua força vital no mínimo. Esta urna sombria e ameaçadora aloja seu ocupante em um estado crepuscular de existência, com seu corpo lentamente drenado do precioso hemogen. Ligado à sua Urna de Dreno, a sobrevivência do ocupante depende de ser alimentado regularmente, pois ainda pode morrer de fome.\n\nProduz pacotes de hemogen por dia, desde que o ocupante tenha comida e a urna esteja conectada a uma rede de hemogen. A quantidade de pacotes de hemogen depende da taxa de fome do ocupante – alguém com pior eficiência metabólica produzirá mais pacotes de hemogen, usando proporcionalmente mais nutrição para fazê-lo. Se privado de comida, a urna acabará matando seu ocupante.</VRE_Draincasket.description>

</LanguageData>