<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VRE_InvocationMatrix.label>matriz de invocação</VRE_InvocationMatrix.label>
  <VRE_InvocationMatrix.description>Um dispositivo sofisticado que infunde habilidades raras e potentes de sanguophage em pessoas em descanso da morte, explorando a própria essência de sua natureza vampírica. Empregando um sistema complexo de dutos de sangue e ressonadores de essência, a matriz conecta-se a uma urna de descanso da morte e canaliza a força vital de seu ocupante para desbloquear um potencial oculto em sua linhagem sanguínea. Enquanto a pessoa dorme em seu estado de descanso da morte, a Matriz de Invocação confere a ela um poder único e selecionado. Esta construção requer um suprimento constante de hemogen para operar.</VRE_InvocationMatrix.description>

  <VRE_HemodynamicAccelerator.label>acelerador hemodinâmico</VRE_HemodynamicAccelerator.label>
  <VRE_HemodynamicAccelerator.description>Um dispositivo avançado projetado para acelerar o processo de descanso da morte ao custo do consumo de sangue. Ao conectar-se a uma pessoa em descanso da morte, este aparato emprega análise sanguínea complexa e estimulantes sanguíneos potentes para maximizar a eficiência da urna de descanso da morte. Enquanto acelera a recuperação do personagem, o Acelerador Hemodinâmico exige um suprimento contínuo de hemogen para alimentar sua poderosa operação. Para funcionar, ele deve ser conectado a uma urna de descanso da morte, garantindo o rápido rejuvenescimento de seu ocupante.</VRE_HemodynamicAccelerator.description>

  <VRE_HemogenSolidifier.label>solidificador de hemogen</VRE_HemogenSolidifier.label>
  <VRE_HemogenSolidifier.description>Um dispositivo especificamente projetado para aumentar a durabilidade de personagens em descanso da morte, manipulando a estrutura molecular de sua pele. Utilizando um conjunto de projetores biorressonantes e nanoagentes baseados em sangue, o solidificador visa o hemogen dentro do corpo do personagem, fortificando e engrossando as moléculas da pele. Enquanto o indivíduo em descanso da morte dorme, o Solidificador de Hemogen tece uma camada protetora densa ao seu redor, tornando sua pele mais resiliente e resistente a danos. O dispositivo deve ser conectado a uma urna de descanso da morte para operar, garantindo que seu ocupante emerja de seu descanso com uma capacidade defensiva aprimorada.</VRE_HemogenSolidifier.description>

  <VRE_SmallHemogenAmplifier.label>pequeno amplificador de hemogen</VRE_SmallHemogenAmplifier.label>
  <VRE_SmallHemogenAmplifier.description>Este dispositivo deixa o indivíduo em descanso da morte em um estado de hemogen amplificado, para que ele obtenha um pouco mais de hemogen de qualquer fonte de hemogen. Usando uma sonda de glândula e um analisador de sangue, ele se conecta a uma pessoa em descanso da morte, estimulando as glândulas de hemogen a um estado mais ativo. Deve ser conectado a uma urna de descanso da morte para funcionar. Esta construção precisa consumir hemogen para funcionar.</VRE_SmallHemogenAmplifier.description>

  <VRE_SmallHemopump.label>pequena hemobomba</VRE_SmallHemopump.label>
  <VRE_SmallHemopump.description>Esta pequena bomba de refino de sangue aumenta a quantidade de hemogen que uma pessoa em descanso da morte pode armazenar em seu corpo. Deve ser conectada a uma urna de descanso da morte para funcionar. Esta construção precisa consumir hemogen para funcionar.</VRE_SmallHemopump.description>

</LanguageData>