<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <VAE_Footwear_MarineBoots.label>botas de fuzileiro</VAE_Footwear_MarineBoots.label>
  <VAE_Footwear_MarineBoots.description>Botas de combate avançadas reforçadas com placas de plastiaço e servomotores integrados que auxiliam na movimentação sob carga pesada.</VAE_Footwear_MarineBoots.description>

  <VAE_Footwear_PlateBoots.label>botas de placas</VAE_Footwear_PlateBoots.label>
  <VAE_Footwear_PlateBoots.description>Botas de metal rudimentares e pesadas. Embora ofereçam proteção sólida para os pés, seu peso considerável reduz a agilidade do usuário.</VAE_Footwear_PlateBoots.description>

  <VAE_Handwear_MarineGloves.label>luvas de fuzileiro</VAE_Handwear_MarineGloves.label>
  <VAE_Handwear_MarineGloves.description>Luvas táticas equipadas com assistência de aderência e estabilizadores de recuo, projetadas para melhorar a precisão e o manuseio de armas em combate.</VAE_Handwear_MarineGloves.description>

  <VAE_Handwear_PlateGloves.label>luvas de placas</VAE_Handwear_PlateGloves.label>
  <VAE_Handwear_PlateGloves.description>Manoplas de metal robustas. A espessura das placas protege as mãos, mas limita a destreza manual e a velocidade de trabalho do usuário.</VAE_Handwear_PlateGloves.description>

  <VAE_Apparel_GhillieSuit.label>traje ghillie</VAE_Apparel_GhillieSuit.label>
  <VAE_Apparel_GhillieSuit.description>Vestimenta de camuflagem densa projetada para mimetizar o ambiente natural. Permite que o atirador foque no alvo com maior precisão, mas não oferece proteção real contra ataques.</VAE_Apparel_GhillieSuit.description>

  <VAE_Apparel_HAZMATSuit.label>traje HAZMAT</VAE_Apparel_HAZMATSuit.label>
  <VAE_Apparel_HAZMATSuit.description>Equipamento de proteção NBQ (Nuclear, Biológico e Químico) impermeável. Garante isolamento total contra contaminantes tóxicos e interferências psíquicas, sacrificando quase toda a mobilidade e capacidade de defesa do usuário.</VAE_Apparel_HAZMATSuit.description>

  <VAE_Apparel_Chainmail.label>cota de malha</VAE_Apparel_Chainmail.label>
  <VAE_Apparel_Chainmail.description>Uma túnica composta por milhares de anéis metálicos entrelaçados sobre um forro acolchoado. É excelente contra cortes, mas o peso e a flexibilidade exigem esforço extra do usuário.</VAE_Apparel_Chainmail.description>

  <VAE_Apparel_Chestplate.label>peitoral de placas</VAE_Apparel_Chestplate.label>
  <VAE_Apparel_Chestplate.description>Uma couraça de metal rígida que protege órgãos vitais. Oferece defesa superior contra a maioria dos danos físicos, embora restrinja a flexibilidade do tronco.</VAE_Apparel_Chestplate.description>

  <VAE_Apparel_Gambeson.label>gambesom</VAE_Apparel_Gambeson.label>
  <VAE_Apparel_Gambeson.description>Uma jaqueta de tecido multicamadas acolchoado. É uma defesa leve e eficaz que também serve como um excelente isolante térmico contra o frio.</VAE_Apparel_Gambeson.description>

  <VAE_Apparel_LightPlateArmor.label>armadura de placas leve</VAE_Apparel_LightPlateArmor.label>
  <VAE_Apparel_LightPlateArmor.description>Conjunto simplificado de placas sólidas cobrindo apenas o torso e os ombros, equilibrando proteção frontal e mobilidade.</VAE_Apparel_LightPlateArmor.description>

  <VAE_Apparel_PlateHelmet.label>elmo de placas</VAE_Apparel_PlateHelmet.label>
  <VAE_Apparel_PlateHelmet.description>Um elmo de metal resistente projetado para defletir golpes de armas cortantes e proteger o crânio de impactos moderados.</VAE_Apparel_PlateHelmet.description>

  <VAE_Apparel_PlateShoulderpads.label>ombreiras de placas</VAE_Apparel_PlateShoulderpads.label>
  <VAE_Apparel_PlateShoulderpads.description>Proteções metálicas reforçadas para os ombros, ideais para complementar outras defesas leves.</VAE_Apparel_PlateShoulderpads.description>

  <VAE_Apparel_QuiltedVest.label>colete acolchoado</VAE_Apparel_QuiltedVest.label>
  <VAE_Apparel_QuiltedVest.description>Um colete reforçado por costuras internas, desenhado para ser usado sob outras armaduras, absorvendo impactos que a placa externa não consegue dissipar.</VAE_Apparel_QuiltedVest.description>

  <VAE_Apparel_WoodenArmor.label>armadura de madeira</VAE_Apparel_WoodenArmor.label>
  <VAE_Apparel_WoodenArmor.description>Um colete rústico reforçado com tábuas e toras. Surpreendentemente útil contra projéteis de baixo calibre e lâminas, mas estraçalha-se facilmente sob impactos pesados ou tiros de rifle.</VAE_Apparel_WoodenArmor.description>

  <VAE_Headgear_StoneWarMask.label>máscara de guerra de pedra</VAE_Headgear_StoneWarMask.label>
  <VAE_Headgear_StoneWarMask.description>Uma máscara cerimonial esculpida em rocha sólida com feições aterrorizantes. Inspira coragem inabalável ao portador, embora o peso da pedra seja um fardo constante para o pescoço.</VAE_Headgear_StoneWarMask.description>

  <VAE_Apparel_RiotArmor.label>armadura antimotim</VAE_Apparel_RiotArmor.label>
  <VAE_Apparel_RiotArmor.description>Traje tático reforçado com placas de absorção de impacto. Especialmente projetada para resistir a traumas contundentes, sendo o padrão para controle de multidões e infantaria de choque.</VAE_Apparel_RiotArmor.description>

  <VAE_Apparel_RiotHelmet.label>capacete antimotim</VAE_Apparel_RiotHelmet.label>
  <VAE_Apparel_RiotHelmet.description>Capacete de combate pesado equipado com uma viseira de policarbonato reforçado. Protege o rosto e a cabeça contra golpes contundentes e estilhaços.</VAE_Apparel_RiotHelmet.description>

  <VAE_Apparel_Shield_Riot.label>escudo antimotim</VAE_Apparel_Shield_Riot.label>
  <VAE_Apparel_Shield_Riot.description>Escudo industrial de aço temperado. Sua estrutura maciça é ideal para dispersar manifestações violentas e bloquear ataques de impacto em ambientes urbanos.</VAE_Apparel_Shield_Riot.description>

  <VAE_Apparel_Shield_Riot.tools.centre.label>centro</VAE_Apparel_Shield_Riot.tools.centre.label>

  <VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.label>armadura quebra-cerco</VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.label>
  <VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.description>Uma variante pesada da armadura energizada, focada em defesa máxima sem sacrificar totalmente a mobilidade. Possui malha de plastiaço multicamadas e um emissor de escudo integrado para interceptar ataques letais. Assistentes neuromeméticos compensam o peso imenso do traje.</VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.description>

  <VAE_Apparel_TrooperArmor.label>armadura de infantaria</VAE_Apparel_TrooperArmor.label>
  <VAE_Apparel_TrooperArmor.description>Armadura energizada leve de baixo custo. Utiliza placas de plastiaço de perfil fino e servos básicos nas pernas para redistribuir o peso. Seu design compacto permite que seja usada sob vestimentas civis ou casacos.</VAE_Apparel_TrooperArmor.description>

  <VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.label>elmo quebra-cerco</VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.label>
  <VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.description>Um elmo blindado de alta tecnologia. O casco de plastiaço abriga uma suíte sensorial completa com câmeras omniespectrais, essencial para soldados de elite e forças de pacificação.</VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.description>

  <VAE_Headgear_TrooperHelmet.label>elmo de infantaria</VAE_Headgear_TrooperHelmet.label>
  <VAE_Headgear_TrooperHelmet.description>Um elmo de combate leve e funcional. Oferece proteção essencial via placas de plastiaço e sistemas de comunicação integrados, mantendo um perfil aerodinâmico.</VAE_Headgear_TrooperHelmet.description>

  <VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.label>armadura quebra-cerco de prestígio</VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.label>
  <VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.description>Uma obra-prima da engenharia imperial, esta armadura quebra-cerco é adornada com filamentos de eltex. Além da defesa impenetrável e do escudo de energia, ela amplifica as habilidades psíquicas de nobres de alto escalão.</VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.description>

  <VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.label>armadura de infantaria de prestígio</VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.label>
  <VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.description>Uma armadura de infantaria refinada, fabricada com materiais luxuosos e tecelagem de eltex. Oferece a agilidade de um traje leve enquanto potencializa a conexão psíquica do usuário com o hiperfoco.</VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.description>

  <VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.label>elmo quebra-cerco de prestígio</VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.label>
  <VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.description>Elmo de elite que combina a resistência do plastiaço com a condutividade psíquica do eltex. Um símbolo de status e poder tecnológico usado apenas pela alta nobreza.</VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.description>

  <VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.label>elmo de infantaria de prestígio</VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.label>
  <VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.description>Um elmo leve de prestígio, unindo proteção balística avançada e aprimoramento psíquico através de circuitos de eltex integrados.</VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.description>

  <VAE_Headgear_Balaclava.label>balaclava</VAE_Headgear_Balaclava.label>
  <VAE_Headgear_Balaclava.description>Máscara de tecido que envolve toda a cabeça. É ideal para proteger o rosto contra o vento gélido e manter o anonimato em operações clandestinas.</VAE_Headgear_Balaclava.description>

  <VAE_Headgear_GhillieHood.label>capuz ghillie</VAE_Headgear_GhillieHood.label>
  <VAE_Headgear_GhillieHood.description>Capuz de camuflagem projetado para romper a silhueta da cabeça e ombros do usuário, facilitando a ocultação em terrenos densos.</VAE_Headgear_GhillieHood.description>

  <VAE_Headgear_HAZMATMask.label>máscara HAZMAT</VAE_Headgear_HAZMATMask.label>
  <VAE_Headgear_HAZMATMask.description>Uma máscara de gás de cobertura total. Quando utilizada com o traje completo, isola as vias respiratórias de toxinas letais e protege a mente de ondas psíquicas nocivas.</VAE_Headgear_HAZMATMask.description>

</LanguageData>