<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VFEP_ActiveDropPawn.label>lançar colono</VFEP_ActiveDropPawn.label>
  
  <VFEP_Bullet_GrapplingHook.label>arpéu</VFEP_Bullet_GrapplingHook.label>
  
  <VFEP_GrapplingPawn.label>usando arpéu</VFEP_GrapplingPawn.label>
  
  <VFEP_PowerJumpPawn.label>saltando</VFEP_PowerJumpPawn.label>

  <VFEP_Rum.label>rum de traje</VFEP_Rum.label>
  <VFEP_Rum.description>Uma bebida de altíssimo teor alcoólico destilada a partir de fluidos corporais reciclados dos usuários de trajes de rum.\n\nUma solução engenhosa para manter o moral elevado e permitir que a tripulação opere por períodos prolongados sem pausas para alimentação ou higiene. Este rum tem uma consistência espessa — similar a um shake de proteína — e o álcool serve primariamente para mascarar o sabor metálico e desagradável da tecnologia de reciclagem de nutrientes adaptada.</VFEP_Rum.description>
  <VFEP_Rum.ingestible.ingestCommandString>Ingerir {0}</VFEP_Rum.ingestible.ingestCommandString>
  <VFEP_Rum.ingestible.ingestReportString>Ingerindo {0}.</VFEP_Rum.ingestible.ingestReportString>
  <VFEP_Rum.tools.bottle.label>garrafa</VFEP_Rum.tools.bottle.label>
  <VFEP_Rum.tools.neck.label>gargalo</VFEP_Rum.tools.neck.label>

  <!-- Capacetes -->

  <VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.label>ombreiras de carcaça de guerra aéreas</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.description>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção superior e peso reduzido, projetadas aerodinamicamente e equipadas com propulsores de foguete com grandes exaustores.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série Aérea é baseada no design de Fuzileiro com algumas melhorias em áreas-chave, nomeadamente a blindagem que foi feita de forma mais aerodinâmica e a adição de propulsores de ombro. O objetivo principal era levar o piloto para trás das linhas inimigas ou até mesmo para o meio delas para prender alvos de alta prioridade, dando-lhes o bordão "morte vinda do céu".</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção superior, peso reduzido e propulsores de foguete.</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.label>ombreiras de carcaça de guerra de barragem</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.description>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção inigualável e peso excessivo, equipadas com estabilizadores de braço e lançadores de granadas montados nos ombros.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série Barragem faz inúmeras adições à série catafrática, com blindagem ainda mais pesada e a adição de estabilizadores de plataforma de armas "emprestados integralmente" de navios de guerra. O objetivo era colocar o máximo de poder de fogo possível à distância, ignorando o fogo inimigo recebido; seu bordão sendo "desvie disso".</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção inigualável, estabilizadores e lançadores de granadas.</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Brute.label>ombreiras de carcaça de guerra brutas</VFEP_WarcasketShoulders_Brute.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Brute.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com dispersão de impacto aprimorada, equipadas com bancos de capacitores adicionais e módulos de assistência corpo a corpo.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Bruto está equipada com um dos módulos de escudo mais avançados disponíveis, juntamente com inúmeros capacitores superdimensionados. Exclusivo desta série, os escudos não permitem que o usuário dispare armas à distância, mas compensam bloqueando ataques corpo a corpo, além de ataques à distância. Devido ao número excessivo de capacitores, a taxa de recarga dos escudos é particularmente lenta. Como tal, um Bruto deve entrar em combate corpo a corpo e matar tudo de uma vez, até mesmo detonando seus escudos se não se colocar em perigo imediato.</VFEP_WarcasketShoulders_Brute.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Brute.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com dispersão de impacto e assistência corpo a corpo.</VFEP_WarcasketShoulders_Brute.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.label>ombreiras de carcaça de guerra catafráticas</VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.description>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção superior e peso elevado.\n\nAs carcaças de guerra de 5ª geração foram criadas com um período muito mais curto entre as gerações, sendo em grande parte pequenas especializações da anterior. O design catafrática foi feito com o objetivo de prender o máximo possível de recursos inimigos, atraindo o fogo inimigo e fornecendo fogo de supressão. Os pilotos desses trajes eram particularmente destemidos e preferiam ser destacados com metralhadoras rotativas de carcaça de guerra, muitas vezes exclamando "eu não tenho tempo para sangrar".</VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção superior e peso elevado.</VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Controller.label>ombreiras de carcaça de guerra controladoras</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Controller.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com proteção padrão, equipadas com um módulo independente de implantação de minas-aranha.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Controlador está repleta de tecnologia de computação para dar suporte a drones semiautônomos operados por IA. Embora o núcleo de energia não pudesse suportar também um módulo de fabricação, isso ainda permite que esta série implante um breve surto de poder de fogo para subjugar um inimigo, equilibrar as chances ou oferecer distração suficiente para se deslocar para uma posição mais vantajosa. Controladores funcionam muito bem em locais defensivos que podem arcar com o reabastecimento de componentes avançados.</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Controller.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com implantação de minas-aranha.</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.label>ombreiras de carcaça de guerra guardiãs</VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com dispersão de impacto aprimorada, equipadas com módulos magnéticos pesados que ocasionalmente oferecem mitigação total de impacto.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Guardião oferece maior proteção contra penetração de blindagem, além de ser um baixo-escudo móvel e reutilizável para aliados próximos. Por causa disso, esta série é um pouco medíocre quando opera sozinha ou contra alvos únicos, mas em vez disso se destaca ao lado de um grande grupo lutando contra alvos que usam sistemas de armas de uso único.</VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com dispersão de impacto e mitigação magnética.</VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.label>ombreiras de carcaça de guerra de risco</VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.description>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção ambiental inigualável e peso semelhante, equipadas com material retardante de chamas.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série de Risco foi sem dúvida uma das primeiras das carcaças de guerra de 7ª geração, e foi projetada com a utilidade em mente. O piloto pode caminhar confortavelmente através de um inferno em chamas e radiação excessiva, seja ao vasculhar os restos de uma batalha ou ao abrir caminho para sobrecarregar o reator nuclear de uma nave. Ironicamente, o ditado favorito desses pilotos é "eu amo o cheiro de napalm, tem cheiro de dinheiro".</VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção ambiental inigualável e material retardante de chamas.</VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Marine.label>ombreiras de carcaça de guerra fuzileiras</VFEP_WarcasketShoulders_Marine.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Marine.description>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção aprimorada para peso semelhante.\n\nAs carcaças de guerra de 4ª geração entraram em desenvolvimento quando as armaduras energizadas começaram a ser implantadas em operações militares antipirataria. Embora a armadura de fuzileiro, mais avançada e ajustável, tenha sido bem-sucedida contra aqueles que não podiam implantar carcaças de guerra, sua construção já estava sendo imitada através da engenharia reversa das unidades de fonte de alimentação superiores e melhorias no design da armadura, juntamente com uma blindagem consideravelmente mais espessa suportada por sistemas hidráulicos mais fortes.</VFEP_WarcasketShoulders_Marine.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Marine.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção aprimorada para peso semelhante.</VFEP_WarcasketShoulders_Marine.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Recon.label>ombreiras de carcaça de guerra de reconhecimento</VFEP_WarcasketShoulders_Recon.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Recon.description>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção aprimorada para peso semelhante.\n\nAs carcaças de guerra de 5ª geração foram criadas com um período muito mais curto entre as gerações, sendo em grande parte pequenas especializações da anterior. O design de Reconhecimento foi feito com o objetivo de ir rapidamente atrás das linhas inimigas e eliminar pessoal importante, como médicos, armeiros, engenheiros e botânicos. Eles eram tipicamente armados com uma faca de carcaça de guerra para eliminar guardas armados, seu lema sendo "mova-se logo ou morra logo".</VFEP_WarcasketShoulders_Recon.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Recon.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção aprimorada para peso semelhante.</VFEP_WarcasketShoulders_Recon.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.label>ombreiras de carcaça de guerra vitais</VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com proteção padrão, equipadas com biônicos integrados que substituem a função de manipulação do piloto.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Sarcófago é um assunto extremamente sensível, pois desencadeou inúmeros debates e revoltas quanto ao seu uso. Isso porque ela pode manter o piloto funcional mesmo muito depois do momento em que ele deveria ter morrido; assim, tem sido usada não apenas em veteranos, mas também em prisioneiros, aleijados e servos contratados aos quais foi efetivamente negado o direito de morrer. Geralmente, uma vez que alguém foi integrado a esta série de armadura, permanece dentro dela até ser completamente destruído.</VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com biônicos de manipulação.</VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Shock.label>ombreiras de carcaça de guerra de choque</VFEP_WarcasketShoulders_Shock.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Shock.description>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção superior e peso semelhante; computadores de mira integrados auxiliam o usuário no combate corpo a corpo, tanto na precisão quanto na evasão.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série de Choque difere da série Aérea porque o objetivo não era saltar para a ação, mas ser praticamente implantado da órbita bem no meio de uma base inimiga. Tipicamente armados com uma espada larga de carcaça de guerra, eles se destacam no combate corpo a corpo, enquanto também se beneficiam do fogo amigo inimigo. Seu grito de guerra geralmente é "vocês estão todos presos aqui comigo".</VFEP_WarcasketShoulders_Shock.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Shock.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com computadores de mira para combate corpo a corpo.</VFEP_WarcasketShoulders_Shock.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.label>ombreiras de carcaça de guerra quebra-cerco</VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com proteção padrão, aumentadas com condutos de energia aprimorados que aumentam a taxa de recarga do escudo.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Quebra-cerco oferece um foco geral em escudos de longo alcance mais fortes para melhorar a sobrevivência no campo, seja aprimorando os capacitores ou os condutos de carregamento. Por ser uma melhoria relativamente simples, esta série é mais adequada para descarregar massas de poder de fogo à distância, oferecendo excelente proteção para que se possa reposicionar livremente para flanquear o inimigo.</VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com recarga de escudo acelerada.</VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.label>ombreiras de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.description>Ombreiras básicas de guerra com proteção e peso padrão.\n\nUma carcaça de guerra de 3ª geração que foi a primeira a entrar em produção em massa, seu design foi baseado em uma combinação de um equipamento motorizado de astrominerador ampliado e iterações iniciais de interfaces de membros biônicos. Como os piratas têm um suprimento amplo de cobaias humanas "voluntárias", elas foram implantadas antes que a armadura energizada terminasse a fase de protótipo. O cientista-chefe do projeto foi citado dizendo "não se faz uma omelete sem quebrar algumas normas de saúde e segurança".</VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.shortDescription>Ombreiras básicas de guerra com proteção e peso padrão.</VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.shortDescription>

  <VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.label>capacete de carcaça de guerra aéreo</VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.description>Capacete de carcaça de guerra especializado com proteção superior para um peso semelhante, projetado aerodinamicamente com telemetria de bordo para cálculo de salto.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série Aérea é baseada no design de Fuzileiro com algumas melhorias em áreas-chave, nomeadamente a blindagem que foi feita de forma mais aerodinâmica e a adição de propulsores de ombro. O objetivo principal era levar o piloto para trás das linhas inimigas ou até mesmo para o meio delas para prender alvos de alta prioridade, dando-lhes o bordão "morte vinda do céu".</VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra especializado com proteção superior para peso semelhante, design aerodinâmico e telemetria de bordo.</VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.label>capacete de carcaça de guerra de barragem</VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.description>Capacete de carcaça de guerra especializado com proteção inigualável e peso elevado, com telêmetros de bordo e recipientes pneumáticos.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série Barragem faz inúmeras adições à série catafrática, com blindagem ainda mais pesada e a adição de estabilizadores de plataforma de armas "emprestados integralmente" de navios de guerra. O objetivo era colocar o máximo de poder de fogo possível à distância, ignorando o fogo inimigo recebido; seu bordão sendo "desvie disso".</VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra especializado com proteção inigualável, peso elevado e telêmetros de bordo.</VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Brute.label>capacete de carcaça de guerra bruto</VFEP_WarcasketHelmet_Brute.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Brute.description>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com proteção padrão, equipado com um módulo de descarga que se alimenta dos capacitores dos escudos.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Bruto está equipada com um dos módulos de escudo mais avançados disponíveis, juntamente com inúmeros capacitores superdimensionados. Exclusivo desta série, os escudos não permitem que o usuário dispare armas à distância, mas compensam bloqueando ataques corpo a corpo, além de ataques à distância. Devido ao número excessivo de capacitores, a taxa de recarga dos escudos é particularmente lenta. Como tal, um Bruto deve entrar em combate corpo a corpo e matar tudo de uma vez, até mesmo detonando seus escudos se não se colocar em perigo imediato.</VFEP_WarcasketHelmet_Brute.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Brute.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com proteção padrão e módulo de descarga de escudo.</VFEP_WarcasketHelmet_Brute.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.label>capacete de carcaça de guerra catafrática</VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.description>Capacete de carcaça de guerra avançado com proteção superior e peso elevado.\n\nAs carcaças de guerra de 5ª geração foram criadas com um período muito mais curto entre as gerações, sendo em grande parte pequenas especializações da anterior. O design catafrática foi feito com o objetivo de prender o máximo possível de recursos inimigos, atraindo o fogo inimigo e fornecendo fogo de supressão. Os pilotos desses trajes eram particularmente destemidos e preferiam ser destacados com metralhadoras rotativas de carcaça de guerra, muitas vezes exclamando "eu não tenho tempo para sangrar".</VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra avançado com proteção superior e peso elevado.</VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Controller.label>capacete de carcaça de guerra controlador</VFEP_WarcasketHelmet_Controller.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Controller.description>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com proteção padrão, equipado com um módulo de implantação de mini-drones de combate, mas sem controlador.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Controlador está repleta de tecnologia de computação para dar suporte a drones semiautônomos operados por IA. Embora o núcleo de energia não pudesse suportar também um módulo de fabricação, isso ainda permite que esta série implante um breve surto de poder de fogo para subjugar um inimigo, equilibrar as chances ou oferecer distração suficiente para se deslocar para uma posição mais vantajosa. Controladores funcionam muito bem em locais defensivos que podem arcar com o reabastecimento de componentes avançados.</VFEP_WarcasketHelmet_Controller.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Controller.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com módulo de implantação de mini-drones de combate.</VFEP_WarcasketHelmet_Controller.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.label>capacete de carcaça de guerra guardião</VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.description>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com dispersão de impacto aprimorada.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Guardião oferece maior proteção contra penetração de blindagem, além de ser um baixo-escudo móvel e reutilizável para aliados próximos. Por causa disso, esta série é um pouco medíocre quando opera sozinha ou contra alvos únicos, mas em vez disso se destaca ao lado de um grande grupo lutando contra alvos que usam sistemas de armas de uso único.</VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com dispersão de impacto aprimorada.</VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.label>capacete de carcaça de guerra de risco</VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.description>Capacete de carcaça de guerra especializado com proteção ambiental inigualável para um peso semelhante, equipado com um sistema de filtragem de ponta e amortecedores psíquicos.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série de Risco foi sem dúvida uma das primeiras das carcaças de guerra de 7ª geração, e foi projetada com a utilidade em mente. O piloto pode caminhar confortavelmente através de um inferno em chamas e radiação excessiva, seja ao vasculhar os restos de uma batalha ou ao abrir caminho para sobrecarregar o reator nuclear de uma nave. Ironicamente, o ditado favorito desses pilotos é "eu amo o cheiro de napalm, tem cheiro de dinheiro".</VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra especializado com proteção ambiental inigualável, sistema de filtragem e amortecedores psíquicos.</VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Marine.label>capacete de carcaça de guerra fuzileiro</VFEP_WarcasketHelmet_Marine.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Marine.description>Capacete de carcaça de guerra avançado com proteção aprimorada para peso semelhante.\n\nAs carcaças de guerra de 4ª geração entraram em desenvolvimento quando as armaduras energizadas começaram a ser implantadas em operações militares antipirataria. Embora a armadura de fuzileiro, mais avançada e ajustável, tenha sido bem-sucedida contra aqueles que não podiam implantar carcaças de guerra, sua construção já estava sendo imitada através da engenharia reversa das unidades de fonte de alimentação superiores e melhorias no design da armadura, juntamente com uma blindagem consideravelmente mais espessa suportada por sistemas hidráulicos mais fortes.</VFEP_WarcasketHelmet_Marine.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Marine.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra avançado com proteção aprimorada para peso semelhante.</VFEP_WarcasketHelmet_Marine.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Recon.label>capacete de carcaça de guerra de reconhecimento</VFEP_WarcasketHelmet_Recon.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Recon.description>Capacete de carcaça de guerra avançado com proteção ambiental aprimorada e peso reduzido.\n\nAs carcaças de guerra de 5ª geração foram criadas com um período muito mais curto entre as gerações, sendo em grande parte pequenas especializações da anterior. O design de Reconhecimento foi feito com o objetivo de ir rapidamente atrás das linhas inimigas e eliminar pessoal importante, como médicos, armeiros, engenheiros e botânicos. Eles eram tipicamente armados com uma faca de carcaça de guerra para eliminar guardas armados, seu lema sendo "mova-se logo ou morra logo".</VFEP_WarcasketHelmet_Recon.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Recon.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra avançado com proteção ambiental aprimorada e peso reduzido.</VFEP_WarcasketHelmet_Recon.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.label>capacete de carcaça de guerra de sarcófago</VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.description>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com proteção padrão, equipado com biônicos integrados que substituem as funções de respiração, alimentação, audição, visão e fala do piloto. Também vem de fábrica com um estimulador de consciência.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Sarcófago é um assunto extremamente sensível, pois desencadeou inúmeros debates e revoltas quanto ao seu uso. Isso porque ela pode manter o piloto funcional mesmo muito depois do momento em que ele deveria ter morrido; assim, tem sido usada não apenas em veteranos, mas também em prisioneiros, aleijados e servos contratados aos quais foi efetivamente negado o direito de morrer. Geralmente, uma vez que alguém foi integrado a esta série de armadura, permanece dentro dela até ser completamente destruído.</VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com biônicos integrados e estimulador de consciência.</VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Shock.label>capacete de carcaça de guerra de choque</VFEP_WarcasketHelmet_Shock.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Shock.description>Capacete de carcaça de guerra especializado com proteção superior para peso semelhante, equipado com sistemas de aviso e previsão que reduzem a latência do tempo de reação.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornandoas uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série de Choque difere da série Aérea porque o objetivo não era saltar para a ação, mas ser praticamente implantado da órbita bem no meio de uma base inimiga. Tipicamente armados com uma espada larga de carcaça de guerra, eles se destacam no combate corpo a corpo, enquanto também se beneficiam do fogo amigo inimigo. Seu grito de guerra geralmente é "vocês estão todos presos aqui comigo".</VFEP_WarcasketHelmet_Shock.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Shock.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra especializado com proteção superior para peso semelhante e sistemas de aviso e previsão.</VFEP_WarcasketHelmet_Shock.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.label>capacete de carcaça de guerra quebra-cerco</VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.description>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com proteção padrão.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Quebra-cerco oferece um foco geral em escudos de longo alcance mais fortes para melhorar a sobrevivência no campo, seja aprimorando os capacitores ou os condutos de carregamento. Por ser uma melhoria relativamente simples, esta série é mais adequada para descarregar massas de poder de fogo à distância, oferecendo excelente proteção para que se possa reposicionar livremente para flanquear o inimigo.</VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializado com proteção padrão.</VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.label>capacete de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.label>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.description>Capacete de carcaça de guerra básico com proteção e peso padrão.\n\nUma carcaça de guerra de 3ª geração que foi a primeira a entrar em produção em massa, seu design foi baseado em uma combinação de um equipamento motorizado de astrominerador ampliado e iterações iniciais de interfaces de membros biônicos. Como os piratas têm um suprimento amplo de cobaias humanas "voluntárias", elas foram implantadas antes que a armadura energizada terminasse a fase de protótipo. O cientista-chefe do projeto foi citado dizendo "não se faz uma omelete sem quebrar algumas normas de saúde e segurança".</VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.description>
  <VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.shortDescription>Capacete de carcaça de guerra básico com proteção e peso padrão.</VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.shortDescription>

  <!-- Armaduras -->

  <VFEP_Apparel_Privateer.label>armadura de corsário</VFEP_Apparel_Privateer.label>
  <VFEP_Apparel_Privateer.description>Uma variante da armadura de fuzileiro com um gancho de escalada integrado no ombro. A armadura protege um pouco menos que a armadura de fuzileiro padrão. O lançador não requer munição, mas é necessário aguardar um tempo entre os disparos para rebobiná-lo.\n\nOs corsários geralmente se especializam em entrar e sair de situações perigosas com facilidade. O gancho de escalada se prende a paredes e rocha sólida, permitindo que os usuários se movam rapidamente para o local desejado.</VFEP_Apparel_Privateer.description>
  
  <VFEP_Apparel_Rumsuit.label>traje de rum</VFEP_Apparel_Rumsuit.label>
  <VFEP_Apparel_Rumsuit.description>Um traje grande e volumoso que permite ao usuário produzir Rum passivamente uma vez a cada 10 dias. No entanto, não é muito agradável de usar, pois dá a sensação de vestir roupas úmidas e encharcadas devido ao suor excessivo.\n\nO traje inclui um filtro de alta eficiência, filamentos de troca de calor e precipitadores de sal. Urina e fezes são processadas em almofadas nas coxas e, por todo o design, há tubos que ligam a diferentes bolsos de coleta. Fluidos corporais reprocessados são destilados em um derivado alcoólico de pasta nutritiva que pode ser drenado quando todos os bolsos estiverem cheios.\n\nRemover o traje faz com que o líquido acumulado evapore, e leva muito tempo para vesti-lo e ajustá-lo adequadamente ao usuário. Devido ao design, só pode ser usado com uma sub-roupa e a falta de cobertura para a cabeça, embora reduza a eficiência, é feita propositalmente para que possa ser usado com proteção de cabeça.</VFEP_Apparel_Rumsuit.description>
  
  <VFEP_Proj_GrenadierGrenade.label>granada de fragmentação</VFEP_Proj_GrenadierGrenade.label>
  
  <VFEP_SpidermineProjectile.label>projétil</VFEP_SpidermineProjectile.label>
  
  <VFEP_Warcasket_Aerial.label>carcaça de guerra aérea</VFEP_Warcasket_Aerial.label>
  <VFEP_Warcasket_Aerial.description>Carcaça de guerra especializada com proteção superior para peso semelhante, projetada aerodinamicamente e equipada com injetores de propulsão de foguete.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série Aérea é baseada no design de Fuzileiro com algumas melhorias em áreas-chave, nomeadamente a blindagem que foi feita de forma mais aerodinâmica e a adição de propulsores de ombro. O objetivo principal era levar o piloto para trás das linhas inimigas ou até mesmo para o meio delas para prender alvos de alta prioridade, dando-lhes o bordão "morte vinda do céu".</VFEP_Warcasket_Aerial.description>
  <VFEP_Warcasket_Aerial.shortDescription>Carcaça de guerra especializada com proteção superior, design aerodinâmico e injetores de propulsão.</VFEP_Warcasket_Aerial.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Barrage.label>carcaça de guerra de barragem</VFEP_Warcasket_Barrage.label>
  <VFEP_Warcasket_Barrage.description>Carcaça de guerra especializada com proteção inigualável e peso excessivo, equipada com estabilizadores e pistões penetradores nas pernas.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série Barragem faz inúmeras adições à série catafrática, com blindagem ainda mais pesada e a adição de estabilizadores de plataforma de armas "emprestados integralmente" de navios de guerra. O objetivo era colocar o máximo de poder de fogo possível à distância, ignorando o fogo inimigo recebido; seu bordão sendo "desvie disso".</VFEP_Warcasket_Barrage.description>
  <VFEP_Warcasket_Barrage.shortDescription>Carcaça de guerra especializada com proteção inigualável, peso excessivo e estabilizadores nas pernas.</VFEP_Warcasket_Barrage.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Bodysuit.label>sub-roupa de carcaça de guerra</VFEP_Warcasket_Bodysuit.label>
  <VFEP_Warcasket_Bodysuit.description>Sub-roupa básica que serve como base para as carcaças de guerra.</VFEP_Warcasket_Bodysuit.description>
  
  <VFEP_Warcasket_Brute.label>carcaça de guerra bruta</VFEP_Warcasket_Brute.label>
  <VFEP_Warcasket_Brute.description>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com dispersão de impacto aprimorada, equipada com capacitores potentes e superdimensionados que alimentam um sobre-escudo pessoal.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Bruto está equipada com um dos módulos de escudo mais avançados disponíveis, juntamente com inúmeros capacitores superdimensionados. Exclusivo desta série, os escudos não permitem que o usuário dispare armas à distância, mas compensam bloqueando ataques corpo a corpo, além de ataques à distância. Devido ao número excessivo de capacitores, a taxa de recarga dos escudos é particularmente lenta. Como tal, um Bruto deve entrar em combate corpo a corpo e matar tudo de uma vez, até mesmo detonando seus escudos se não se colocar em perigo imediato.</VFEP_Warcasket_Brute.description>
  <VFEP_Warcasket_Brute.shortDescription>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com dispersão de impacto e sobre-escudo pessoal.</VFEP_Warcasket_Brute.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Cataphract.label>carcaça de guerra catafrática</VFEP_Warcasket_Cataphract.label>
  <VFEP_Warcasket_Cataphract.description>Carcaça de guerra avançada com proteção superior e peso elevado.\n\nAs carcaças de guerra de 5ª geração foram criadas com um período muito mais curto entre as gerações, sendo em grande parte pequenas especializações da anterior. O design catafrática foi feito com o objetivo de prender o máximo possível de recursos inimigos, atraindo o fogo inimigo e fornecendo fogo de supressão. Os pilotos desses trajes eram particularmente destemidos e preferiam ser destacados com metralhadoras rotativas de carcaça de guerra, muitas vezes exclamando "eu não tenho tempo para sangrar".</VFEP_Warcasket_Cataphract.description>
  <VFEP_Warcasket_Cataphract.shortDescription>Carcaça de guerra avançada com proteção superior e peso elevado.</VFEP_Warcasket_Cataphract.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Controller.label>carcaça de guerra controladora</VFEP_Warcasket_Controller.label>
  <VFEP_Warcasket_Controller.description>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com proteção padrão, equipada com um controlador e módulo de implantação de drones de combate.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Controlador está repleta de tecnologia de computação para dar suporte a drones semiautônomos operados por IA. Embora o núcleo de energia não pudesse suportar também um módulo de fabricação, isso ainda permite que esta série implante um breve surto de poder de fogo para subjugar um inimigo, equilibrar as chances ou oferecer distração suficiente para se deslocar para uma posição mais vantajosa. Controladores funcionam muito bem em locais defensivos que podem arcar com o reabastecimento de componentes avançados.</VFEP_Warcasket_Controller.description>
  <VFEP_Warcasket_Controller.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>implantação de drone</VFEP_Warcasket_Controller.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>
  <VFEP_Warcasket_Controller.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>em recarga</VFEP_Warcasket_Controller.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>
  <VFEP_Warcasket_Controller.shortDescription>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com controlador e módulo de drones.</VFEP_Warcasket_Controller.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Guardian.label>carcaça de guerra guardiã</VFEP_Warcasket_Guardian.label>
  <VFEP_Warcasket_Guardian.description>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com dispersão de impacto aprimorada, equipada com um poderoso baixo-escudo para apoiar aliados.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Guardião oferece maior proteção contra penetração de blindagem, além de ser um baixo-escudo móvel e reutilizável para aliados próximos. Por causa disso, esta série é um pouco medíocre quando opera sozinha ou contra alvos únicos, mas em vez disso se destaca ao lado de um grande grupo lutando contra alvos que usam sistemas de armas de uso único.</VFEP_Warcasket_Guardian.description>
  <VFEP_Warcasket_Guardian.shortDescription>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com dispersão de impacto e baixo-escudo.</VFEP_Warcasket_Guardian.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Hazard.label>carcaça de guerra de risco</VFEP_Warcasket_Hazard.label>
  <VFEP_Warcasket_Hazard.description>Carcaça de guerra especializada com proteção ambiental inigualável para um peso semelhante, equipada com material retardante de chamas.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série de Risco foi sem dúvida uma das primeiras das carcaças de guerra de 7ª geração, e foi projetada com a utilidade em mente. O piloto pode caminhar confortavelmente através de um inferno em chamas e radiação excessiva, seja ao vasculhar os restos de uma batalha ou ao abrir caminho para sobrecarregar o reator nuclear de uma nave. Ironicamente, o ditado favorito desses pilotos é "eu amo o cheiro de napalm, tem cheiro de dinheiro".</VFEP_Warcasket_Hazard.description>
  <VFEP_Warcasket_Hazard.shortDescription>Carcaça de guerra especializada com proteção ambiental inigualável e material retardante de chamas.</VFEP_Warcasket_Hazard.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Marine.label>carcaça de guerra fuzileira</VFEP_Warcasket_Marine.label>
  <VFEP_Warcasket_Marine.description>Carcaça de guerra avançada com proteção aprimorada para peso semelhante.\n\nAs carcaças de guerra de 4ª geração entraram em desenvolvimento quando as armaduras energizadas começaram a ser implantadas em operações militares antipirataria. Embora a armadura de fuzileiro, mais avançada e ajustável, tenha sido bem-sucedida contra aqueles que não podiam implantar carcaças de guerra, sua construção já estava sendo imitada através da engenharia reversa das unidades de fonte de alimentação superiores e melhorias no design da armadura, juntamente com uma blindagem consideravelmente mais espessa suportada por sistemas hidráulicos mais fortes.</VFEP_Warcasket_Marine.description>
  <VFEP_Warcasket_Marine.shortDescription>Carcaça de guerra avançada com proteção aprimorada para peso semelhante.</VFEP_Warcasket_Marine.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Recon.label>carcaça de guerra de reconhecimento</VFEP_Warcasket_Recon.label>
  <VFEP_Warcasket_Recon.description>Carcaça de guerra avançada com proteção ambiental aprimorada e peso reduzido.\n\nAs carcaças de guerra de 5ª geração foram criadas com um período muito mais curto entre as gerações, sendo em grande parte pequenas especializações da anterior. O design de Reconhecimento foi feito com o objetivo de ir rapidamente atrás das linhas inimigas e eliminar pessoal importante, como médicos, armeiros, engenheiros e botânicos. Eles eram tipicamente armados com uma faca de carcaça de guerra para eliminar guardas armados, seu lema sendo "mova-se logo ou morra logo".</VFEP_Warcasket_Recon.description>
  <VFEP_Warcasket_Recon.shortDescription>Carcaça de guerra avançada com proteção ambiental aprimorada e peso reduzido.</VFEP_Warcasket_Recon.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Sarcophagus.label>carcaça de guerra de sarcófago</VFEP_Warcasket_Sarcophagus.label>
  <VFEP_Warcasket_Sarcophagus.description>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com proteção padrão, equipada com biônicos integrados que substituem as funções de filtração de sangue, bombeamento de sangue, metabolismo e movimento do piloto.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptados de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Sarcófago é um assunto extremamente sensível, pois desencadeou inúmeros debates e revoltas quanto ao seu uso. Isso porque ela pode manter o piloto funcional mesmo muito depois do momento em que ele deveria ter morrido; assim, tem sido usada não apenas em veteranos, mas também em prisioneiros, aleijados e servos contratados aos quais foi efetivamente negado o direito de morrer. Geralmente, uma vez que alguém foi integrado a esta série de armadura, permanece dentro dela até ser completamente destruído.</VFEP_Warcasket_Sarcophagus.description>
  <VFEP_Warcasket_Sarcophagus.shortDescription>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com biônicos de suporte vital e movimento.</VFEP_Warcasket_Sarcophagus.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Shock.label>carcaça de guerra de choque</VFEP_Warcasket_Shock.label>
  <VFEP_Warcasket_Shock.description>Carcaça de guerra especializada com proteção superior e peso mais elevado, equipada com mitigadores de impacto e um grande motor de propulsão nas costas.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Elas também foram as primeiras a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série de Choque difere da série Aérea porque o objetivo não era saltar para a ação, mas ser praticamente implantado da órbita bem no meio de uma base inimiga. Tipicamente armados com uma espada larga de carcaça de guerra, eles se destacam no combate corpo a corpo, enquanto também se beneficiam do fogo amigo inimigo. Seu grito de guerra geralmente é "vocês estão todos presos aqui comigo".</VFEP_Warcasket_Shock.description>
  <VFEP_Warcasket_Shock.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>salto</VFEP_Warcasket_Shock.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>
  <VFEP_Warcasket_Shock.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>em recarga</VFEP_Warcasket_Shock.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>
  <VFEP_Warcasket_Shock.shortDescription>Carcaça de guerra especializada com proteção superior, mitigadores de impacto e motor de propulsão.</VFEP_Warcasket_Shock.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Siegebreaker.label>carcaça de guerra quebra-cerco</VFEP_Warcasket_Siegebreaker.label>
  <VFEP_Warcasket_Siegebreaker.description>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com proteção padrão, aumentada com capacitores de escudo aprimorados para maior durabilidade.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptadas de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo as aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-las em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Quebra-cerco oferece um foco geral em escudos de longo alcance mais fortes para melhorar a sobrevivência no campo, seja aprimorando os capacitores ou os condutos de carregamento. Por ser uma melhoria relativamente simples, esta série é mais adequada para descarregar massas de poder de fogo à distância, oferecendo excelente proteção para que se possa reposicionar livremente para flanquear o inimigo.</VFEP_Warcasket_Siegebreaker.description>
  <VFEP_Warcasket_Siegebreaker.shortDescription>Carcaça de guerra de tecnologia espacial especializada com capacitores de escudo aprimorados.</VFEP_Warcasket_Siegebreaker.shortDescription>
  
  <VFEP_Warcasket_Warcasket.label>carcaça de guerra</VFEP_Warcasket_Warcasket.label>
  <VFEP_Warcasket_Warcasket.description>Carcaça de guerra básica com proteção e peso padrão.\n\nUma carcaça de guerra de 3ª geração que foi a primeira a entrar em produção em massa, seu design foi baseado em uma combinação de um equipamento motorizado de astrominerador ampliado e iterações iniciais de interfaces de membros biônicos. Como os piratas têm um suprimento amplo de cobaias humanas "voluntárias", elas foram implantadas antes que a armadura energizada terminasse a fase de protótipo. O cientista-chefe do projeto foi citado dizendo "não se faz uma omelete sem quebrar algumas normas de saúde e segurança".</VFEP_Warcasket_Warcasket.description>
  <VFEP_Warcasket_Warcasket.shortDescription>Carcaça de guerra básica com proteção e peso padrão.</VFEP_Warcasket_Warcasket.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.label>ombreiras de carcaça de guerra aéreo</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.description>Ombreiras de de guerra especializadas com proteção superior e peso reduzido, projetadas aerodinamicamente e equipadas com propulsores de foguete com grandes exaustores.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Eles também foram os primeiros a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série Aérea é baseada no design de Fuzileiro com algumas melhorias em áreas-chave, nomeadamente a blindagem que foi feita de forma mais aerodinâmica e a adição de propulsores de ombro. O objetivo principal era levar o piloto para trás das linhas inimigas ou até mesmo para o meio delas para prender alvos de alta prioridade, dando-lhes o bordão "morte vinda do céu".</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>salto</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>em recarga</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção superior, peso reduzido e propulsores de foguete.</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.label>ombreiras de carcaça de guerra de barragem</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.description>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção inigualável e peso excessivo, equipadas com estabilizadores de braço e lançadores de granadas montados nos ombros.\n\nAs carcaças de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Eles também foram os primeiros a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série Barragem faz inúmeras adições à série catafrática, com blindagem ainda mais pesada e a adição de estabilizadores de plataforma de armas "emprestados integralmente" de navios de guerra. O objetivo era colocar o máximo de poder de fogo possível à distância, ignorando o fogo inimigo recebido; seu bordão sendo "desvie disso".</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>granada</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>em recarga</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção inigualável, estabilizadores e lançadores de granadas.</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Brute.label>ombreiras de carcaça de guerra bruto</VFEP_WarcasketShoulders_Brute.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Brute.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com dispersão de impacto aprimorada, equipadas com bancos de capacitores adicionais e módulos de assistência corpo a corpo.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptados de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo os aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-los em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Bruto está equipada com um dos módulos de escudo mais avançados disponíveis, juntamente com inúmeros capacitores superdimensionados. Exclusivo desta série, os escudos não permitem que o usuário dispare armas à distância, mas compensam bloqueando ataques corpo a corpo, além de ataques à distância. Devido ao número excessivo de capacitores, a taxa de recarga dos escudos é particularmente lenta. Como tal, um Bruto deve entrar em combate corpo a corpo e matar tudo de uma vez, até mesmo detonando seus escudos se não se colocar em perigo imediato.</VFEP_WarcasketShoulders_Brute.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Brute.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com dispersão de impacto e assistência corpo a corpo.</VFEP_WarcasketShoulders_Brute.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.label>ombreiras de carcaça de guerra catafrática</VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.description>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção superior e peso elevado.\n\nAs carcaças de guerra de 5ª geração foram criados com um período muito mais curto entre as gerações, sendo em grande parte pequenas especializações da anterior. O design catafrática foi feito com o objetivo de prender o máximo possível de recursos inimigos, atraindo o fogo inimigo e fornecendo fogo de supressão. Os pilotos desses trajes eram particularmente destemidos e preferiam ser destacados com metralhadoras rotativas de carcaça de guerra, muitas vezes exclamando "eu não tenho tempo para sangrar".</VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção superior e peso elevado.</VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Controller.label>ombreiras de carcaça de guerra controlador</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Controller.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com proteção padrão, equipadas com um módulo independente de implantação de minas-aranha.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptados de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo os aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-los em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Controlador está repleta de tecnologia de computação para dar suporte a drones semiautônomos operados por IA. Embora o núcleo de energia não pudesse suportar também um módulo de fabricação, isso ainda permite que esta série implante um breve surto de poder de fogo para subjugar um inimigo, equilibrar as chances ou oferecer distração suficiente para se deslocar para uma posição mais vantajosa. Controladores funcionam muito bem em locais defensivos que podem arcar com o reabastecimento de componentes avançados.</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Controller.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>implantação de mina-aranha</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.comps.CompApparelReloadable.chargeNoun>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Controller.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>em recarga</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.comps.CompApparelReloadable.cooldownGerund>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Controller.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com implantação de minas-aranha.</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.label>ombreiras de carcaça de guerra guardião</VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com dispersão de impacto aprimorada, equipadas com módulos magnéticos pesados que ocasionalmente oferecem mitigação total de impacto.\n\nAs carcaças de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptados de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo os aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-los em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Guardião oferece maior proteção contra penetração de blindagem, além de ser um baixo-escudo móvel e reutilizável para aliados próximos. Por causa disso, esta série é um pouco medíocre quando opera sozinha ou contra alvos únicos, mas em vez disso se destaca ao lado de um grande grupo lutando contra alvos que usam sistemas de armas de uso único.</VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com dispersão de impacto e mitigação magnética.</VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.label>ombreiras de carcaça de guerra de risco</VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.description>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção ambiental inigualável e peso semelhante, equipadas com material retardante de chamas.\n\nAs carcaça de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Eles também foram os primeiros a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série de Risco foi sem dúvida uma das primeiras das carcaças de guerra de 7ª geração, e foi projetada com a utilidade em mente. O piloto pode caminhar confortavelmente através de um inferno em chamas e radiação excessiva, seja ao vasculhar os restos de uma batalha ou ao abrir caminho para sobrecarregar o reator nuclear de uma nave. Ironicamente, o ditado favorito desses pilotos é "eu amo o cheiro de napalm, tem cheiro de dinheiro".</VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção ambiental inigualável e material retardante de chamas.</VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Marine.label>ombreiras de carcaça de guerra fuzileiro</VFEP_WarcasketShoulders_Marine.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Marine.description>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção aprimorada para peso semelhante.\n\nAs carcaça de guerra de 4ª geração entraram em desenvolvimento quando as armaduras energizadas começaram a ser implantadas em operações militares antipirataria. Embora a armadura de fuzileiro, mais avançada e ajustável, tenha sido bem-sucedida contra aqueles que não podiam implantar carcaças de guerra, sua construção já estava sendo imitada através da engenharia reversa das unidades de fonte de alimentação superiores e melhorias no design da armadura, juntamente com uma blindagem consideravelmente mais espessa suportada por sistemas hidráulicos mais fortes.</VFEP_WarcasketShoulders_Marine.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Marine.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção aprimorada para peso semelhante.</VFEP_WarcasketShoulders_Marine.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Recon.label>ombreiras de carcaça de guerra de reconhecimento</VFEP_WarcasketShoulders_Recon.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Recon.description>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção aprimorada para peso semelhante.\n\nAs carcaça de guerra de 5ª geração foram criados com um período muito mais curto entre as gerações, sendo em grande parte pequenas especializações da anterior. O design de Reconhecimento foi feito com o objetivo de ir rapidamente atrás das linhas inimigas e eliminar pessoal importante, como médicos, armeiros, engenheiros e botânicos. Eles eram tipicamente armados com uma faca de carcaça de guerra para eliminar guardas armados, seu lema sendo "mova-se logo ou morra logo".</VFEP_WarcasketShoulders_Recon.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Recon.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra avançadas com proteção aprimorada para peso semelhante.</VFEP_WarcasketShoulders_Recon.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.label>ombreiras de carcaça de guerra de sarcófago</VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com proteção padrão, equipadas com biônicos integrados que substituem a função de manipulação do piloto.\n\nAs carcaça de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptados de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo os aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-los em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Sarcófago é um assunto extremamente sensível, pois desencadeou inúmeros debates e revoltas quanto ao seu uso. Isso porque ela pode manter o piloto funcional mesmo muito depois do momento em que ele deveria ter morrido; assim, tem sido usada não apenas em veteranos, mas também em prisioneiros, aleijados e servos contratados aos quais foi efetivamente negado o direito de morrer. Geralmente, uma vez que alguém foi integrado a esta série de armadura, permanece dentro dela até ser completamente destruído.</VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com biônicos de manipulação.</VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Shock.label>ombreiras de carcaça de guerra de choque</VFEP_WarcasketShoulders_Shock.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Shock.description>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com proteção superior e peso semelhante; computadores de mira integrados auxiliam o usuário no combate corpo a corpo, tanto na precisão quanto na evasão.\n\nAs carcaça de guerra de 7ª geração surgiram após resultados insatisfatórios em melhorar ainda mais o desempenho básico, focando em vez disso na criação de designs que — embora intercambiáveis — funcionam melhor como um conjunto. Eles também foram os primeiros a incluir plastoaço no design, conforme ele aparecia com mais frequência em sucatas e saques. Cada peça possui uma função única que sinergiza com as da mesma série, tornando-as uma classe de unidades de armadura móvel verdadeiramente separada.\n\nA série de Choque difere da série Aérea porque o objetivo não era saltar para a ação, mas ser praticamente implantado da órbita bem no meio de uma base inimiga. Tipicamente armados com uma espada larga de carcaça de guerra, eles se destacam no combate corpo a corpo, enquanto também se beneficiam do fogo amigo inimigo. Seu grito de guerra geralmente é "vocês estão todos presos aqui comigo".</VFEP_WarcasketShoulders_Shock.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Shock.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra especializadas com computadores de mira para combate corpo a corpo.</VFEP_WarcasketShoulders_Shock.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.label>ombreiras de carcaça de guerra quebra-cerco</VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.description>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com proteção padrão, aumentadas com condutos de energia aprimorados que aumentam a taxa de recarga do escudo.\n\nAs carcaça de guerra de 10ª geração foram, na verdade, adaptados de equipamentos piratas capturados, com divisões de pesquisa militar do governo os aprimorando com designs avançados de armaduras energizadas. O acesso a uma maior quantidade de recursos de alta qualidade e o objetivo de equipá-los em veteranos de combate que de outra forma seriam incapazes de servir fez com que o programa criasse dreadnoughts operados por um único usuário. A versatilidade das armaduras foi melhorada, geralmente reduzindo as restrições na mistura de peças de diferentes séries de armaduras, mesmo entre gerações.\n\nA série Quebra-cerco oferece um foco geral em escudos de longo alcance mais fortes para melhorar a sobrevivência no campo, seja aprimorando os capacitores ou os condutos de carregamento. Por ser uma melhoria relativamente simples, esta série é mais adequada para descarregar massas de poder de fogo à distância, oferecendo excelente proteção para que se possa reposicionar livremente para flanquear o inimigo.</VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.shortDescription>Ombreiras de carcaça de guerra de tecnologia espacial especializadas com recarga de escudo acelerada.</VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.shortDescription>
  
  <VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.label>ombreiras de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.label>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.description>Ombreiras básicas de carcaça de guerra com proteção e peso padrão.\n\nUm carcaça de guerra de 3ª geração que foi o primeiro a entrar em produção em massa, seu design foi baseado em uma combinação de um equipamento motorizado de astrominerador ampliado e iterações iniciais de interfaces de membros biônicos. Como os piratas têm um suprimento amplo de cobaias humanas "voluntárias", eles foram implantados antes que a armadura energizada terminasse a fase de protótipo. O cientista-chefe do projeto foi citado dizendo "não se faz uma omelete sem quebrar algumas normas de saúde e segurança".</VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.description>
  <VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.shortDescription>Ombreiras básicas de carcaça de guerra com proteção e peso padrão.</VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.shortDescription>

  <!-- Armas -->

  <VFEP_Bullet_GauntletChargeCanon.label>disparo de carga gauntlet</VFEP_Bullet_GauntletChargeCanon.label>
  
  <VFEP_CrashedShip_Black.label>nave acidentada</VFEP_CrashedShip_Black.label>
  <VFEP_CrashedShip_Black.description>O caça atmosférico Gauntlet foi projetado para operações de metralhamento a partir de naves capitânias. Embora obsoleto para marinhas oficiais devido a falhas críticas nos sistemas de pouso, tornou-se o favorito de grupos piratas por seu canhão de carga devastador.\n\nSem trens de pouso, estas naves são literalmente arremessadas contra a superfície planetária para servirem de base de operações imediata e caótica para grupos de saque. O peso e a velocidade garantem que o impacto seja irrecuperável e letal para quem estiver abaixo.</VFEP_CrashedShip_Black.description>
  
  <VFEP_CrashedShip_Green.label>nave acidentada</VFEP_CrashedShip_Green.label>
  <VFEP_CrashedShip_Green.description>O caça atmosférico Gauntlet foi projetado para operações de metralhamento a partir de naves capitânias. Embora obsoleto para marinhas oficiais devido a falhas críticas nos sistemas de pouso, tornou-se o favorito de grupos piratas por seu canhão de carga devastador.\n\nSem trens de pouso, estas naves são literalmente arremessadas contra a superfície planetária para servirem de base de operações imediata e caótica para grupos de saque. O peso e a velocidade garantem que o impacto seja irrecuperável e letal para quem estiver abaixo.</VFEP_CrashedShip_Green.description>
  
  <VFEP_CrashedShip_Orange.label>nave acidentada</VFEP_CrashedShip_Orange.label>
  <VFEP_CrashedShip_Orange.description>O caça atmosférico Gauntlet foi projetado para operações de metralhamento a partir de naves capitânias. Embora obsoleto para marinhas oficiais devido a falhas críticas nos sistemas de pouso, tornou-se o favorito de grupos piratas por seu canhão de carga devastador.\n\nSem trens de pouso, estas naves são literalmente arremessadas contra a superfície planetária para servirem de base de operações imediata e caótica para grupos de saque. O peso e a velocidade garantem que o impacto seja irrecuperável e letal para quem estiver abaixo.</VFEP_CrashedShip_Orange.description>
  
  <VFEP_CrashedShip_Red.label>nave acidentada</VFEP_CrashedShip_Red.label>
  <VFEP_CrashedShip_Red.description>O caça atmosférico Gauntlet foi projetado para operações de metralhamento a partir de naves capitânias. Embora obsoleto para marinhas oficiais devido a falhas críticas nos sistemas de pouso, tornou-se o favorito de grupos piratas por seu canhão de carga devastador.\n\nSem trens de pouso, estas naves são literalmente arremessadas contra a superfície planetária para servirem de base de operações imediata e caótica para grupos de saque. O peso e a velocidade garantem que o impacto seja irrecuperável e letal para quem estiver abaixo.</VFEP_CrashedShip_Red.description>
  
  <VFEP_GauntletChargeCanon.label>canhão de carga gauntlet</VFEP_GauntletChargeCanon.label>
  <VFEP_GauntletChargeCanon.description>Uma peça de artilharia energética montada em naves, capaz de perfurar blindagens de nível orbital em confrontos de baixa altitude.</VFEP_GauntletChargeCanon.description>
  <VFEP_GauntletChargeCanon.verbs.Verb_Shoot.label>canhão de carga gauntlet</VFEP_GauntletChargeCanon.verbs.Verb_Shoot.label>

  <VFEP_Artillery_Cannon.label>canhão naval</VFEP_Artillery_Cannon.label>
  <VFEP_Artillery_Cannon.description>Uma peça de artilharia pesada que dispara projéteis em trajetória direta. Diferente de um morteiro, exige linha de visão, mas compensa com uma cadência de tiro muito superior e impacto devastador.</VFEP_Artillery_Cannon.description>
  <VFEP_Artillery_Cannon.verbs.Verb_ShootCone.label>canhão naval</VFEP_Artillery_Cannon.verbs.Verb_ShootCone.label>
  
  <VFEP_Artillery_FieldGun.label>canhão de campanha</VFEP_Artillery_FieldGun.label>
  <VFEP_Artillery_FieldGun.description>Uma variação ágil do canhão, montada sobre rodas para posicionamento rápido. Oferece fogo direto letal contra fortificações, embora careça da trajetória parabólica dos morteiros tradicionais.</VFEP_Artillery_FieldGun.description>
  <VFEP_Artillery_FieldGun.verbs.Verb_ShootCone.label>canhão de campanha</VFEP_Artillery_FieldGun.verbs.Verb_ShootCone.label>
  
  <VFEP_Bullet_Cannonball.label>bala de canhão</VFEP_Bullet_Cannonball.label>
  
  <VFEP_Turret_Cannon.label>canhão fixo</VFEP_Turret_Cannon.label>
  <VFEP_Turret_Cannon.description>Um canhão rudimentar montado em um suporte giratório. Embora sua tecnologia seja antiga, a força bruta de uma esfera de aço maciço viajando em alta velocidade continua sendo uma solução eficaz para a maioria dos problemas.</VFEP_Turret_Cannon.description>
  <VFEP_Turret_Cannon.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>bala de canhão</VFEP_Turret_Cannon.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>
  <VFEP_Turret_Cannon.comps.CompRefuelable.fuelLabel>bala de canhão</VFEP_Turret_Cannon.comps.CompRefuelable.fuelLabel>
  <VFEP_Turret_Cannon.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>Sem munição: requer bala de canhão</VFEP_Turret_Cannon.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>
  
  <VFEP_Turret_FieldGun.label>canhão de campanha</VFEP_Turret_FieldGun.label>
  <VFEP_Turret_FieldGun.description>Uma arma tripulada que lança todos os tipos de projéteis. É uma variação do morteiro com todos os seus benefícios e desvantagens, mas possui um cone de 90 graus de fogo direto em troca de uma cadência de tiro duas vezes mais rápida.</VFEP_Turret_FieldGun.description>

  <VFEP_Filth_Fuel.label>poça de combustível químico</VFEP_Filth_Fuel.label>
  <VFEP_Filth_Fuel.description>Uma mancha viscosa e altamente inflamável de combustível químico.</VFEP_Filth_Fuel.description>
  
  <VFEP_ShipChunkBattery.label>bateria de destroço</VFEP_ShipChunkBattery.label>
  <VFEP_ShipChunkBattery.description>Restos retorcidos de uma bateria de alta densidade. Embora não possa ser recarregada, sua carga residual ainda é útil, e seus componentes internos são valiosos para sucateamento.</VFEP_ShipChunkBattery.description>
  
  <VFEP_ShipChunkCryptosleepCasket.label>carcaça de guerra de criptosono de destroço</VFEP_ShipChunkCryptosleepCasket.label>
  <VFEP_ShipChunkCryptosleepCasket.description>Um módulo de hibernação que sobreviveu à queda. O ocupante pode estar intacto, mas a estrutura externa é pouco mais que sucata fundida.</VFEP_ShipChunkCryptosleepCasket.description>
  
  <VFEP_ShipChunkDebris.label>detritos de nave</VFEP_ShipChunkDebris.label>
  <VFEP_ShipChunkDebris.description>Fragmentos de blindagem e sistemas eletrônicos arrancados durante a reentrada violenta. Podem ser desconstruídos para recuperar materiais industriais.</VFEP_ShipChunkDebris.description>
  
  <VFEP_ShipChunkFuelTank.label>tanque de combustível de destroço</VFEP_ShipChunkFuelTank.label>
  <VFEP_ShipChunkFuelTank.description>Um reservatório perfurado que ainda retém parte de sua carga inflamável. É um risco de incêndio latente e um alvo tentador para ataques incendiários.</VFEP_ShipChunkFuelTank.description>
  
  <VFEP_ShipChunkGauntletTurret.label>torreta gauntlet de destroço</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.label>
  <VFEP_ShipChunkGauntletTurret.description>O que restou de um canhão de carga Gauntlet. Sua capacidade de disparo é limitada pelo dano estrutural, e uma vez que o cano se desgaste totalmente, restará apenas o aço para reciclagem.</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.description>
  <VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.fuelGizmoLabel>vida útil do cano</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.fuelGizmoLabel>
  <VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.fuelLabel>disparos restantes</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.fuelLabel>
  <VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.outOfFuelMessage>Canhão inutilizado: cano destruído</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.outOfFuelMessage>
  
  <VFEP_ShipChunkReactor.label>reator de destroço</VFEP_ShipChunkReactor.label>
  <VFEP_ShipChunkReactor.description>Um reator nuclear compacto que permaneceu funcional após o impacto. É uma fonte de energia estável e preciosa para colônias isoladas.</VFEP_ShipChunkReactor.description>
  
  <VFEP_ShipChunkVolatileEngine.label>motor volátil de destroço</VFEP_ShipChunkVolatileEngine.label>
  <VFEP_ShipChunkVolatileEngine.description>Turbinas atmosféricas instáveis. Sem o resfriamento ativo dos sistemas da nave, a energia acumulada corre o risco de uma detonação violenta se não for desmontada com cautela.</VFEP_ShipChunkVolatileEngine.description>
  
  <VFEP_ShipMedicalCrate.label>caixa de suprimentos médicos</VFEP_ShipMedicalCrate.label>
  <VFEP_ShipMedicalCrate.description>Um palete de suprimentos de emergência recuperado dos escombros. Contém itens básicos para primeiros socorros em campo de batalha.</VFEP_ShipMedicalCrate.description>
  
  <VFEP_ShipNutrientPasteCrate.label>caixa de rações de nave</VFEP_ShipNutrientPasteCrate.label>
  <VFEP_ShipNutrientPasteCrate.description>Um caixote de rações de pasta de nutrientes. É insosso e processado, mas vital para a sobrevivência imediata após uma queda.</VFEP_ShipNutrientPasteCrate.description>

  <VFEP_Box_Autorifle.label>fuzil automático de carcaça de guerra</VFEP_Box_Autorifle.label>
  <VFEP_Box_Autorifle.description>Uma versão portátil do canhão automático projetada para ser usada por um carcaça de guerra de guerra. Devido ao cano curto, possui menor alcance, penetração e dano em comparação à versão de torreta. No entanto, é muito capaz em combates de curta distância, o que compensa a leve perda de precisão em alcances maiores.</VFEP_Box_Autorifle.description>
  
  <VFEP_Box_Broadsword.label>espada larga de carcaça de guerra</VFEP_Box_Broadsword.label>
  <VFEP_Box_Broadsword.description>Uma arma corpo a corpo única, feita exclusivamente para carcaças de guerra. Ela combina um peso massivo e uma força de corte sem igual no combate corpo a corpo. Embora tenha sido projetada para uso contra outras carcaças de guerra, funciona tão bem quanto contra alvos menores que normalmente seriam considerados blindados.</VFEP_Box_Broadsword.description>
  
  <VFEP_Box_ChargeBlaster.label>blaster de carga de carcaça de guerra</VFEP_Box_ChargeBlaster.label>
  <VFEP_Box_ChargeBlaster.description>Essencialmente uma minigun de carga ampliada projetada para ser usada por um carcaça de guerra de guerra. Embora dispare menos projéteis em cada rajada, a munição foi aprimorada com cargas explosivas. Projetada como uma arma de suporte que invalida completamente as coberturas para os azarados no lado receptor do disparo.</VFEP_Box_ChargeBlaster.description>
  
  <VFEP_Box_ChargeLance.label>lança de carga de carcaça de guerra</VFEP_Box_ChargeLance.label>
  <VFEP_Box_ChargeLance.description>Um terror no campo de batalha, a lança de carga recebeu uma atualização massiva para o uso em carcaças de guerra. Uma fonte de energia consideravelmente mais poderosa confere-lhe um poder de parada superior, sendo capaz de disparar múltiplos projéteis maiores a um alcance superior, com precisão e penetração aprimoradas.</VFEP_Box_ChargeLance.description>
  
  <VFEP_Box_CombatKnife.label>faca de combate de carcaça de guerra</VFEP_Box_CombatKnife.label>
  <VFEP_Box_CombatKnife.description>Uma versão ampliada da faca de combate, projetada para o uso por um carcaça de guerra de guerra. Só é chamada de faca por causa da comparação de tamanho com o carcaça de guerra, mas é capaz de partir um homem ao meio e é tão grande quanto um. É a arma preferida para carcaças de guerra mais velozes que priorizam alvos isolados e levemente blindados.</VFEP_Box_CombatKnife.description>
  
  <VFEP_Box_GravityHammer.label>martelo gravitacional de carcaça de guerra</VFEP_Box_GravityHammer.label>
  <VFEP_Box_GravityHammer.description>Uma peça monumental de tecnologia antipessoal que só pode ser utilizada adequadamente pelos enormes carcaças de guerra. Basicamente um bloco de motor montado na extremidade do atuador de um membro mecânico, equipado com múltiplas placas pneumáticas que cobrem geradores repulsores em miniatura. Em termos leigos, um golpe da cabeça deste martelo lançará o alvo vários metros para trás.</VFEP_Box_GravityHammer.description>
  
  <VFEP_Box_GrenadeLauncher.label>lança-granadas de carcaça de guerra</VFEP_Box_GrenadeLauncher.label>
  <VFEP_Box_GrenadeLauncher.description>Uma versão ampliada do lança-granadas projetada para carcaças de guerra. Uma melhoria direta: dispara em rajadas de 3 e se beneficia do amortecimento de recuo para uma recuperação mais rápida e melhor alcance. Como todos os lançadores, porém, possui um raio de erro maior em comparação a uma granada lançada à mão.</VFEP_Box_GrenadeLauncher.description>
  
  <VFEP_Box_HandheldCannon.label>canhão de mão de carcaça de guerra</VFEP_Box_HandheldCannon.label>
  <VFEP_Box_HandheldCannon.description>Essencialmente um morteiro de cano liso portátil que dispara explosivos em arco, capaz de ignorar fortificações inimigas. Criado por aqueles que queriam combinar a antiga guerra naval com a tecnologia moderna. A precisão é terrível, mas o fabricante integrado garante que o fogo de artilharia possa ser mantido sem nunca precisar de reabastecimento.</VFEP_Box_HandheldCannon.description>
  
  <VFEP_Box_HeavyFlamer.label>lança-chamas pesado de carcaça de guerra</VFEP_Box_HeavyFlamer.label>
  <VFEP_Box_HeavyFlamer.description>Uma versão ampliada do lança-chamas pesado projetada para carcaças de guerra. Graças aos canos duplos e ao dissipador de calor maior, pode cuspir dois jatos de chamas enquanto necessita de menos tempo para evitar o superaquecimento.</VFEP_Box_HeavyFlamer.description>
  
  <VFEP_Box_Minigun.label>minigun de carcaça de guerra</VFEP_Box_Minigun.label>
  <VFEP_Box_Minigun.description>Uma versão ampliada da minigun projetada para carcaças de guerra. Utiliza projéteis de calibre maior que são fabricados em massa com baixa qualidade devido à alta demanda. Por isso, tem uma cadência de tiro e penetração de armadura menores, mas ninguém se importa, pois ninguém quer estar na mira dessa quantidade de disparos.</VFEP_Box_Minigun.description>
  
  <VFEP_Box_Slugthrower.label>lança-balotes de carcaça de guerra</VFEP_Box_Slugthrower.label>
  <VFEP_Box_Slugthrower.description>Uma versão ampliada da espingarda de repetição projetada para carcaças de guerra. Cada cartucho disparado contém 4 bagos maiores do que os balotes de uma espingarda comum, conferindo-lhe melhor alcance, penetração e muito mais dano. O recuo é insano, mesmo para o sistema de amortecimento do carcaça de guerra.</VFEP_Box_Slugthrower.description>
  
  <VFEP_Box_UraniumSlugRifle.label>fuzil de balotes de urânio de carcaça de guerra</VFEP_Box_UraniumSlugRifle.label>
  <VFEP_Box_UraniumSlugRifle.description>Uma versão portátil do canhão de balotes de urânio projetada para carcaças de guerra. Devido ao cano encurtado, possui menos penetração, recuo pior e menos dano que a versão de torreta. No entanto, não possui a exigência de alcance mínimo graças ao operador humano e tem um desempenho melhor em média distância.</VFEP_Box_UraniumSlugRifle.description>

  <VFEP_IShipChunkBattery.label>bateria de destroço (em queda)</VFEP_IShipChunkBattery.label>
  
  <VFEP_IShipChunkCryptosleepCasket.label>carcaça de guerra de criptosono de destroço (em queda)</VFEP_IShipChunkCryptosleepCasket.label>
  
  <VFEP_IShipChunkDebris.label>detritos de nave (em queda)</VFEP_IShipChunkDebris.label>
  
  <VFEP_IShipChunkFuelTank.label>tanque de combustível de destroço (em queda)</VFEP_IShipChunkFuelTank.label>
  
  <VFEP_IShipChunkGauntletTurret.label>torreta gauntlet de destroço (em queda)</VFEP_IShipChunkGauntletTurret.label>
  
  <VFEP_IShipChunkReactor.label>reator de destroço (em queda)</VFEP_IShipChunkReactor.label>
  
  <VFEP_IShipChunkVolatileEngine.label>motor volátil de destroço (em queda)</VFEP_IShipChunkVolatileEngine.label>
  
  <VFEP_IShipMedicalCrate.label>caixa de suprimentos médicos (em queda)</VFEP_IShipMedicalCrate.label>
  
  <VFEP_IShipNutrientPasteCrate.label>caixa de rações de nave (em queda)</VFEP_IShipNutrientPasteCrate.label>
  
  <VFEP_Ship_Black.label>nave (em queda)</VFEP_Ship_Black.label>
  
  <VFEP_Ship_Green.label>nave (em queda)</VFEP_Ship_Green.label>
  
  <VFEP_Ship_Orange.label>nave (em queda)</VFEP_Ship_Orange.label>
  
  <VFEP_Ship_Red.label>nave (em queda)</VFEP_Ship_Red.label>
  
  <VFEP_SideDropPod.label>cápsula de carga (em queda)</VFEP_SideDropPod.label>

  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.label>espada larga de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.label>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.description>Uma arma corpo a corpo única, feita exclusivamente para carcaças de guerra. Ela combina um peso massivo e uma força de corte sem igual no combate corpo a corpo. Embora tenha sido projetada para uso contra outras carcaças de guerra, funciona tão bem quanto contra alvos menores que normalmente seriam considerados blindados.</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.description>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.tools.point.label>ponta</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.tools.point.label>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.tools.blade.label>lâmina</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.tools.blade.label>
  
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.label>faca de combate de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.label>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.description>Uma versão ampliada da faca de combate, projetada para o uso por um carcaça de guerra de guerra. Só é chamada de faca por causa da comparação de tamanho com o carcaça de guerra, mas é capaz de partir um homem ao meio e é tão grande quanto um. É a arma preferida para carcaças de guerra mais velozes que priorizam alvos isolados e levemente blindados.</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.description>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.tools.point.label>ponta</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.tools.point.label>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.tools.blade.label>lâmina</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.tools.blade.label>
  
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.label>martelo gravitacional de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.label>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.description>Uma peça monumental de tecnologia antipessoal que só pode ser utilizada adequadamente pelos enormes carcaças de guerra. Basicamente um bloco de motor montado na extremidade do atuador de um membro mecânico, equipado com múltiplas placas pneumáticas que cobrem geradores repulsores em miniatura. Em termos leigos, um golpe da cabeça deste martelo lançará o alvo vários metros para trás.</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.description>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.tools.head.label>cabeça</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.tools.head.label>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.tools.handle.label>cabo</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.tools.handle.label>
  
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_PlasmaSword.label>espada de plasma de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_PlasmaSword.label>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_PlasmaSword.description>Uma modificação militar da serra de plasma, adaptada para o uso por carcaças de guerra para fins antimaterial. A intenção original para esta espada bastarda era que ela pudesse se estender como um chicote enquanto também tivesse uma forma reta simples; no entanto, problemas em conter o plasma descartaram a ideia. Em vez disso, os elos são usados para alterar o comprimento da espada e permitir a substituição fácil de seções danificadas.</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_PlasmaSword.description>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_PlasmaSword.tools.point.label>ponta</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_PlasmaSword.tools.point.label>
  <VFEP_WarcasketMeleeWeapon_PlasmaSword.tools.blade.label>lâmina</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_PlasmaSword.tools.blade.label>

  <VFEP_Mech_Spidermine.label>mina-aranha</VFEP_Mech_Spidermine.label>
  <VFEP_Mech_Spidermine.description>Um drone de combate semiautônomo com capacidade de busca de caminhos integrada. Equipado com um módulo de autodestruição e sistema de rastreamento, foi projetado para ser lançado como carga útil e então buscar alvos inimigos. Se nenhum alvo próximo for detectado, ele detonará imediatamente para evitar acidentes futuros.</VFEP_Mech_Spidermine.description>
  <VFEP_Mech_Spidermine.tools.frame.label>estrutura</VFEP_Mech_Spidermine.tools.frame.label>
  
  <VFEP_Mech_Wardrone.label>drone de guerra</VFEP_Mech_Wardrone.label>
  <VFEP_Mech_Wardrone.description>Um drone de combate voador semiautônomo com funcionalidade de combate limitada. Equipado com uma minitorreta semiautomática leve devido à absorção de recuo limitada e um módulo de autodestruição integrado para evitar a captura pelo inimigo e servir de defesa contra atacantes corpo a corpo.</VFEP_Mech_Wardrone.description>
  <VFEP_Mech_Wardrone.comps.CompKillAfterDelay.countdownLabel>explode em</VFEP_Mech_Wardrone.comps.CompKillAfterDelay.countdownLabel>
  <VFEP_Mech_Wardrone.tools.turret.label>torreta</VFEP_Mech_Wardrone.tools.turret.label>

  <VFEPGun_MiniBlaster.label>miniblaster</VFEPGun_MiniBlaster.label>
  <VFEPGun_MiniBlaster.description>Uma arma automática simples feita para ser montada em um drone de guerra.</VFEPGun_MiniBlaster.description>
  <VFEPGun_MiniBlaster.tools.barrel.label>cano</VFEPGun_MiniBlaster.tools.barrel.label>
  <VFEPGun_MiniBlaster.verbs.Verb_Shoot.label>miniblaster</VFEPGun_MiniBlaster.verbs.Verb_Shoot.label>

  <VFEP_Bullet_HandheldCannonCannonball.label>bala de canhão</VFEP_Bullet_HandheldCannonCannonball.label>
  
  <VFEP_Bullet_WarcasketAutorifle.label>projétil de fuzil automático de carcaça de guerra</VFEP_Bullet_WarcasketAutorifle.label>
  
  <VFEP_Bullet_WarcasketChargeBlaster.label>disparo de blaster de carga de carcaça de guerra</VFEP_Bullet_WarcasketChargeBlaster.label>
  
  <VFEP_Bullet_WarcasketChargeLance.label>disparo de lança de carga de carcaça de guerra</VFEP_Bullet_WarcasketChargeLance.label>
  
  <VFEP_Bullet_WarcasketMinigun.label>projétil de minigun de carcaça de guerra</VFEP_Bullet_WarcasketMinigun.label>
  
  <VFEP_Bullet_WarcasketSlugthrower.label>estilhaços de lança-balotes de carcaça de guerra</VFEP_Bullet_WarcasketSlugthrower.label>
  
  <VFEP_Bullet_WarcasketUraniumSlugRifle.label>balote de urânio</VFEP_Bullet_WarcasketUraniumSlugRifle.label>
  
  <VFEP_WarcasketGun_Autorifle.label>fuzil automático de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.label>
  <VFEP_WarcasketGun_Autorifle.description>Uma versão portátil do canhão automático projetada para ser usada por um carcaça de guerra de guerra. Devido ao cano encurtado, possui menor alcance, penetração e dano em comparação à versão de torreta. No entanto, é muito capaz em combates de curta distância, o que compensa a leve perda de precisão em alcances maiores.</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.description>
  <VFEP_WarcasketGun_Autorifle.tools.stock.label>coronha</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.tools.stock.label>
  <VFEP_WarcasketGun_Autorifle.tools.barrel.label>cano</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.tools.barrel.label>
  <VFEP_WarcasketGun_Autorifle.verbs.Verb_Shoot.label>fuzil automático de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.label>blaster de carga de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.label>
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.description>Essencialmente uma minigun de carga ampliada projetada para ser usada por um carcaça de guerra de guerra. Embora dispare menos projéteis em cada rajada, a munição foi aprimorada com cargas explosivas. Projetada como uma arma de suporte que invalida completamente as coberturas para os azarados no lado receptor do disparo.</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.description>
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.tools.stock.label>coronha</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.tools.stock.label>
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.tools.barrel.label>cano</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.tools.barrel.label>
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.verbs.Verb_Shoot.label>blaster de carga de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.label>lança de carga de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.label>
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.description>Um terror no campo de batalha, a lança de carga recebeu uma atualização massiva para o uso em carcaças de guerra. Uma fonte de energia consideravelmente mais poderosa confere-lhe um poder de parada superior, sendo capaz de disparar múltiplos projéteis maiores a um alcance superior, com precisão e penetração aprimoradas.</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.description>
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.tools.stock.label>coronha</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.tools.stock.label>
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.tools.barrel.label>cano</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.tools.barrel.label>
  <VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.verbs.Verb_Shoot.label>lança de carga de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.label>lança-granadas de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.label>
  <VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.description>Uma versão ampliada do lança-granadas projetada para o uso por um carcaça de guerra de guerra. Uma melhoria direta: dispara em rajadas de 3 e se beneficia do amortecimento de recuo para uma recuperação mais rápida e melhor alcance. Como todos os lançadores, porém, possui um raio de erro maior em comparação a uma granada lançada à mão.</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.description>
  <VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.tools.stock.label>coronha</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.tools.stock.label>
  <VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.tools.barrel.label>cano</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.tools.barrel.label>
  <VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.verbs.Verb_Shoot.label>lança-granadas de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.label>canhão de mão de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.label>
  <VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.description>Essencialmente um morteiro de cano liso portátil que dispara explosivos em arco, capaz de ignorar fortificações inimigas. Criado por aqueles que queriam combinar a antiga guerra naval com a tecnologia moderna. A precisão é terrível, mas o fabricador integrado garante que o fogo de artilharia possa ser mantido sem nunca precisar de reabastecimento.</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.description>
  <VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.tools.stock.label>coronha</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.tools.stock.label>
  <VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.tools.barrel.label>cano</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.tools.barrel.label>
  <VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.verbs.Verb_Shoot.label>canhão de mão de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.label>lança-chamas pesado de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.label>
  <VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.description>Uma versão ampliada do lança-chamas pesado projetada para o uso por um carcaça de guerra de guerra. Graças aos canos duplos e ao dissipador de calor maior, pode expelir dois jatos de chamas enquanto necessita de menos tempo para evitar o superaquecimento.</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.description>
  <VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.tools.stock.label>coronha</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.tools.stock.label>
  <VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.tools.barrel.label>cano</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.tools.barrel.label>
  <VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.verbs.Verb_Shoot.label>lança-chamas pesado de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEP_WarcasketGun_Minigun.label>minigun de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_Minigun.label>
  <VFEP_WarcasketGun_Minigun.description>Uma versão ampliada da minigun projetada para carcaças de guerra. Utiliza projéteis de calibre maior que são fabricados em massa com baixa qualidade devido à alta demanda. Por isso, tem uma cadência de tiro e penetração de armadura menores, mas ninguém se importa, pois ninguém quer estar na mira dessa quantidade de tiros.</VFEP_WarcasketGun_Minigun.description>
  <VFEP_WarcasketGun_Minigun.tools.stock.label>coronha</VFEP_WarcasketGun_Minigun.tools.stock.label>
  <VFEP_WarcasketGun_Minigun.tools.barrel.label>cano</VFEP_WarcasketGun_Minigun.tools.barrel.label>
  <VFEP_WarcasketGun_Minigun.verbs.Verb_Shoot.label>minigun de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_Minigun.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.label>lança-balotes de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.label>
  <VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.description>Uma versão ampliada da espingarda de bombeio projetada para carcaças de guerra. Cada cartucho disparado contém 4 bagos maiores do que os balotes de uma espingarda comum, conferindo-lhe melhor alcance, penetração e muito mais dano. O recuo é insano, mesmo para o sistema de amortecimento do carcaça de guerra.</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.description>
  <VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.tools.stock.label>coronha</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.tools.stock.label>
  <VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.tools.barrel.label>cano</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.tools.barrel.label>
  <VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.verbs.Verb_Shoot.label>lança-balotes de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.label>fuzil de balotes de urânio de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.label>
  <VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.description>Uma versão portátil do canhão de balotes de urânio projetada para carcaças de guerra. Devido ao cano encurtado, possui menos penetração, recuo pior e menos dano que a versão de torreta. No entanto, não possui a exigência de alcance mínimo graças ao operador humano e tem um desempenho melhor em média distância.</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.description>
  <VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.tools.stock.label>coronha</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.tools.stock.label>
  <VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.tools.barrel.label>cano</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.tools.barrel.label>
  <VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.verbs.Verb_Shoot.label>fuzil de balotes de urânio de carcaça de guerra</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VWE_Bullet_WarcasketHeavyFlamer.label>disparo de lança-chamas pesado de carcaça de guerra</VWE_Bullet_WarcasketHeavyFlamer.label>

  <VFEP_WarcasketFoundry.label>fundição de carcaças de guerra</VFEP_WarcasketFoundry.label>
  <VFEP_WarcasketFoundry.description>Uma fundição complexa com quatro braços operacionais projetada para auxiliar um operador na montagem de uma pessoa na estrutura de um carcaça de guerra de guerra. Uma vez travado, o piloto não pode sair até que o procedimento termine.\n\nPara começar, um operador inicia a vinculação ao traje — seus nervos e membros são permanentemente conectados à estrutura. Como o carcaça de guerra não foi projetado para registrar desgaste ou dano, eles não sentirão dor. O piloto só pode sair da fundição quando o rebite final for colocado, a última placa for soldada e o sistema de energia for ativado. Até lá, eles precisarão de ajuda externa, como alimentação, pois estão efetivamente enterrados vivos.\n\nComo as várias partes do carcaça de guerra são soldadas na estrutura como uma entidade única e homogênea, é possível misturar e combinar vários designs para se adequar à situação, mas certas gerações posteriores de carcaças de guerra funcionam melhor se fizerem parte da mesma série.</VFEP_WarcasketFoundry.description>
  
</LanguageData>