<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData> 

  <VFEE_Aperitif.label>aperitivo</VFEE_Aperitif.label>
  <VFEE_Aperitif.description>Um aperitivo não alcoólico, agradavelmente leve, cítrico e levemente amargo que deve seus sabores e aromas a laranjas doces e amargas, ruibarbo e à maestria imperial. Ingeri-lo induz um vômito pesado, porém indolor, limpando completamente o estômago e as papilas gustativas. A receita do aperitivo é mantida em segredo pelas guildas de Hospitalidade do Império, e ninguém foi capaz de recriar esta fina iguaria na superfície do mundo de borda.\n\nA nobreza imperial adora o aperitivo por sua capacidade de limpar a comida do sistema digestivo, permitindo que consumam ainda mais da melhor culinária imperial.</VFEE_Aperitif.description>
  <VFEE_Aperitif.ingestible.ingestCommandString>Beber {0}</VFEE_Aperitif.ingestible.ingestCommandString>
  <VFEE_Aperitif.ingestible.ingestReportString>Bebendo {0}.</VFEE_Aperitif.ingestible.ingestReportString>

  <VFEE_Apparel_AbsolverHelmet.label>capacete de expiador</VFEE_Apparel_AbsolverHelmet.label>
  <VFEE_Apparel_AbsolverHelmet.description>Um capacete de alta tecnologia com um casco sólido de trama de plastiaço e sensores multiespectrais, que fornecem dados de telemetria tanto para o usuário quanto para o casco externo. Embora ofereça excelente proteção, seu objetivo principal é ocultar o usuário por meio de um intrincado sistema de camuflagem óptica, enquanto fornece soluções de disparo usando informações estratégicas em tempo real. Armaduras como esta estão disponíveis apenas para os assassinos de elite do Império Sophiano devido à produção limitada.</VFEE_Apparel_AbsolverHelmet.description>

  <VFEE_Apparel_DeserterHelmet.label>capacete de desertor</VFEE_Apparel_DeserterHelmet.label>
  <VFEE_Apparel_DeserterHelmet.description>Um capacete de alta tecnologia fortemente blindado, com um casco sólido de trama de plastiaço e sistema visual indireto para ângulos de visão não frontais. Ele protege contra quase todos os disparos, exceto os mais poderosos ou sortudos.\n\nOriginalmente um capacete catafrático padrão, este foi modificado para incluir um elo de mira ao custo da remoção da placa frontal, sacrificando a defesa para melhorar as capacidades ofensivas.</VFEE_Apparel_DeserterHelmet.description>

  <VFEE_Apparel_JanissaryHelmet.label>capacete de janízaro</VFEE_Apparel_JanissaryHelmet.label>
  <VFEE_Apparel_JanissaryHelmet.description>Um capacete blindado de alta tecnologia com um computador de status integrado e uma placa protetora de trama de plastiaço.\n\nInclui uma máscara de gás banhada a plastiaço que oferece proteção total contra ataques relacionados a gases, como ambientes tóxicos.</VFEE_Apparel_JanissaryHelmet.description>

  <VFEE_Apparel_TechfriarCrown.label>coroa de tecnofrade</VFEE_Apparel_TechfriarCrown.label>
  <VFEE_Apparel_TechfriarCrown.description>Uma máscara facial extremamente complexa equipada com tecnologia avançada conhecida apenas pelos tecnosacerdotes Sophianos de alto escalão. Projetada para ser usada por pesquisadores designados para que possam avançar as necessidades do império sem descanso.\n\nA tecnoimpressão incrustada sincronizará e estimulará o cérebro do usuário quando ele estiver realizando pesquisas, dobrando efetivamente a velocidade de pesquisa, além de restaurar suas necessidades de descanso e recreação.</VFEE_Apparel_TechfriarCrown.description>

  <VFE_Apparel_StellicRobe.label>túnica estelárquica</VFE_Apparel_StellicRobe.label>
  <VFE_Apparel_StellicRobe.description>Uma túnica gloriosa, longa e fluida, bordada com designs decorativos intrincadamente complexos.</VFE_Apparel_StellicRobe.description>

  <VFEE_Apparel_ArmorAbsolver.label>armadura de expiador</VFEE_Apparel_ArmorAbsolver.label>
  <VFEE_Apparel_ArmorAbsolver.description>Um traje de armadura energizada de alta tecnologia com placas de trama de plastiaço em camadas e sensores multiespectrais, que fornecem dados de telemetria tanto para o usuário quanto para o casco externo. Embora ofereça excelente proteção, seu objetivo principal é ocultar o usuário por meio de um intrincado sistema de camuflagem óptica enquanto ajusta e auxilia seu movimento. Armaduras como esta estão disponíveis apenas para os assassinos de elite do Império Sophiano devido à produção limitada.</VFEE_Apparel_ArmorAbsolver.description>

  <VFEE_Apparel_ArmorDeserter.label>armadura de desertor</VFEE_Apparel_ArmorDeserter.label>
  <VFEE_Apparel_ArmorDeserter.description>Um traje de armadura energizada pesada, construído para proteção máxima ao custo da mobilidade. Placas pesadas de trama de plastiaço em camadas com revestimentos ablativos sólidos barram quase todos os ataques, exceto os mais poderosos ou bem mirados. Assistentes neuromeméticos evitam que o peso massivo do traje imobilize o usuário inteiramente, mas o traje ainda é bastante incômodo.\n\nOriginalmente um traje elaborado de armadura de prestígio, este foi modificado para fazer maior uso de tecido de eltex a fim de melhorar o desempenho de psinjuradores. Isso vem ao custo da remoção de placas de armadura interferentes, mas aumenta a sensibilidade psíquica e a dissipação de calor neural.</VFEE_Apparel_ArmorDeserter.description>

  <VFEE_Apparel_JanissaryCuirass.label>couraça de janízaro</VFEE_Apparel_JanissaryCuirass.label>
  <VFEE_Apparel_JanissaryCuirass.description>Um conjunto de ombreiras e guarda-pescoço que se estende pelo peito do usuário, feito de placas de trama de plastiaço em camadas. Embora ofereça alta proteção para essas áreas, é mais um símbolo de status e destina-se a ser usado sobre roupas e sob armaduras sem afetar a mobilidade.</VFEE_Apparel_JanissaryCuirass.description>

  <VFEE_RoyalSculptureGrand.label>escultura imperial magnífica</VFEE_RoyalSculptureGrand.label>
  <VFEE_RoyalSculptureGrand.description>Uma escultura enorme, dimensionada para dominar um recinto.</VFEE_RoyalSculptureGrand.description>

  <VFEE_RoyalSculptureLarge.label>escultura imperial grande</VFEE_RoyalSculptureLarge.label>
  <VFEE_RoyalSculptureLarge.description>Uma peça de material do tamanho de uma pessoa esculpida em uma forma artística.</VFEE_RoyalSculptureLarge.description>

  <VFEE_RoyalSculptureSmall.label>escultura imperial pequena</VFEE_RoyalSculptureSmall.label>
  <VFEE_RoyalSculptureSmall.description>Uma peça de material do tamanho de um torso esculpida em uma forma artística.</VFEE_RoyalSculptureSmall.description>

  <VFEI_ArmoredShuttle.label>transporte blindado</VFEI_ArmoredShuttle.label>
  <VFEI_ArmoredShuttle.description>Uma nave de combate imperial de tecnologia espacial projetada para o trânsito entre a superfície e a órbita, ou entre as luas de um sistema planetário. Equipados com um autocanhão duplo para suporte terrestre, esses transportes blindados frequentemente pousam no meio do campo de batalha para extrair tropas isoladas.</VFEI_ArmoredShuttle.description>

  <VFEI_TurretArmoredShuttle.label>autocanhão duplo</VFEI_TurretArmoredShuttle.label>
  <VFEI_TurretArmoredShuttle.description>Um poderoso autocanhão duplo acoplado.</VFEI_TurretArmoredShuttle.description>
  <VFEI_TurretArmoredShuttle.verbs.Verb_Shoot.label>autocanhão duplo</VFEI_TurretArmoredShuttle.verbs.Verb_Shoot.label>

  <VFEE_Candelabra.label>candelabro</VFEE_Candelabra.label>
  <VFEE_Candelabra.description>Uma luminária elétrica de pedestal, artística e elaborada, que ilumina uma área. As pessoas precisam de luz para se mover e trabalhar em velocidade máxima.</VFEE_Candelabra.description>

  <VFEE_GrandChair.label>cadeira magnífica</VFEE_GrandChair.label>
  <VFEE_GrandChair.description>Uma cadeira confortável e elegante; é uma obra de arte por si só. Pode ser usada em mesas, estações de trabalho e em outros lugares.</VFEE_GrandChair.description>

  <VFEE_GrandTable.label>mesa magnífica</VFEE_GrandTable.label>
  <VFEE_GrandTable.description>Uma mesa luxuosa e bela com incrustações de ouro, digna da alta nobreza; é uma obra de arte por si só. As pessoas comem em mesas quando há cadeiras voltadas para elas.</VFEE_GrandTable.description>

  <VFEE_ImperialBanner.label>estandarte imperial</VFEE_ImperialBanner.label>
  <VFEE_ImperialBanner.description>Uma faixa decorativa de tecido pendurada em uma estrutura de madeira vertical. Apropriado para aposentos reais.</VFEE_ImperialBanner.description>

  <VFEE_RoyalMirror.label>espelho real</VFEE_RoyalMirror.label>
  <VFEE_RoyalMirror.description>Um espelho belo e elegante. Oferece um pequeno bônus de conforto a todas as camas próximas. Colocar mais de um espelho perto da mesma cama não surte efeito.</VFEE_RoyalMirror.description>

  <VFEE_RoyalStool.label>banqueta real</VFEE_RoyalStool.label>
  <VFEE_RoyalStool.description>Uma banqueta luxuosa com incrustações de ouro, digna da nobreza. Pode ser usada em mesas, estações de trabalho e em outros lugares.</VFEE_RoyalStool.description>

  <VFEE_StellicThrone.label>trono de meditação estelárquico</VFEE_StellicThrone.label>
  <VFEE_StellicThrone.description>Uma cadeira titânica e ornamentada, projetada para que um psinjurador focado em dignidade possa se sentar e meditar. Reinar em um trono é uma forma de meditação que acumula concentração psíquica. Para psinjuradores de dignidade, tronos de meditação e salas do trono mais impressionantes aumentam a taxa de ganho de concentração psíquica.</VFEE_StellicThrone.description>

  <VFEE_Bomb.label>bomba</VFEE_Bomb.label>
  <VFEE_Bomb.description>Uma pequena bomba improvisada. Pode ser facilmente desativada se for encontrada a tempo.</VFEE_Bomb.description>

  <VFEE_SteleSmall.label>estela pequena</VFEE_SteleSmall.label>
  <VFEE_SteleSmall.description>Uma laje esguia e modesta com gravuras limitadas nas laterais. Estelas têm sido usadas desde os tempos antigos para homenagear indivíduos, batalhas e outros eventos importantes.</VFEE_SteleSmall.description>

  <VFEE_PipeOrgan.label>órgão de tubos</VFEE_PipeOrgan.label>
  <VFEE_PipeOrgan.description>Um instrumento musical estacionário extremamente complexo, fabricado em uma ferraria. Uma série de tubos afinados é tocada a partir de um teclado que libera ar pressurizado para produzir o tom desejado, que dura enquanto a tecla for pressionada. O design complexo e intrincado, juntamente com o som único que produz, torna-o o aparelho ideal para realizar concertos da nobreza, já que sua música alcança grandes distâncias.</VFEE_PipeOrgan.description>

  <VFEE_UnfinishedOrgan.label>órgão inacabado</VFEE_UnfinishedOrgan.label>
  <VFEE_UnfinishedOrgan.description>Um órgão inacabado.</VFEE_UnfinishedOrgan.description>

  <VFEE_Gun_StrikerTurret.label>arma striker</VFEE_Gun_StrikerTurret.label>
  <VFEE_Gun_StrikerTurret.description>Uma poderosa torre montada na cápsula de transporte striker.</VFEE_Gun_StrikerTurret.description>
  <VFEE_Gun_StrikerTurret.verbs.Verb_Shoot.label>arma striker</VFEE_Gun_StrikerTurret.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEE_Turret_StrikerTurret.label>torre striker</VFEE_Turret_StrikerTurret.label>
  <VFEE_Turret_StrikerTurret.description>Uma cápsula de carga reformulada, projetada para fixar pernas estabilizadoras no impacto e implantar uma torre poderosa. Possui bateria e munição limitadas e se autodestruirá se ambos acabarem ou se for suficientemente danificada.</VFEE_Turret_StrikerTurret.description>
  <VFEE_Turret_StrikerTurret.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>Munição</VFEE_Turret_StrikerTurret.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>
  <VFEE_Turret_StrikerTurret.comps.CompRefuelable.fuelLabel>Disparos restantes</VFEE_Turret_StrikerTurret.comps.CompRefuelable.fuelLabel>
  <VFEE_Turret_StrikerTurret.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>Não pode atirar: Sem munição</VFEE_Turret_StrikerTurret.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>
  <VFEE_Turret_StrikerTurret.comps.CompDestroyAfterDelay.countdownLabel>desativa em:</VFEE_Turret_StrikerTurret.comps.CompDestroyAfterDelay.countdownLabel>

  <VFEE_DropPodIncoming_Building.label>cápsula de transporte (chegando)</VFEE_DropPodIncoming_Building.label>

  <VFEI_ArmoredShuttleIncoming.label>transporte blindado (chegando)</VFEI_ArmoredShuttleIncoming.label>

  <VFEI_ArmoredShuttleLeaving.label>transporte blindado (partindo)</VFEI_ArmoredShuttleLeaving.label>

  <VFEE_GrandRoyalRug.label>tapete real magnífico</VFEE_GrandRoyalRug.label>
  <VFEE_GrandRoyalRug.description>Um tapete majestoso com padrões de estilo imperial, para decorar o piso.</VFEE_GrandRoyalRug.description>

  <VFEE_ImperialSlab.label>laje imperial</VFEE_ImperialSlab.label>
  <VFEE_ImperialSlab.description>Um baixo-relevo em pedra com imagens imperiais para decorar o piso.</VFEE_ImperialSlab.description>

  <VFEE_LargeRoyalRug.label>tapete real grande</VFEE_LargeRoyalRug.label>
  <VFEE_LargeRoyalRug.description>Um tapete intrincado com padrões de estilo imperial, para decorar o piso.</VFEE_LargeRoyalRug.description>

  <VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.label>toxilâmina de persona</VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.label>
  <VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.description>Uma arma corpo a corpo de persona defensiva, geralmente atribuída a cada nobre Imperial de rank Yeoman ou superior. Embora a penetração de armadura seja comparável às lâminas de plastiaço, a função principal é liberar fluidos acidificantes e vapores tóxicos em cortes infligidos. O efeito dura apenas alguns segundos e é aplicado em cerca de metade das vezes devido ao tamanho limitado da arma.</VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.description>
  <VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.tools.handle.label>cabo</VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.tools.handle.label>
  <VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.tools.point.label>ponta</VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.tools.point.label>
  <VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.tools.edge.label>gume</VFEE_MeleeWeapon_ToxbladeBladelink.tools.edge.label>

  <VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.label>toxilâmina</VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.label>
  <VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.description>Uma arma corpo a corpo defensiva, geralmente atribuída a cada nobre Imperial de rank Yeoman ou superior. Embora a penetração de armadura seja comparável às lâminas de plastiaço, a função principal é liberar fluidos acidificantes e vapores tóxicos em cortes infligidos. O efeito dura apenas alguns segundos e é aplicado em cerca de metade das vezes devido ao tamanho limitado da arma.</VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.description>
  <VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.tools.handle.label>cabo</VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.tools.handle.label>
  <VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.tools.point.label>ponta</VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.tools.point.label>
  <VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.tools.edge.label>gume</VFEE_MeleeWeapon_Toxblade.tools.edge.label>

  <VFEE_OrbitalSlicer.label>fatiador orbital</VFEE_OrbitalSlicer.label>

  <VFEE_Poison.label>veneno</VFEE_Poison.label>
  <VFEE_Poison.description>Um composto químico tóxico projetado para debilitar ou matar organismos biológicos.</VFEE_Poison.description>

  <VEE_Gun_Fletcher.label>fletcher</VEE_Gun_Fletcher.label>
  <VEE_Gun_Fletcher.description>Um rifle de precisão de alcance ultra-longo que dispara dardos estabilizados por aletas com injetores acidificantes. Devido à sua letalidade e ao perigo de caírem em mãos inimigas, eles são sempre biocodificados e se autodestruirão se o proprietário morrer ou for desarmado. Letal para orgânicos e quase inútil contra não-orgânicos, como mecanoides.\n\nAlvos atingidos por esses dardos sofrerão a ação de uma variante instável de fluidos acidificantes, projetada para dissolver o alvo por dentro em vez de destruir seu equipamento. O ácido percorrerá o corpo do alvo e geralmente resulta na dissolução de órgãos vitais, embora a letalidade não seja garantida.</VEE_Gun_Fletcher.description>
  <VEE_Gun_Fletcher.tools.barrel.label>cano</VEE_Gun_Fletcher.tools.barrel.label>
  <VEE_Gun_Fletcher.verbs.Verb_Shoot.label>fletcher</VEE_Gun_Fletcher.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEE_Bullet_ChargeThumper.label>projétil de carga de impacto</VFEE_Bullet_ChargeThumper.label>
  
  <VFEE_Bullet_FletcherDart.label>dardo fletcher</VFEE_Bullet_FletcherDart.label>
  
  <VFEE_Gun_ChargeThumper.label>escopeta de carga de impacto</VFEE_Gun_ChargeThumper.label>
  <VFEE_Gun_ChargeThumper.description>Uma escopeta de assalto de carga modificada que incorpora tecnologia mecanoide. Canhões de impacto recuperados foram submetidos a engenharia reversa para produzir uma arma de longo alcance portátil capaz de disparar projéteis de dano por concussão. Muito poderosa, mas de curto alcance, com alto desempenho contra estruturas e alvos pesadamente armados.</VFEE_Gun_ChargeThumper.description>
  <VFEE_Gun_ChargeThumper.tools.stock.label>coronha</VFEE_Gun_ChargeThumper.tools.stock.label>
  <VFEE_Gun_ChargeThumper.tools.barrel.label>cano</VFEE_Gun_ChargeThumper.tools.barrel.label>
  <VFEE_Gun_ChargeThumper.verbs.Verb_Shoot.label>escopeta de carga de impacto</VFEE_Gun_ChargeThumper.verbs.Verb_Shoot.label>

</LanguageData>