<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VFE_Ecosystem_Tilable.label>ecossistema artificial modular</VFE_Ecosystem_Tilable.label>
  <VFE_Ecosystem_Tilable.description>Cultiva plantas rapidamente em um ecossistema artificial selado que pode ser configurado para cultivar com eficácia até mesmo plantas exigentes. Requer uma grande quantidade de energia para funcionar; as plantas morrerão se a energia for cortada. Contém uma lâmpada solar embutida para fornecer luz às plantas.\n\nEsta versão é modular e pode ser montada em qualquer formato necessário.</VFE_Ecosystem_Tilable.description>
  
  <VFE_Hydroponics_Tilable.label>bacia hidropônica modular</VFE_Hydroponics_Tilable.label>
  <VFE_Hydroponics_Tilable.description>Um banho de nutrientes artificial para o cultivo de plantas. As bombas de nutrientes devem funcionar continuamente; as plantas morrerão se a energia for cortada.\n\nEsta versão é modular e pode ser montada em qualquer formato necessário.</VFE_Hydroponics_Tilable.description>
  
  <VFE_PlanterBox_Tilable.label>canteiro modular</VFE_PlanterBox_Tilable.label>
  <VFE_PlanterBox_Tilable.description>Cultiva plantas em uma caixa com terra. Não requer energia para funcionar.\n\nPode ser construído em qualquer formato desejado.</VFE_PlanterBox_Tilable.description>

  <VFE_Ecosystem.label>ecossistema artificial</VFE_Ecosystem.label>
  <VFE_Ecosystem.description>Cultiva plantas rapidamente em um ecossistema artificial selado. Requer uma grande quantidade de energia para funcionar; as plantas morrerão se a energia for cortada.\n\nContém uma lâmpada solar embutida para fornecer luz às plantas.</VFE_Ecosystem.description>
  
  <VFE_PlanterBox.label>canteiro</VFE_PlanterBox.label>
  <VFE_PlanterBox.description>Cultiva plantas em uma caixa com terra. Não requer energia para funcionar.</VFE_PlanterBox.description>

  <VFE_Scarecrow.label>espantalho</VFE_Scarecrow.label>
  <VFE_Scarecrow.description>Uma figura humanoide feita de feno, vestida com roupas velhas para deter animais em um grande raio. Pequenos animais terão medo demais para se aproximar.</VFE_Scarecrow.description>
  
  <VFE_Sprinkler.label>aspersor</VFE_Sprinkler.label>
  <VFE_Sprinkler.description>Um aspersor de água que provê rega para a área ao seu redor. Melhora o crescimento das plantas circundantes.</VFE_Sprinkler.description>

  <VFEF_Mote_SprinklerWater.label>água do aspersor</VFEF_Mote_SprinklerWater.label>
  
</LanguageData>