<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VFE_ArchotechSculpture.label>escultura arquitecnológica</VFE_ArchotechSculpture.label>
  <VFE_ArchotechSculpture.description>Uma antiga e misteriosa máquina do tamanho de um humano. Cria imagens detalhadas na mente dos colonos ao redor. Funciona através de paredes.</VFE_ArchotechSculpture.description>

  <VFE_Carving.label>entalhe</VFE_Carving.label>
  <VFE_Carving.description>Um pequeno entalhe esculpido em uma peça de parede da altura da cintura. Pode servir como cobertura.</VFE_Carving.description>
  
  <VFE_DecorativePlantPot.label>vaso de planta decorativo</VFE_DecorativePlantPot.label>
  <VFE_DecorativePlantPot.description>Plante flores decorativas neste vaso ornamental para melhorar o humor das pessoas próximas.</VFE_DecorativePlantPot.description>
  
  <VFE_Monument.label>monumento</VFE_Monument.label>
  <VFE_Monument.description>Um monumento massivo e intransponível com um pedestal ornamentado e uma grande peça de arte.</VFE_Monument.description>
  
  <VFE_Obelisk.label>obelisco</VFE_Obelisk.label>
  <VFE_Obelisk.description>Uma peça alta de material moldada em forma de obelisco com uma peça de arte esculpida nas laterais.</VFE_Obelisk.description>
  
  <VFE_Pillar.label>pilar</VFE_Pillar.label>
  <VFE_Pillar.description>Um pilar decorado e intransponível capaz de sustentar um telhado.</VFE_Pillar.description>
  
  <VFE_Plinth.label>plinto</VFE_Plinth.label>
  <VFE_Plinth.description>Um pequeno plinto com imagens artísticas esculpidas nas laterais. Pode ser usado para armazenar itens diversos. Os itens armazenados nele não se deteriorarão, mesmo se estiverem ao ar livre.</VFE_Plinth.description>
  
  <VFE_Pottery.label>cerâmica</VFE_Pottery.label>
  <VFE_Pottery.description>Peças de cerâmica de tamanho pequeno com gravuras artísticas. Podem ser fabricadas em um local de trabalho manual.</VFE_Pottery.description>
  
  <VFE_Relief.label>relevo</VFE_Relief.label>
  <VFE_Relief.description>Uma peça de parede longa e intransponível com um relevo artístico esculpido nela.</VFE_Relief.description>
  
  <VFE_StatueGrand.label>estátua magnífica</VFE_StatueGrand.label>
  <VFE_StatueGrand.description>Uma peça enorme de material em um pedestal decorativo, esculpida em uma forma artística.</VFE_StatueGrand.description>
  
  <VFE_StatueLarge.label>estátua grande</VFE_StatueLarge.label>
  <VFE_StatueLarge.description>Uma peça de material do tamanho de uma pessoa em um pedestal decorativo, esculpida em uma forma artística.</VFE_StatueLarge.description>
  
  <VFE_StatueSmall.label>estátua pequena</VFE_StatueSmall.label>
  <VFE_StatueSmall.description>Uma peça de material de tamanho pequeno em um pedestal decorativo, esculpida em uma forma artística.</VFE_StatueSmall.description>
  
  <VFE_Wallpaper.label>papel de parede</VFE_Wallpaper.label>
  <VFE_Wallpaper.description>Uma parede intransponível com um belo papel de parede. Capaz de sustentar um telhado.</VFE_Wallpaper.description>

  <HologramBase.label>base de holograma</HologramBase.label>
  <HologramBase.description>Um dispositivo de projeção de luz do tamanho de um humano, que retrata uma obra de arte criada com várias linguagens de programação. Precisa estar conectado à energia para exibir a obra.</HologramBase.description>
  
  <UnfinishedHologram.label>holograma inacabado</UnfinishedHologram.label>
  
  <VFE_HologramOn.label>holograma</VFE_HologramOn.label>
  <VFE_HologramOn.description>Um dispositivo de projeção de luz do tamanho de um humano, que retrata uma obra de arte criada com várias linguagens de programação. Precisa estar conectado à energia para exibir a obra.</VFE_HologramOn.description>

  <UnfinishedRug.label>tapete inacabado</UnfinishedRug.label>
  
  <VFE_RugGrand.label>tapete magnífico</VFE_RugGrand.label>
  <VFE_RugGrand.description>Um enorme revestimento têxtil de piso que domina o ambiente, decorado com bordados artísticos.</VFE_RugGrand.description>
  
  <VFE_RugLarge.label>tapete grande</VFE_RugLarge.label>
  <VFE_RugLarge.description>Um revestimento têxtil de piso de tamanho grande, decorado com bordados artísticos.</VFE_RugLarge.description>
  
  <VFE_RugSmall.label>tapete pequeno</VFE_RugSmall.label>
  <VFE_RugSmall.description>Um revestimento têxtil de piso de tamanho pequeno, decorado com bordados artísticos.</VFE_RugSmall.description>
  
</LanguageData>