<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VFEC_Apparel_CenturionHelmet.label>elmo de centurião</VFEC_Apparel_CenturionHelmet.label>
  <VFEC_Apparel_CenturionHelmet.description>Um elmo cuidadosamente projetado e decorado, feito de uma única peça grande de madeira ou metal. Uma ampla abertura perto da boca e dos olhos permite visão periférica total e comunicação sem abafamentos. Este elmo em particular inclui adornos para inspirar tanto quem o usa quanto quem o observa; ao lutar ao lado de um centurião, até a própria dor parece diminuir.</VFEC_Apparel_CenturionHelmet.description>
  
  <VFEC_Apparel_LegionnaireHelmet.label>elmo de legionário</VFEC_Apparel_LegionnaireHelmet.label>
  <VFEC_Apparel_LegionnaireHelmet.description>Um elmo cuidadosamente projetado feito de uma única peça grande de madeira ou metal. Uma ampla abertura perto da boca e dos olhos permite visão periférica total e comunicação sem abafamentos.</VFEC_Apparel_LegionnaireHelmet.description>
  
  <VFEC_Wreath.label>coroa de louros</VFEC_Wreath.label>
  <VFEC_Wreath.description>Um adereço de cabeça metálico polido que lembra louros, destinado a significar riqueza e status, igualmente atraente para senadores e nobres.</VFEC_Wreath.description>

  <VFEC_Apparel_CenturionArmor.label>armadura de centurião</VFEC_Apparel_CenturionArmor.label>
  <VFEC_Apparel_CenturionArmor.description>Um conjunto de armadura cuidadosamente projetado e decorado, feito de uma série de placas reforçadas de metal ou madeira, formando uma espécie de carapaça sem sacrificar muita destreza. Tal armadura é conhecida por encorajar a fortitude mental de quem a usa.</VFEC_Apparel_CenturionArmor.description>
  <VFEC_Apparel_CenturionArmor.comps.CompToggleHediff.label>Alternar bônus</VFEC_Apparel_CenturionArmor.comps.CompToggleHediff.label>
  <VFEC_Apparel_CenturionArmor.comps.CompToggleHediff.description>Alterna o bônus para aliados próximos; desligue quando não estiver em combate se a performance do jogo for uma preocupação.</VFEC_Apparel_CenturionArmor.comps.CompToggleHediff.description>
  
  <VFEC_Apparel_LegionnaireArmor.label>armadura legionária</VFEC_Apparel_LegionnaireArmor.label>
  <VFEC_Apparel_LegionnaireArmor.description>Um conjunto de armadura cuidadosamente projetado, feito de uma série de placas reforçadas de metal ou madeira, formando uma espécie de carapaça sem sacrificar muita destreza. Tal armadura é conhecida por encorajar a fortitude mental de quem a usa.</VFEC_Apparel_LegionnaireArmor.description>
  
  <VFEC_Toga.label>toga</VFEC_Toga.label>
  <VFEC_Toga.description>Uma vestimenta semicircular de fundo aberto, projetada para cobrir todo o corpo e ombros. Embora semelhante às roupas tribais, a toga é geralmente feita com um toque mais delicado e apresenta-se como um traje digno para o dia a dia.</VFEC_Toga.description>

  <VFEC_Tent.label>tenda</VFEC_Tent.label>
  <VFEC_Tent.description>Uma pequena tenda pessoal, não maior que uma cama de solteiro. Quando montada, protege facilmente um colono de elementos como o calor ou o frio; no entanto, não é tão repousante, pois ainda se está deitado diretamente no chão.</VFEC_Tent.description>

  <VFEC_TheatreStage.label>palco de teatro</VFEC_TheatreStage.label>
  <VFEC_TheatreStage.description>Um palco de madeira levemente decorado, destinado a fornecer espaço para adereços e atores criarem cenas envolventes. Tais apresentações são muito divertidas tanto para quem está no palco quanto para quem as assiste.</VFEC_TheatreStage.description>
  
  <VFEC_Thermaebath.label>termas</VFEC_Thermaebath.label>
  <VFEC_Thermaebath.description>Um banho de pedra aquecido muito grande, destinado a ser compartilhado por vários usuários. Proporciona um alívio temporário de um mundo que, de outra forma, seria desconfortável. Em grande número, sabe-se que os banhistas se perdem no momento e compartilham mais do que normalmente compartilhariam.</VFEC_Thermaebath.description>

  <VFEC_Beacon.label>sinalizador</VFEC_Beacon.label>
  <VFEC_Beacon.description>Uma grande pilha de madeira colocada cuidadosamente sobre uma plataforma alta. Uma vez acesa, um fogo de queima lenta brilhará intensamente por 3 dias. Acender este sinalizador indicará a uma facção aliada que seu assentamento precisa de ajuda; engenheiros militares auxiliares geralmente chegam logo em seguida e lutarão e construirão ao seu lado. Deve ser totalmente reconstruído após se apagar. A ajuda só pode ser solicitada uma vez por vez, e apenas a cada 3 dias.</VFEC_Beacon.description>

  <VFEC_ConcretePress.label>prensa de cimento</VFEC_ConcretePress.label>
  <VFEC_ConcretePress.description>Uma bacia de pedra aberta e muito resistente, destinada a curar e moldar em blocos uma mistura de argila, areia e pedra em pó conhecida como cimento.</VFEC_ConcretePress.description>
  
  <VFEC_CraftingBench.label>bancada de artesanato</VFEC_CraftingBench.label>
  <VFEC_CraftingBench.description>Uma bancada simples abastecida com ferramentas igualmente simples, destinada a auxiliar na fabricação de bens e armas primitivas.</VFEC_CraftingBench.description>
  
  <VFEC_MeatDryingRack.label>varal de secagem de carne</VFEC_MeatDryingRack.label>
  <VFEC_MeatDryingRack.description>Uma estrutura de madeira sólida com uma série de ganchos de metal pendurados em uma viga central para pendurar pedaços de carne. A carne pendurada secará ao ar muito lentamente com o tempo, permitindo uma forma de preservação indefinida. O processo de secagem pode ser acelerado por um ambiente quente.</VFEC_MeatDryingRack.description>
  
  <VFEC_TyrianFarm.label>fazenda de púrpura tíria</VFEC_TyrianFarm.label>
  <VFEC_TyrianFarm.description>Um grande cercado de madeira destinado a ser colocado em águas rasas e preenchido com tecido. Uma raça única de caracóis encontrada em muitos mundos da borda é conhecida por aparecer e deixar resíduos no tecido contido ali, tingindo-o. Cria uma pequena quantidade de tecido real ao longo do tempo.</VFEC_TyrianFarm.description>
  
  <VFEC_WoodFiredCrematorium.label>crematório a lenha</VFEC_WoodFiredCrematorium.label>
  <VFEC_WoodFiredCrematorium.description>Um receptáculo movido a lenha destinado ao descarte de lixo desnecessário ou corpos.</VFEC_WoodFiredCrematorium.description>

  <VFEC_Turret_Scorpion.label>torreta escorpião</VFEC_Turret_Scorpion.label>
  <VFEC_Turret_Scorpion.description>Uma torreta semelhante a uma balista, capaz de disparar rapidamente quando montada e operada. Leve o suficiente para ser usada como arma de mão ao custo da cadência de tiro, é muito eficaz contra a infantaria inimiga.</VFEC_Turret_Scorpion.description>
  <VFEC_Turret_Scorpion.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>Durabilidade</VFEC_Turret_Scorpion.comps.CompRefuelable.fuelGizmoLabel>
  <VFEC_Turret_Scorpion.comps.CompRefuelable.fuelLabel>Disparos até recarga</VFEC_Turret_Scorpion.comps.CompRefuelable.fuelLabel>
  <VFEC_Turret_Scorpion.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>Não pode atirar: Necessita recarga</VFEC_Turret_Scorpion.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>
  
  <VFEC_TurretGun_Scorpion.label>escorpião</VFEC_TurretGun_Scorpion.label>
  <VFEC_TurretGun_Scorpion.description>Uma torreta semelhante a uma balista, capaz de disparar rapidamente quando montada e operada. Leve o suficiente para ser usada como arma de mão ao custo da cadência de tiro, é muito eficaz contra a infantaria inimiga.</VFEC_TurretGun_Scorpion.description>
  <VFEC_TurretGun_Scorpion.verbs.Verb_Shoot.label>escorpião</VFEC_TurretGun_Scorpion.verbs.Verb_Shoot.label>

  <VFEC_HeatStones.label>pedras de calor</VFEC_HeatStones.label>
  <VFEC_HeatStones.description>Uma caixa quadrada fina feita de pedra, perfurada com pequenos orifícios na parte inferior e superior. Um pequeno fogo pode ser aceso e mantido em seu interior. O recipiente de pedra dissipará o calor lentamente, permitindo um aquecimento passivo prolongado.</VFEC_HeatStones.description>
  
  <VFEC_LargePassiveCooler.label>resfriador passivo grande</VFEC_LargePassiveCooler.label>
  <VFEC_LargePassiveCooler.description>Um resfriador robusto sem energia, notavelmente maior que a variedade tradicional, que resfria ambientes até o ponto de congelamento via evaporação de água. Irá se esgotar e se autodestruir após vários dias.</VFEC_LargePassiveCooler.description>

  <VFEC_Jerky.label>charque</VFEC_Jerky.label>
  <VFEC_Jerky.description>Carne salgada, mastigável e cortada em fatias finas que dura indefinidamente e tem um sabor bastante agradável para o que é.</VFEC_Jerky.description>

  <VFEC_BlocksConcrete.label>blocos de concreto</VFEC_BlocksConcrete.label>
  <VFEC_BlocksConcrete.description>Blocos de cimento robustos e utilitários para a construção de qualquer tipo de infraestrutura. Embora não sejam tão duráveis quanto o granito ou tão deslumbrantes quanto o mármore, são uma melhoria clara em relação a materiais mais fracos, como ardósia ou arenito.</VFEC_BlocksConcrete.description>
  <VFEC_BlocksConcrete.stuffProps.stuffAdjective>de concreto</VFEC_BlocksConcrete.stuffProps.stuffAdjective>
  
  <VFEC_Bronze.label>bronze</VFEC_Bronze.label>
  <VFEC_Bronze.description>Uma liga metálica feita de aço e vestígios de cobre encontrados em pedras. Pode ser usada para fabricar armaduras ou mobílias quando o suprimento de aço estiver baixo.</VFEC_Bronze.description>
  
  <VFEC_Tyrian.label>púrpura tíria</VFEC_Tyrian.label>
  <VFEC_Tyrian.description>Um rolo de tecido violeta muito bonito e luxuoso, perfeito para vestir os distinguidos.</VFEC_Tyrian.description>

  <VFEC_MeleeWeapon_Dagger.label>adaga</VFEC_MeleeWeapon_Dagger.label>
  <VFEC_MeleeWeapon_Dagger.description>Uma faca simples e alongada, capaz de ser manejada muito rapidamente. Geralmente preferida por assassinos ou usada como arma reserva caso alguém se separe de sua lança ou espata.</VFEC_MeleeWeapon_Dagger.description>
  <VFEC_MeleeWeapon_Dagger.tools.handle.label>cabo</VFEC_MeleeWeapon_Dagger.tools.handle.label>
  <VFEC_MeleeWeapon_Dagger.tools.blade.label>lâmina</VFEC_MeleeWeapon_Dagger.tools.blade.label>
  <VFEC_MeleeWeapon_Dagger.tools.point.label>ponta</VFEC_MeleeWeapon_Dagger.tools.point.label>
  
  <VFEC_MeleeWeapon_Spatha.label>espata</VFEC_MeleeWeapon_Spatha.label>
  <VFEC_MeleeWeapon_Spatha.description>Uma espada curta pesada destinada a desferir ataques perfurantes, bem como golpes de corte ocasionais. Muitos estudiosos consideram tal arma como um precursor ligeiramente menos eficaz da espada longa.</VFEC_MeleeWeapon_Spatha.description>
  <VFEC_MeleeWeapon_Spatha.tools.handle.label>cabo</VFEC_MeleeWeapon_Spatha.tools.handle.label>
  <VFEC_MeleeWeapon_Spatha.tools.point.label>ponta</VFEC_MeleeWeapon_Spatha.tools.point.label>
  <VFEC_MeleeWeapon_Spatha.tools.edge.label>gume</VFEC_MeleeWeapon_Spatha.tools.edge.label>

  <VFEC_MoteCenturionLink.label>elo de centurião</VFEC_MoteCenturionLink.label>

  <VFEC_Opium.label>ópio</VFEC_Opium.label>
  <VFEC_Opium.description>Um analgésico particularmente forte e viciante, capaz de anular inteiramente a dor de alguém. Recomenda-se que, se alguém começar a usar esta droga, torne-se um usuário diário, pois a abstinência é extremamente difícil de lidar e começa rapidamente.</VFEC_Opium.description>
  <VFEC_Opium.ingestible.ingestCommandString>Usar {0}</VFEC_Opium.ingestible.ingestCommandString>
  <VFEC_Opium.ingestible.ingestReportString>Usando {0}.</VFEC_Opium.ingestible.ingestReportString>

  <VFEC_Plant_Poppy.label>papoula</VFEC_Plant_Poppy.label>
  <VFEC_Plant_Poppy.description>Uma pequena flor carmesim que pode ser colhida para produzir ópio, uma droga analgésica forte.</VFEC_Plant_Poppy.description>

  <VFEC_Arrow_Scorpion.label>seta de escorpião</VFEC_Arrow_Scorpion.label>
  
  <VFEC_Javelin.label>jargão</VFEC_Javelin.label>
  <VFEC_Javelin.description>Uma lança de arremesso com ponta longa, projetada especificamente para quebrar tanto armaduras quanto escudos.</VFEC_Javelin.description>
  <VFEC_Javelin.tools.shaft.label>haste</VFEC_Javelin.tools.shaft.label>
  <VFEC_Javelin.tools.point.label>ponta</VFEC_Javelin.tools.point.label>
  <VFEC_Javelin.verbs.Verb_Shoot.label>jargão</VFEC_Javelin.verbs.Verb_Shoot.label>
  
  <VFEC_Javelin_Thrown.label>jargão (lançado)</VFEC_Javelin_Thrown.label>
  
  <VFEC_Weapon_Scorpion.label>escorpião</VFEC_Weapon_Scorpion.label>
  <VFEC_Weapon_Scorpion.description>Uma torreta semelhante a uma balista, capaz de disparar rapidamente quando montada e operada. Leve o suficiente para ser usada como arma de mão ao custo da cadência de tiro, muito eficaz contra a infantaria inimiga.</VFEC_Weapon_Scorpion.description>
  <VFEC_Weapon_Scorpion.tools.limb.label>arco</VFEC_Weapon_Scorpion.tools.limb.label>
  <VFEC_Weapon_Scorpion.verbs.Verb_Shoot.label>escorpião</VFEC_Weapon_Scorpion.verbs.Verb_Shoot.label>

  <VFEC_Shield_Heavy.label>escudo pesado</VFEC_Shield_Heavy.label>
  <VFEC_Shield_Heavy.description>Um escudo quadrado fortemente fortificado que cobre o corpo da canela ao ombro, pesado o suficiente para desacelerar quem o empunha, mas oferecendo uma proteção incrível.</VFEC_Shield_Heavy.description>
  <VFEC_Shield_Heavy.tools.base.label>base</VFEC_Shield_Heavy.tools.base.label>
  <VFEC_Shield_Heavy.tools.centre.label>centro</VFEC_Shield_Heavy.tools.centre.label>
  
</LanguageData>