<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VQE_Apparel_Parka.label>casaco justo ancestral</VQE_Apparel_Parka.label>
  <VQE_Apparel_Parka.description>Um casaco ancestral e grosso para manter o calor mesmo nas temperaturas mais frias. De alguma forma, parece ser resistente à deterioração, mas o método para confeccionar um desses foi perdido na história.</VQE_Apparel_Parka.description>

  <VQE_Genetron_Basic.label>ARC</VQE_Genetron_Basic.label>
  <VQE_Genetron_Basic.description>A Câmara de Reator Avançada, ou simplesmente ARC, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor.</VQE_Genetron_Basic.description>

  <VQE_Genetron_ChemfuelBoosted.label>ARC impulsionado por combustível químico</VQE_Genetron_ChemfuelBoosted.label>
  <VQE_Genetron_ChemfuelBoosted.description>Câmara de reator avançada impulsionada por combustível químico, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico e combustível químico queimado em um motor gigantesco. O motor exige manutenção regular, e a falta dela pode resultar em uma falha crítica nos componentes do ARC. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Pode ser colocado em um modo overdrive, queimando mais combustível, mas gerando mais energia. Também pode ser ajustado para aumentar ainda mais a geração de energia. Uma função de surto de energia permite vaporizar instantaneamente uma grande quantidade de combustível para recarregar baterias na rede. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram os geradores ARC ancestrais.</VQE_Genetron_ChemfuelBoosted.description>
  
  <VQE_Genetron_ChemfuelCharged.label>ARC carregado por combustível químico</VQE_Genetron_ChemfuelCharged.label>
  <VQE_Genetron_ChemfuelCharged.description>Câmara de reator avançada carregada por combustível químico, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico e combustível químico queimado em um motor gigantesco. O motor exige manutenção regular, e a falta dela pode resultar em uma falha crítica nos componentes do ARC. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Pode ser colocado em um modo overdrive, queimando mais combustível, mas gerando mais energia. Também pode ser ajustado com precisão para aumentar ainda mais a geração de energia ou reduzir a perda de manutenção se a sobrecarga nos componentes for muito alta. Uma função de surto de energia permite vaporizar instantaneamente uma grande quantidade de combustível para recarregar baterias na rede. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram os geradores ARC ancestrais.</VQE_Genetron_ChemfuelCharged.description>
  
  <VQE_Genetron_ChemfuelFortified.label>ARC fortificado por combustível químico</VQE_Genetron_ChemfuelFortified.label>
  <VQE_Genetron_ChemfuelFortified.description>Câmara de reator avançada fortificada por combustível químico, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico e combustível químico queimado em um motor gigantesco. O motor exige manutenção regular, e a falta dela pode resultar em uma falha crítica nos componentes do ARC. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Pode ser colocado em um modo overdrive, queimando mais combustível, mas gerando mais energia. Também pode ser ajustado com precisão para aumentar ainda mais a geração de energia ou reduzir a perda de manutenção se a sobrecarga nos componentes for muito alta. Uma função de surto de energia permite vaporizar instantaneamente uma grande quantidade de combustível para recarregar baterias na rede. É possível calibrar a eficiência do ARC para aumentar permanentemente a energia gerada por cada unidade de combustível queimada. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram os geradores ARC ancestrais.</VQE_Genetron_ChemfuelFortified.description>
  
  <VQE_Genetron_ChemfuelPowered.label>ARC movido a combustível químico</VQE_Genetron_ChemfuelPowered.label>
  <VQE_Genetron_ChemfuelPowered.description>Câmara de reator avançada movida a combustível químico, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico e combustível químico queimado em um motor gigantesco. O motor exige manutenção regular, e a falta dela pode resultar em uma falha crítica nos componentes do ARC. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Pode ser colocado em um modo overdrive, queimando mais combustível, mas gerando mais energia. Também pode ser ajustado para aumentar ainda mais a geração de energia. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram os geradores ARC ancestrais.</VQE_Genetron_ChemfuelPowered.description>

  <VQE_Genetron_Geothermal.label>ARC geotérmico</VQE_Genetron_Geothermal.label>
  <VQE_Genetron_Geothermal.description>Câmara de reator avançada geotérmica, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico. O motor exige manutenção regular, e a falta dela pode resultar em uma falha crítica nos componentes do ARC. Ao contrário de outros ARCs, no entanto, esta variante pode ser mantida por qualquer pessoa, mesmo por aqueles que não estudaram os geradores ancestrais. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. A pressão pode ser ajustada para reduzir a necessidade de manutenção ao custo de um menor consumo de energia. É possível calibrar a eficiência do ARC para aumentar permanentemente a energia gerada. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram os geradores ARC ancestrais.</VQE_Genetron_Geothermal.description>
  
  <VQE_Genetron_HeatPowered.label>ARC movido a calor</VQE_Genetron_HeatPowered.label>
  <VQE_Genetron_HeatPowered.description>Câmara de reator avançada movida a calor, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico. O motor exige manutenção regular, e a falta dela pode resultar em uma falha menor que requer apenas componentes comuns para consertar. Ao contrário de outros ARCs, esta variante pode ser mantida por qualquer pessoa. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são versáteis e poderosos. A pressão pode ser ajustada para reduzir a manutenção. É possível calibrar a eficiência para aumentar permanentemente a energia gerada. A habilidade de impulso de vapor pode ser usada para aumentar temporariamente a potência, mas requer um longo período de resfriamento depois. Este gerador continuará gerando energia mesmo durante um surto solar. Também é possível calibrar os componentes internos para reduzir permanentemente a necessidade de manutenção do dispositivo. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e requer estudo dos geradores ARC ancestrais para construção.</VQE_Genetron_HeatPowered.description>
  
  <VQE_Genetron_SteamPowered.label>ARC movido a vapor</VQE_Genetron_SteamPowered.label>
  <VQE_Genetron_SteamPowered.description>Câmara de reator avançada movida a vapor, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico. O motor exige manutenção regular e a falta dela pode causar falhas críticas. Esta variante pode ser mantida por qualquer colono. Pode ser aprimorada para outros combustíveis e permite o ajuste de pressão para equilibrar manutenção e potência. Inclui a habilidade de impulso de vapor para ganho temporário de energia com tempo de recarga. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e requer conhecimento de ARCs ancestrais para ser operado plenamente.</VQE_Genetron_SteamPowered.description>
  
  <VQE_Genetron_ThermalVent.label>ARC de ventilação térmica</VQE_Genetron_ThermalVent.label>
  <VQE_Genetron_ThermalVent.description>Câmara de reator avançada de ventilação térmica, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico. Falhas por falta de manutenção são menores e resolvidas com componentes simples. Pode ser mantida por qualquer pessoa. Oferece as funções de ajuste de pressão, calibração de eficiência e impulso de vapor. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e sua construção exige o estudo de tecnologia ARC ancestral.</VQE_Genetron_ThermalVent.description>

  <VQE_AncientARCPart.label>peça de ARC ancestral</VQE_AncientARCPart.label>
  <VQE_AncientARCPart.description>Um fragmento antigo e enferrujado de um ARC. Provavelmente foi abandonado quando o projeto de construção foi interrompido. Pode ser possível desmontá-lo para obter alguns componentes de ARC valiosos.</VQE_AncientARCPart.description>
  
  <VQE_AncientARCPrototype_One.label>protótipo</VQE_AncientARCPrototype_One.label>
  <VQE_AncientARCPrototype_One.description>Uma estrutura enferrujada de um antigo gerador de energia, incompleta e mal se sustentando. A maioria de suas peças sumiu há muito tempo, saqueada ou destruída pelo tempo. O que resta é pouco mais que sucata, sem esperança de restauração. Talvez investigar a área permita encontrar a localização de outro protótipo.</VQE_AncientARCPrototype_One.description>
  
  <VQE_AncientARCPrototype_Three.label>protótipo</VQE_AncientARCPrototype_Three.label>
  <VQE_AncientARCPrototype_Three.description>Um gerador quase completo, abandonado antes mesmo de funcionar. A estrutura é mais sólida, mas seu interior está destruído — ferrugem, peças faltando e vegetação densa o tornam inútil. Apenas alguns materiais podem ser recuperados, mas entre eles é possível encontrar alguns componentes de ARC. Talvez investigar a área permita encontrar a localização de outro protótipo.</VQE_AncientARCPrototype_Three.description>
  <VQE_AncientARCPrototype_Three.modExtensions.0.descriptionOverride>Estude o protótipo inacabado do gerador ARC. As informações que ele contém podem ajudar a localizar o que está operacional.</VQE_AncientARCPrototype_Three.modExtensions.0.descriptionOverride>
  
  <VQE_AncientARCPrototype_Two.label>protótipo</VQE_AncientARCPrototype_Two.label>
  <VQE_AncientARCPrototype_Two.description>Um gerador abandonado. Sua maquinaria está um pouco mais intacta, mas ainda inútil. Painéis quebrados, fios rompidos e ferrugem pesada mostram que nunca foi finalizado. Está coberto por vegetação e esquecido, oferecendo apenas algumas peças para recuperação. Talvez investigar a área permita encontrar a localização de outro protótipo.</VQE_AncientARCPrototype_Two.description>
  <VQE_AncientARCPrototype_Two.modExtensions.0.descriptionOverride>Estude o protótipo inacabado do gerador ARC. As informações que ele contém podem ajudar a localizar o que está operacional.</VQE_AncientARCPrototype_Two.modExtensions.0.descriptionOverride>
  
  <VQE_AncientChainlinkFence.label>cerca de alambrado ancestral</VQE_AncientChainlinkFence.label>
  <VQE_AncientChainlinkFence.description>Uma cerca ancestral feita de postes de metal reforçados conectados por um alambrado enferrujado.</VQE_AncientChainlinkFence.description>
  
  <VQE_AncientConstructionCrane.label>guindaste de construção ancestral</VQE_AncientConstructionCrane.label>
  <VQE_AncientConstructionCrane.description>Os destroços enferrujados e cobertos de vegetação de um grande guindaste de construção. Tudo o que não apodreceu pela ferrugem foi saqueado há muito tempo. Guindastes como este poderiam ter sido usados para construir os grandes geradores ARC, mas estes destroços não podem mais ser utilizados para nada devido à maquinaria quebrada.</VQE_AncientConstructionCrane.description>
  
  <VQE_AncientConstructionTruck.label>caminhão de construção ancestral</VQE_AncientConstructionTruck.label>
  <VQE_AncientConstructionTruck.description>Os destroços enferrujados e cobertos de vegetação de um grande caminhão de construção. Tudo o que não apodreceu pela ferrugem foi saqueado há muito tempo. Provavelmente foi usado na construção de um gerador ARC, a julgar pelas carcaças de uma grande unidade geradora ainda presas na parte traseira.</VQE_AncientConstructionTruck.description>
  
  <VQE_AncientDigger.label>escavadeira ancestral</VQE_AncientDigger.label>
  <VQE_AncientDigger.description>Os destroços enferrujados e cobertos de vegetação de uma grande escavadeira. Tudo o que não apodreceu pela ferrugem foi saqueado há muito tempo. Uma escavadeira desse tamanho poderia ter sido usada para preparar a área para a construção de um gerador ARC, mas esta se encontra em péssimo estado.</VQE_AncientDigger.description>
  
  <VQE_AncientGenetron.label>ARC ancestral</VQE_AncientGenetron.label>
  <VQE_AncientGenetron.description>Um protótipo ancestral de um ARC, arruinado pelo tempo e pela falta de manutenção. A maior parte da maquinaria crítica foi saqueada há muito tempo, frustrando qualquer tentativa de restauração, mas desconstruí-lo ainda pode render componentes valiosos, úteis na construção de um ARC novinho em folha. Esta ruína ancestral pode ser estudada para aprender como construir e manter um ARC.</VQE_AncientGenetron.description>
  
  <VQE_AncientGeothermalGenetron.label>ARC geotérmico ancestral</VQE_AncientGeothermalGenetron.label>
  <VQE_AncientGeothermalGenetron.description>Um ARC geotérmico ancestral, arruinado pelo tempo e falta de manutenção. A maior parte da maquinaria crítica foi saqueada há muito tempo, impedindo tentativas de restauração, mas desconstruí-lo ainda pode render componentes valiosos. Esta ruína pode ser estudada para aprender a construir um ARC geotérmico.</VQE_AncientGeothermalGenetron.description>
  
  <VQE_AncientOvergrownGenetron.label>ARC experimental</VQE_AncientOvergrownGenetron.label>
  <VQE_AncientOvergrownGenetron.description>Um misterioso e antigo ARC coberto por vegetação. Parece mais um protótipo funcional do que um produto acabado, agora totalmente coberto por sarças e sinais de envelhecimento. De alguma forma, apesar da idade, ainda está operando, gerando energia suficiente para redes elétricas próximas. Qualquer adulteração certamente causará danos irreversíveis, mas pode ser possível extrair alguns componentes de ARC dele.</VQE_AncientOvergrownGenetron.description>
  
  <VQE_AncientResearchFiles.label>arquivos de pesquisa ancestrais</VQE_AncientResearchFiles.label>
  <VQE_AncientResearchFiles.description>Um arquivo de metal antigo e enferrujado contendo pastas com notas de pesquisa sobre a construção de um gerador ARC.</VQE_AncientResearchFiles.description>
  <VQE_AncientResearchFiles.modExtensions.0.descriptionOverride>Estude os arquivos dentro deste armário de arquivos. Eles podem fornecer informações valiosas sobre o projeto ARC.</VQE_AncientResearchFiles.modExtensions.0.descriptionOverride>
  
  <VQE_AncientResearchFiles_Off.label>armário de arquivos ancestral</VQE_AncientResearchFiles_Off.label>
  <VQE_AncientResearchFiles_Off.description>Um armário de arquivos antigo e enferrujado. Está completamente vazio.</VQE_AncientResearchFiles_Off.description>
  
  <VQE_AncientResearchTerminal.label>terminal de pesquisa</VQE_AncientResearchTerminal.label>
  <VQE_AncientResearchTerminal.description>Um terminal de computador ancestral. Pode ser usado para acessar notas de pesquisa relacionadas a uma unidade geradora ARC.</VQE_AncientResearchTerminal.description>
  <VQE_AncientResearchTerminal.modExtensions.0.descriptionOverride>Estude os dados neste terminal de pesquisa ancestral. Eles podem fornecer informações valiosas sobre o projeto ARC.</VQE_AncientResearchTerminal.modExtensions.0.descriptionOverride>
  
  <VQE_AncientResearchTerminal_Cracked.label>terminal de pesquisa rachado</VQE_AncientResearchTerminal_Cracked.label>
  <VQE_AncientResearchTerminal_Cracked.description>Um terminal de computador ancestral. A tela está rachada e quaisquer componentes de valor foram removidos.</VQE_AncientResearchTerminal_Cracked.description>
  
  <VQE_AncientResearchTerminal_Off.label>terminal de pesquisa ancestral</VQE_AncientResearchTerminal_Off.label>
  <VQE_AncientResearchTerminal_Off.description>Um terminal de computador ancestral. Está desconectado da energia ou simplesmente não está funcionando.</VQE_AncientResearchTerminal_Off.description>
  
  <VQE_ConstructionPallet_Boxes.label>palete de construção com caixas</VQE_ConstructionPallet_Boxes.label>
  <VQE_ConstructionPallet_Boxes.description>Um palete de construção enferrujado com uma pilha de caixas de aço antigas e enferrujadas. Qualquer coisa de valor foi removida há muito tempo.</VQE_ConstructionPallet_Boxes.description>
  
  <VQE_ConstructionPallet_Chemfuel.label>palete de construção com galões</VQE_ConstructionPallet_Chemfuel.label>
  <VQE_ConstructionPallet_Chemfuel.description>Um palete de construção enferrujado com uma pilha de galões de combustível químico não utilizados. Pode ser vasculhado para recuperar algum combustível químico.</VQE_ConstructionPallet_Chemfuel.description>
  
  <VQE_ConstructionPallet_Components.label>palete de construção com componentes</VQE_ConstructionPallet_Components.label>
  <VQE_ConstructionPallet_Components.description>Um palete de construção enferrujado com um grande recipiente de componentes descartados. Pode ser vasculhado para recuperar alguns componentes industriais.</VQE_ConstructionPallet_Components.description>
  
  <VQE_ConstructionPallet_Scrap.label>palete de construção com sucata</VQE_ConstructionPallet_Scrap.label>
  <VQE_ConstructionPallet_Scrap.description>Um palete de construção enferrujado com um grande recipiente de sucata. Pode ser vasculhado para recuperar algum aço.</VQE_ConstructionPallet_Scrap.description>
  
  <VQE_ConstructionPallet_Wood.label>palete de construção com madeira</VQE_ConstructionPallet_Wood.label>
  <VQE_ConstructionPallet_Wood.description>Um palete de construção enferrujado com uma grande pilha de madeira apodrecendo. É possível recuperar um pouco de madeira mais seca dele.</VQE_ConstructionPallet_Wood.description>
  
  <VQE_EmptyConstructionPallet.label>palete de construção vazio</VQE_EmptyConstructionPallet.label>
  <VQE_EmptyConstructionPallet.description>Um palete de construção enferrujado. Está vazio.</VQE_EmptyConstructionPallet.description>
  
  <VQE_ExperimentalARCPart.label>peça de ARC experimental</VQE_ExperimentalARCPart.label>
  <VQE_ExperimentalARCPart.description>Uma peça bizarra de maquinaria que foi projetada para um grande gerador. Como estava coberta por uma lona, está relativamente intacta. Pode ser estudada para obter conhecimento sobre a unidade geradora ARC, o que pode ajudar a decifrar os dados de pesquisa ancestrais deixados pelo inventor. Pode ser possível desmontá-la para obter componentes de ARC valiosos.</VQE_ExperimentalARCPart.description>
  <VQE_ExperimentalARCPart.modExtensions.0.descriptionOverride>Estude a maquinaria na peça de ARC experimental. Ela pode fornecer informações valiosas sobre o projeto ARC.</VQE_ExperimentalARCPart.modExtensions.0.descriptionOverride>
  
  <VQE_ExperimentalARCPart_Studied.label>peça de ARC experimental estudada</VQE_ExperimentalARCPart_Studied.label>
  <VQE_ExperimentalARCPart_Studied.description>Uma peça bizarra de maquinaria projetada para um grande gerador. Como você já a estudou, ela pode ser desmontada para obtenção de peças.</VQE_ExperimentalARCPart_Studied.description>
  
  <VQE_GenetronJunk.label>sucata de ARC</VQE_GenetronJunk.label>
  <VQE_GenetronJunk.description>Um pedaço retorcido de um ARC. Peças valiosas estão faltando e todo o resto está degradado ao ponto de ser inútil.</VQE_GenetronJunk.description>
  
  <VQE_NuclearGenetronHusk.label>carcaça de ARC nuclear</VQE_NuclearGenetronHusk.label>
  <VQE_NuclearGenetronHusk.description>A carcaça arruinada de um ARC nuclear. A falta de manutenção ou outra crise imprevista resultou em uma detonação devastadora que retorceu o metal em algo inútil. Esta carcaça pode ser estudada para aprender como construir e manter um ARC nuclear, mas também pode ser desconstruída para devolver alguns recursos.</VQE_NuclearGenetronHusk.description>
  
  <VQE_OvergrownCryptosleepCasket.label>sarcófago de criptosono</VQE_OvergrownCryptosleepCasket.label>
  <VQE_OvergrownCryptosleepCasket.description>Este sarcófago de criptosono está coberto de sarças e parece estar aqui há muito tempo. Quem sabe o que ele pode conter?</VQE_OvergrownCryptosleepCasket.description>

  <VQE_Genetron_Atomic.label>ARC atômico</VQE_Genetron_Atomic.label>
  <VQE_Genetron_Atomic.description>Câmara de reator avançada atômica, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de uma reação que ocorre quando o urânio se decompõe dentro do núcleo. Quanto mais urânio presente no núcleo, mais rápido ele se decompõe, mas também gera mais energia. Se o urânio acabar, o reator desligará e precisará ser reabastecido com uma grande quantidade de urânio para reiniciar. O núcleo sofre desgaste a cada unidade de urânio decomposta e exigirá manutenção contínua, pois a falta dela resultará em uma detonação nuclear catastrófica. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Pode ser colocado em um modo overdrive, queimando mais combustível, mas gerando mais energia. As barras de combustível também podem ser calibradas para reduzir permanentemente a taxa de decaimento do urânio. Este reator pode operar em um de dois modos: modo seguro básico ou modo de risco, no qual a manutenção não diminui quando o urânio é decomposto, mas a radiação vaza do núcleo afetando todos em um grande raio. Sistemas de desligamento de emergência também estão presentes, permitindo que o reator pare a qualquer momento para evitar um derretimento crítico. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram a carcaça de um gerador ARC nuclear.</VQE_Genetron_Atomic.description>
  <VQE_Genetron_Atomic.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>Urânio</VQE_Genetron_Atomic.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>
  
  <VQE_Genetron_Isotopic.label>ARC isotópico</VQE_Genetron_Isotopic.label>
  <VQE_Genetron_Isotopic.description>Câmara de reator avançada isotópica, ARC de forma abreviada, produz eletricidade através da decomposição de urânio no núcleo. Quanto mais urânio, maior a potência e a velocidade de consumo. A falta de manutenção resulta em detonação nuclear catastrófica. Possui modo overdrive e calibração de barras de combustível para reduzir o decaimento do urânio. Pode operar em modo seguro ou modo de risco (hazard), onde a manutenção é estabilizada mas ocorre vazamento de radiação em área. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e requer o estudo de uma carcaça de ARC nuclear.</VQE_Genetron_Isotopic.description>
  <VQE_Genetron_Isotopic.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>Urânio</VQE_Genetron_Isotopic.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>
  
  <VQE_Genetron_Nuclear.label>ARC nuclear</VQE_Genetron_Nuclear.label>
  <VQE_Genetron_Nuclear.description>Câmara de reator avançada nuclear, ARC de forma abreviada, gera energia através da reação de urânio no núcleo. Exige manutenção constante para evitar uma detonação nuclear catastrófica. Pode ser aprimorado para outros combustíveis, possui modo overdrive e calibração de barras de combustível para aumentar a durabilidade do urânio. Deve ser construído sobre um gêiser por colonos que analisaram destroços de um ARC nuclear.</VQE_Genetron_Nuclear.description>
  <VQE_Genetron_Nuclear.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>Urânio</VQE_Genetron_Nuclear.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>
  
  <VQE_Genetron_UraniumPowered.label>ARC movido a urânio</VQE_Genetron_UraniumPowered.label>
  <VQE_Genetron_UraniumPowered.description>Câmara de reator avançada movida a urânio, ARC de forma abreviada, gera eletricidade através da decomposição de urânio. O desgaste do núcleo exige manutenção rigorosa para evitar uma explosão atômica. Oferece modo overdrive para maior potência sob demanda. Deve ser instalado sobre um gêiser e sua tecnologia deve ser aprendida a partir de uma carcaça de ARC nuclear.</VQE_Genetron_UraniumPowered.description>
  <VQE_Genetron_UraniumPowered.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>Urânio</VQE_Genetron_UraniumPowered.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>

  <VQE_Genetron_WoodBlasting.label>ARC de alta combustão a madeira</VQE_Genetron_WoodBlasting.label>
  <VQE_Genetron_WoodBlasting.description>Câmara de reator avançada de alta combustão a madeira, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico e madeira queimada em um conjunto de grandes fornalhas. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Pode ser colocado em um modo overdrive, queimando mais combustível, mas gerando mais energia. Também pode ser ajustado para aumentar ainda mais a geração de energia. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram os geradores ARC ancestrais.</VQE_Genetron_WoodBlasting.description>
  
  <VQE_Genetron_WoodFired.label>ARC aceso a madeira</VQE_Genetron_WoodFired.label>
  <VQE_Genetron_WoodFired.description>Câmara de reator avançada acesa a madeira, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico e madeira queimada em um conjunto de grandes fornalhas. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram os geradores ARC ancestrais.</VQE_Genetron_WoodFired.description>
  
  <VQE_Genetron_WoodFueled.label>ARC abastecido a madeira</VQE_Genetron_WoodFueled.label>
  <VQE_Genetron_WoodFueled.description>Câmara de reator avançada abastecida a madeira, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico e madeira queimada em um conjunto de grandes fornalhas. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram os geradores ARC ancestrais.</VQE_Genetron_WoodFueled.description>
  
  <VQE_Genetron_WoodPowered.label>ARC movido a madeira</VQE_Genetron_WoodPowered.label>
  <VQE_Genetron_WoodPowered.description>Câmara de reator avançada movida a madeira, ARC de forma abreviada, produz eletricidade a partir de gêiseres de vapor geotérmico e madeira queimada em um conjunto de grandes fornalhas. Originalmente projetados por {InventorFullName}, estes ARCs são incrivelmente raros, mas também versáteis e poderosos. É um tipo de gerador avançado que pode ser aprimorado para aceitar outros tipos de combustível, desbloqueando novas habilidades poderosas. Pode ser colocado em um modo overdrive, queimando mais combustível, mas gerando mais energia. Deve ser posicionado sobre um gêiser de vapor e só pode ser construído e aprimorado por colonos que estudaram os geradores ARC ancestrais.</VQE_Genetron_WoodPowered.description>

  <VQE_GenetronComponent.label>componente de ARC</VQE_GenetronComponent.label>
  <VQE_GenetronComponent.description>Um aglomerado complexo de sistemas mecânicos ancestrais, projetado com uma precisão e conhecimento que ultrapassam a compreensão tecnológica atual. A capacidade de replicar esses componentes foi perdida ao longo das gerações, tornando-os raros e essenciais para a construção dos ARCs.</VQE_GenetronComponent.description>

  <VQE_ChunkProjectile.label>projétil</VQE_ChunkProjectile.label>
  
</LanguageData>