<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VQEA_Bullet_HellsphereCannonGun.label>disparo de canhão esfera infernal</VQEA_Bullet_HellsphereCannonGun.label>

  <VQEA_Apparel_PatientGown.label>camisola de paciente</VQEA_Apparel_PatientGown.label>
  <VQEA_Apparel_PatientGown.description>Bata de paciente antiga e gasta. Não oferece proteção ou isolamento, mas facilita um pouco os procedimentos médicos em quem a estiver vestindo.</VQEA_Apparel_PatientGown.description>

  <VQEA_AncientLaboratoryCasket.label>sarcófago laboratorial antigo</VQEA_AncientLaboratoryCasket.label>
  <VQEA_AncientLaboratoryCasket.description>Cápsula de pesquisa selada outrora usada para conter cobaias humanas. Abri-la pode libertar quem quer que seja, ou o que quer que tenha sido deixado lá dentro.</VQEA_AncientLaboratoryCasket.description>
  
  <VQEA_AncientLaboratoryCasket_Empty.label>sarcófago laboratorial antigo vazio</VQEA_AncientLaboratoryCasket_Empty.label>
  <VQEA_AncientLaboratoryCasket_Empty.description>Cápsula de pesquisa vazia outrora usada para conter cobaias humanas.</VQEA_AncientLaboratoryCasket_Empty.description>
  
  <VQEA_CandidateCryptosleepCasket.label>sarcófago de criptosono de candidato</VQEA_CandidateCryptosleepCasket.label>
  <VQEA_CandidateCryptosleepCasket.description>Câmara de criptosono especializada outrora usada para preservar cobaias consideradas ideais para experimentos. Ainda emite um zumbido fraco de energia, mantendo algo adormecido em seu interior.</VQEA_CandidateCryptosleepCasket.description>
  
  <VQEA_CandidateCryptosleepCasket_Empty.label>sarcófago de criptosono de candidato vazio</VQEA_CandidateCryptosleepCasket_Empty.label>
  <VQEA_CandidateCryptosleepCasket_Empty.description>Câmara de criptosono especializada outrora usada para preservar cobaias consideradas ideais para experimentos. Agora está vazia.</VQEA_CandidateCryptosleepCasket_Empty.description>

  <VQEA_AncientFauxPlant.label>planta artificial antiga</VQEA_AncientFauxPlant.label>
  <VQEA_AncientFauxPlant.description>Planta decorativa artificial usada para alegrar salas estéreis. Está coberta de poeira, mas ainda adiciona um pouco de cor.</VQEA_AncientFauxPlant.description>
  
  <VQEA_AncientHospitalArmchair.label>poltrona de hospital antiga</VQEA_AncientHospitalArmchair.label>
  <VQEA_AncientHospitalArmchair.description>Cadeira confortável usada em antigas salas de espera de hospitais. O estofamento está gasto, mas surpreendentemente intacto.</VQEA_AncientHospitalArmchair.description>
  
  <VQEA_AncientHospitalBench.label>banco de hospital antigo</VQEA_AncientHospitalBench.label>
  <VQEA_AncientHospitalBench.description>Banco simples usado para pacientes ou visitantes. É antigo, robusto e estranhamente confortável.</VQEA_AncientHospitalBench.description>
  
  <VQEA_AncientHospitalCrib.label>berço de hospital antigo</VQEA_AncientHospitalCrib.label>
  <VQEA_AncientHospitalCrib.description>Pequeno berço de metal outrora usado na ala infantil do cofre. A estrutura está enferrujada e a roupa de cama há muito apodrecida.</VQEA_AncientHospitalCrib.description>
  
  <VQEA_AncientIncubator.label>incubadora antiga</VQEA_AncientIncubator.label>
  <VQEA_AncientIncubator.description>Unidade de incubação antiga usada para pesquisa médica ou bebês prematuros. Seus sistemas estão inativos, mas a carcaça permanece majoritariamente intacta.</VQEA_AncientIncubator.description>
  
  <VQEA_AncientIVStand.label>suporte de soro antigo</VQEA_AncientIVStand.label>
  <VQEA_AncientIVStand.description>Suporte simples com bolsas de fluido vazias há muito tempo ainda penduradas. Outrora fornecia medicamentos ou nutrientes a pacientes.</VQEA_AncientIVStand.description>
  
  <VQEA_AncientKitchenette.label>copa antiga</VQEA_AncientKitchenette.label>
  <VQEA_AncientKitchenette.description>Unidade de cozinha compacta usada pela equipe do laboratório. As superfícies estão corroídas e os aparelhos não funcionam mais.</VQEA_AncientKitchenette.description>
  
  <VQEA_AncientMedicalPartition.label>divisória médica antiga</VQEA_AncientMedicalPartition.label>
  <VQEA_AncientMedicalPartition.description>Divisória dobrável usada para separar áreas de pacientes em busca de privacidade. Seu tecido está rasgado e coberto de poeira.</VQEA_AncientMedicalPartition.description>
  
  <VQEA_AncientOfficeDesk.label>escrivaninha de escritório antiga</VQEA_AncientOfficeDesk.label>
  <VQEA_AncientOfficeDesk.description>Mesa robusta que outrora pertenceu a algum pesquisador ou administrador. Tablets de dados antigos e papéis ainda bagunçam a superfície.</VQEA_AncientOfficeDesk.description>
  
  <VQEA_AncientOfficePrinter.label>impressora de escritório antiga</VQEA_AncientOfficePrinter.label>
  <VQEA_AncientOfficePrinter.description>Impressora de escritório velha e empoeirada. Emite um zumbido baixo, embora seja improvável que ainda imprima algo útil.</VQEA_AncientOfficePrinter.description>
  
  <VQEA_AncientRepairBench.label>bancada de reparos antiga</VQEA_AncientRepairBench.label>
  <VQEA_AncientRepairBench.description>Bancada de trabalho pesada usada para a manutenção de equipamentos laboratoriais. As ferramentas sumiram, mas as manchas de graxa permanecem.</VQEA_AncientRepairBench.description>
  
  <VQEA_AncientResearchCountertop.label>bancada de pesquisa antiga</VQEA_AncientResearchCountertop.label>
  <VQEA_AncientResearchCountertop.description>Mesa de pesquisa longa coberta de metal chamuscado e instrumentos quebrados. Era usada para experimentos genéticos e químicos.</VQEA_AncientResearchCountertop.description>
  
  <VQEA_AncientSink.label>pia pequena antiga</VQEA_AncientSink.label>
  <VQEA_AncientSink.description>Pia manchada de ferrugem outrora usada para lavar mãos ou instrumentos. A água não flui mais por seus canos rachados.</VQEA_AncientSink.description>
  
  <VQEA_AncientStorageHeater.label>aquecedor antigo</VQEA_AncientStorageHeater.label>
  <VQEA_AncientStorageHeater.description>Aquecedor elétrico compacto dos laboratórios antigos. Aquece o ar a um nível confortável quando energizado.</VQEA_AncientStorageHeater.description>
  
  <VQEA_AncientToyBox.label>baú de brinquedos antigo</VQEA_AncientToyBox.label>
  <VQEA_AncientToyBox.description>Pequeno baú de brinquedos da ala infantil. Está cheio de bonecas quebradas e blocos desbotados. Baús de brinquedos podem ser usados para brincar com bebês, satisfazendo sua necessidade de lazer.</VQEA_AncientToyBox.description>
  
  <VQEA_AncientTripWarning.label>placa de aviso de tropeço</VQEA_AncientTripWarning.label>
  <VQEA_AncientTripWarning.description>Placa de cuidado desbotada alertando sobre perigos à frente. Não serve para nenhum propósito real agora, exceto decoração.</VQEA_AncientTripWarning.description>
  
  <VQEA_AncientVitalsMonitor.label>monitor de sinais vitais antigo</VQEA_AncientVitalsMonitor.label>
  <VQEA_AncientVitalsMonitor.description>Monitor de cabeceira usado para acompanhar a saúde de pacientes. Sua tela está rachada e o aparelho está danificado além de qualquer reparo.</VQEA_AncientVitalsMonitor.description>
  
  <VQEA_AncientWaterCooler.label>bebedouro antigo</VQEA_AncientWaterCooler.label>
  <VQEA_AncientWaterCooler.description>Dispensador de água empoeirado usado pela antiga equipe do laboratório. Não funciona mais, mas permanece como uma relíquia da vida cotidiana.</VQEA_AncientWaterCooler.description>
  
  <VQEA_BustedControlPanel.label>painel de controle quebrado</VQEA_BustedControlPanel.label>
  <VQEA_BustedControlPanel.description>Console de parede arruinado que outrora se conectava aos sistemas do cofre. Faíscas ainda saltam de sua tela estilhaçada.</VQEA_BustedControlPanel.description>
  
  <VQEA_CreepyBabyToy.label>brinquedo de bebê sinistro</VQEA_CreepyBabyToy.label>
  <VQEA_CreepyBabyToy.description>Brinquedo pequeno e quebrado que outrora confortava crianças. Algo nele o torna inquietante de se olhar. Decorações infantis aumentam a taxa com que bebês preenchem sua necessidade de lazer quando um adulto brinca com eles. Coloque-os em áreas de recreação infantil.</VQEA_CreepyBabyToy.description>
  
  <VQEA_EmptyContainment.label>contenção vazia</VQEA_EmptyContainment.label>
  <VQEA_EmptyContainment.description>Cápsula de contenção vazia. O que quer que estivesse lá dentro saiu há muito tempo.</VQEA_EmptyContainment.description>
  
  <VQEA_LargeWoodenMilitaryCrate.label>caixote militar podre</VQEA_LargeWoodenMilitaryCrate.label>
  <VQEA_LargeWoodenMilitaryCrate.description>Caixote de madeira em decomposição outrora usado para armazenar suprimentos militares. Está podre demais para conter qualquer coisa agora.</VQEA_LargeWoodenMilitaryCrate.description>
  
  <VQEA_RubbishPile.label>sacos de lixo</VQEA_RubbishPile.label>
  <VQEA_RubbishPile.description>Pilhas de resíduos plásticos antigos deixados pela equipe do laboratório. Têm um cheiro terrível.</VQEA_RubbishPile.description>
  
  <VQEA_RuinedAberrationRedirector.label>ruína de redirecionador de aberrações</VQEA_RuinedAberrationRedirector.label>
  <VQEA_RuinedAberrationRedirector.description>Outrora um dispositivo de controle de mutação, agora é apenas um amontoado de painéis cedidos e canais internos arruinados. Restou apenas sucata inútil.</VQEA_RuinedAberrationRedirector.description>
  
  <VQEA_RuinedArchitePathingArray.label>ruína de matriz de roteamento de arquitas</VQEA_RuinedArchitePathingArray.label>
  <VQEA_RuinedArchitePathingArray.description>Esta matriz de roteamento é agora uma estrutura esmagada com circuitos queimados. Apenas sucata retorcida pode ser extraída dela.</VQEA_RuinedArchitePathingArray.description>
  
  <VQEA_RuinedArchiteRecycler.label>ruína de reciclador de arquitas</VQEA_RuinedArchiteRecycler.label>
  <VQEA_RuinedArchiteRecycler.description>Anteriormente um dispositivo para recuperar cápsulas de arquitas não utilizadas, agora está esmagado além do reconhecimento. Nada de útil resta além de metal retorcido.</VQEA_RuinedArchiteRecycler.description>
  
  <VQEA_RuinedArchogenInjector.label>ruína de injetor de arquogênio</VQEA_RuinedArchogenInjector.label>
  <VQEA_RuinedArchogenInjector.description>Outrora uma cápsula de injeção de arquitas funcional, sua câmara e sistemas internos estão completamente destruídos. Nada resta além de sucata metálica retorcida.</VQEA_RuinedArchogenInjector.description>
  
  <VQEA_RuinedCognitiveRecoveryArray.label>ruína de matriz de recuperação cognitiva</VQEA_RuinedCognitiveRecoveryArray.label>
  <VQEA_RuinedCognitiveRecoveryArray.description>Outrora usada para facilitar a recuperação após injeções, seus circuitos estão queimados e a estrutura está desmoronando. Tudo o que resta é metal dobrado e escombros.</VQEA_RuinedCognitiveRecoveryArray.description>
  
  <VQEA_RuinedComplexityHarmonizer.label>ruína de harmonizador de complexidade</VQEA_RuinedComplexityHarmonizer.label>
  <VQEA_RuinedComplexityHarmonizer.description>Os núcleos do harmonizador colapsaram e seu chassi está aberto. Nada sobreviveu, exceto fragmentos de metal retorcido.</VQEA_RuinedComplexityHarmonizer.description>
  
  <VQEA_RuinedGenomicAttenuator.label>ruína de atenuador genômico</VQEA_RuinedGenomicAttenuator.label>
  <VQEA_RuinedGenomicAttenuator.description>Os painéis do atenuador foram arrancados e seus componentes internos derreteram. Restou apenas sucata quebrada e sem valor.</VQEA_RuinedGenomicAttenuator.description>
  
  <VQEA_RuinedMutagenInhibitorCore.label>ruína de núcleo inibidor de mutagênico</VQEA_RuinedMutagenInhibitorCore.label>
  <VQEA_RuinedMutagenInhibitorCore.description>Um motor de supressão massivo reduzido a chapas curvadas e condutos destruídos. Nada resta além de sucata pesada e retorcida.</VQEA_RuinedMutagenInhibitorCore.description>
  
  <VQEA_RuinedNeurostabilizerArray.label>ruína de matriz neuroestabilizadora</VQEA_RuinedNeurostabilizerArray.label>
  <VQEA_RuinedNeurostabilizerArray.description>Este módulo estabilizador outrora acalmava reações voláteis de arquitas, mas agora suas bobinas e carcaça estão estilhaçadas. Apenas restos deformados sobraram.</VQEA_RuinedNeurostabilizerArray.description>
  
  <VQEA_RuinedRapidInfusionPump.label>ruína de bomba de infusão rápida</VQEA_RuinedRapidInfusionPump.label>
  <VQEA_RuinedRapidInfusionPump.description>Os condutos da bomba de infusão estão rompidos e seus mecanismos internos destruídos. Apenas sucata retorcida pode ser coletada dela.</VQEA_RuinedRapidInfusionPump.description>
  
  <VQEA_RuinedRejectionBufferCoil.label>ruína de bobina amortecedora de rejeição</VQEA_RuinedRejectionBufferCoil.label>
  <VQEA_RuinedRejectionBufferCoil.description>Outrora uma bobina de blindagem, agora está dobrada, partida e inteiramente inerte. Restam apenas pedaços de metal retorcido.</VQEA_RuinedRejectionBufferCoil.description>
  
  <VQEA_RuinedSpliceframeUplink.label>ruína de uplink de estrutura de emendadinho</VQEA_RuinedSpliceframeUplink.label>
  <VQEA_RuinedSpliceframeUplink.description>Este console de uplink colapsou em uma pilha de matrizes esmagadas e fiação morta. Apenas sucata pontiaguda pode ser recuperada.</VQEA_RuinedSpliceframeUplink.description>
  
  <VQEA_RuinedTraitSelectionPrism.label>ruína de prisma de seleção de traços</VQEA_RuinedTraitSelectionPrism.label>
  <VQEA_RuinedTraitSelectionPrism.description>O invólucro de cristal está estilhaçado e a matriz de prismas completamente destruída. Restam apenas destroços lascados e sucata deformada.</VQEA_RuinedTraitSelectionPrism.description>
  
  <VQEA_RustedHospitalBed.label>cama de hospital enferrujada</VQEA_RustedHospitalBed.label>
  <VQEA_RustedHospitalBed.description>Cama médica ajustável com estofamento rachado e trilhos enferrujados. Outrora foi usada para cirurgias e recuperação.</VQEA_RustedHospitalBed.description>
  
  <VQEA_RustedWheeledTray.label>carrinho de bandeja enferrujado</VQEA_RustedWheeledTray.label>
  <VQEA_RustedWheeledTray.description>Bandeja de metal enferrujada outrora usada para instrumentos médicos. Range ao ser movida e está coberta de sujeira.</VQEA_RustedWheeledTray.description>
  
  <VQEA_VaultTerminal.label>terminal do cofre</VQEA_VaultTerminal.label>
  <VQEA_VaultTerminal.description>Terminal de computador antigo usado para controlar os sistemas do cofre. Está inativo, mas sua tela ainda pisca fracamente.</VQEA_VaultTerminal.description>
  
  <VQEA_VaultTerminalBank.label>banco de terminais do cofre</VQEA_VaultTerminalBank.label>
  <VQEA_VaultTerminalBank.description>Fileira de terminais de computador antigos usados para monitorar as operações do cofre. A maioria está apagada, mas algumas luzes ainda piscam fracamente.</VQEA_VaultTerminalBank.description>
  
  <VQEA_WarpedMopBucket.label>balde de limpeza deformado</VQEA_WarpedMopBucket.label>
  <VQEA_WarpedMopBucket.description>Balde de limpeza derretido deixado pela equipe de limpeza. O cabo fundiu-se à borda, tornando-o inútil.</VQEA_WarpedMopBucket.description>
  
  <VQEA_WheeledBed.label>cama com rodas</VQEA_WheeledBed.label>
  <VQEA_WheeledBed.description>Cama hospitalar de rolagem simples projetada para mover pacientes entre salas. As rodas chiam quando empurradas.</VQEA_WheeledBed.description>
  
  <VQEA_WoodenMilitaryCrate.label>caixa militar podre</VQEA_WoodenMilitaryCrate.label>
  <VQEA_WoodenMilitaryCrate.description>Pequena caixa enferrujada que outrora continha munições ou rações. Agora está vazia e desmoronando.</VQEA_WoodenMilitaryCrate.description>

  <VQEA_AncientFoosballTable.label>mesa de pebolim antiga</VQEA_AncientFoosballTable.label>
  <VQEA_AncientFoosballTable.description>Uma relíquia de dias melhores. Colonos podem jogar pebolim aqui para relaxar e obter diversão.</VQEA_AncientFoosballTable.description>

  <VQEA_AberrationRedirector.label>redirecionador de aberrações</VQEA_AberrationRedirector.label>
  <VQEA_AberrationRedirector.description>Módulo de redirecionamento pesado construído com sifões de mutação empilhados e nódulos de contrafase que reencaminham ecos genéticos instáveis para canais de resultados controlados. O dispositivo emite um zumbido enquanto seus atuadores internos se movem para isolar potenciais aberrações.\n\nPermite escolher entre dois genes colaterais negativos diferentes em uma injeção bem-sucedida.\n\nAté 1 redirecionador de aberrações pode ser conectado a um único injetor de arquogênio.</VQEA_AberrationRedirector.description>
  
  <VQEA_AncientWonderdoc.label>curatudo antigo</VQEA_AncientWonderdoc.label>
  <VQEA_AncientWonderdoc.description>Máquina médica antiga e misteriosa capaz de realizar "ciclos milagrosos" poderosos que curam, remodelam ou alteram pacientes de formas dramáticas. Seus sistemas, negligenciados por muito tempo, podem apresentar falhas, e o risco aumenta a cada procedimento bem-sucedido. A tecnologia é de difícil compreensão.</VQEA_AncientWonderdoc.description>
  <VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.0.label>ciclo milagroso: biorregeneração</VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.0.label>
  <VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.0.description>Inicia o ciclo milagroso de biorregeneração. Este ciclo curará todos os ferimentos recentes, todas as lesões permanentes e restaurará todas as partes do corpo ausentes, incluindo membros.\n\nSe ocorrer um mau funcionamento, quem estiver recebendo o tratamento contrairá doenças aleatórias, que podem incluir carcinoma, além de danos graves em alguns de seus membros.</VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.0.description>
  <VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.1.label>ciclo milagroso: reabilitação instantânea</VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.1.label>
  <VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.1.description>Inicia o ciclo milagroso de reabilitação instantânea. Este ciclo curará todos os vícios, incluindo o vício em lucifério. Se um vício for causado por uma dependência genética, o gene responsável também será removido.\n\nSe ocorrer um mau funcionamento, quem estiver recebendo o tratamento desenvolverá uma dependência química genética aleatória.</VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.1.description>
  <VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.2.label>ciclo milagroso: reversão temporal</VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.2.label>
  <VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.2.description>Inicia o ciclo milagroso de reversão temporal. Este ciclo rejuvenescerá quem estiver no aparelho em 10 anos.\n\nSe ocorrer um mau funcionamento, a pessoa poderá retornar à fase de criança ou tornar-se idosa instantaneamente.</VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.2.description>
  <VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.3.label>ciclo milagroso: reformatagem de habilidades</VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.3.label>
  <VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.3.description>Inicia o ciclo milagroso de reformatagem de habilidades. Este ciclo redistribuirá os níveis de habilidade atuais igualmente entre todas as habilidades que quem estiver no aparelho for capaz de realizar.\n\nSe ocorrer um mau funcionamento, o efeito ainda ocorrerá, mas a experiência será distribuída de forma aleatória.</VQEA_AncientWonderdoc.comps.CompAncientWonderdoc.cycles.3.description>
  
  <VQEA_ArchitePathingArray.label>matriz de roteamento de arquitas</VQEA_ArchitePathingArray.label>
  <VQEA_ArchitePathingArray.description>Console pesado de três torres construído com condutos de roteamento de arquitas e matrizes de nanofluxo ramificadas que dividem o fluxo de injeção em caminhos mutagênicos paralelos. O nó central da matriz brilha com cores mutantes enquanto mapeia novas rotas para aglomerados de arquitas rebeldes.\n\nOferece a chance de ganhar um segundo gene de arquita aleatório ou um segundo gene de compensação aleatório após uma injeção bem-sucedida.\n\nAté 1 matriz de roteamento de arquitas pode ser conectada a um único injetor de arquogênio.</VQEA_ArchitePathingArray.description>
  
  <VQEA_ArchiteRecycler.label>reciclador de arquitas</VQEA_ArchiteRecycler.label>
  <VQEA_ArchiteRecycler.description>Unidade de recuperação de nanitos de duas câmaras equipada com bobinas de sifão e espirais de ligação de fase que atraem resíduos instáveis de arquitas de volta para um ciclo de contenção. Em seu interior, uma malha densa de veias de microfiltração remonta aglomerados de nanitos soltos em uma cápsula utilizável.\n\nReembolsa a cápsula de arquita em caso de injeção rejeitada quando conectado a um injetor de arquogênio.\n\nAté 1 reciclador de arquitas pode ser conectado a um único injetor de arquogênio.</VQEA_ArchiteRecycler.description>
  
  <VQEA_ArchogenInjector.label>injetor de arquogênio</VQEA_ArchogenInjector.label>
  <VQEA_ArchogenInjector.description>Cápsula antiga, selada hermeticamente, projetada para induzir alterações genéticas poderosas, porém caóticas, através da imersão em arquovapor. Um slot primário parece alimentar cápsulas de arquitas em uma câmara de desestabilização, onde são vaporizadas e canalizadas para o corpo hospedeiro. Podem ser feitos esforços para controlar o processo, mas talvez a tentativa de dominar esse poder seja o que deixou esta máquina abandonada.\n\nUsado para injetar cápsulas de arquitas em colonos, desencadeando alteração genética e produzindo um gene de arquita aleatório com possíveis efeitos colaterais. O sucesso pode ser aprimorado ao conectá-lo a equipamentos antigos adicionais.</VQEA_ArchogenInjector.description>
  
  <VQEA_BustedAncientWonderdoc.label>curatudo antigo avariado</VQEA_BustedAncientWonderdoc.label>
  <VQEA_BustedAncientWonderdoc.description>Outrora capaz de realizar ciclos milagrosos poderosos, esta máquina médica antiga quebrou totalmente após um mau funcionamento catastrófico. Suas câmaras estão rachadas, seus sistemas inativos e não pode mais ser utilizada. Alguns itens valiosos ainda podem ser recuperados dela.</VQEA_BustedAncientWonderdoc.description>
  
  <VQEA_CognitiveRecoveryArray.label>matriz de recuperação cognitiva</VQEA_CognitiveRecoveryArray.label>
  <VQEA_CognitiveRecoveryArray.description>Módulo fino de neurocascata revestido com bobinas de pulso mnemônico e amortecedores de campo de eco que alternam ondas suaves e rítmicas de estabilização de memória. Seu reservatório interno de neurogel circula pulsos restauradores de pensamento que suavizam a interrupção neural pós-arquita.\n\nReduz a duração do coma de injeção em 1 dia quando conectado a um injetor de arquogênio. Até 6 matrizes de recuperação cognitiva podem ser conectadas a um único injetor de arquogênio.</VQEA_CognitiveRecoveryArray.description>
  
  <VQEA_ComplexityHarmonizer.label>harmonizador de complexidade</VQEA_ComplexityHarmonizer.label>
  <VQEA_ComplexityHarmonizer.description>Unidade de estabilização alta preenchida com camadas de placas geno-harmônicas e reguladores de fase oscilantes que suavizam picos caóticos de complexidade no fluxo de arquitas. Seus núcleos sincronizadores internos emitem pulsos rítmicos baixos enquanto alinham caminhos genéticos emaranhados.\n\nImpede que a complexidade genética reduza a chance de sucesso, mas cada ponto de complexidade aumentará a duração do procedimento de injeção em 1 hora.\n\nAté 1 harmonizador de complexidade pode ser conectado a um único injetor de arquogênio.</VQEA_ComplexityHarmonizer.description>
  
  <VQEA_GenomicAttenuator.label>atenuador genômico</VQEA_GenomicAttenuator.label>
  <VQEA_GenomicAttenuator.description>Plataforma estabilizadora de quatro nós equipada com reguladores de amortecimento genético e defletores de microfase que silenciam assinaturas metabólicas instáveis. Suas placas de atenuação internas emitem um zumbido suave enquanto reduzem a volatilidade excessiva dos genes durante a infusão de arquitas.\n\nReduz a intensidade metabólica do gene de efeito colateral aleatório em 1 quando conectado a um injetor de arquogênio.\n\nAté 4 atenuadores genômicos podem ser conectados a um único injetor de arquogênio.</VQEA_GenomicAttenuator.description>
  
  <VQEA_MutagenInhibitorCore.label>núcleo inibidor de mutagênico</VQEA_MutagenInhibitorCore.label>
  <VQEA_MutagenInhibitorCore.description>Motor de contenção massivo construído em torno de um reator de resfriamento genético de três núcleos e camadas de placas de inibição projetadas para neutralizar surtos mutagênicos descontrolados. Condutos espessos alternam contra-ondas supressoras que abafam cascatas de mutação antes que se formem.\n\nRemove totalmente todas as chances de resultados de mutação quando conectado a um injetor de arquogênio, mas aumenta consideravelmente a chance de rejeição.\n\nAté 1 núcleo inibidor de mutagênico pode ser conectado a um único injetor de arquogênio.</VQEA_MutagenInhibitorCore.description>
  
  <VQEA_NeurostabilizerArray.label>matriz neuroestabilizadora</VQEA_NeurostabilizerArray.label>
  <VQEA_NeurostabilizerArray.description>Regulador de fase neural compacto equipado com bobinas de sinapse microajustadas e uma rede cortical ventilada que emite um zumbido constante de campos neuroestáticos estabilizadores. Seu núcleo usa âncoras de neurofluxo para acalmar a turbulência de arquitas durante os ciclos de injeção.\n\nMelhora a chance de sucesso das injeções de arquitas quando conectado a um injetor de arquogênio. Até 10 matrizes neuroestabilizadoras podem ser conectadas a um único injetor de arquogênio.</VQEA_NeurostabilizerArray.description>
  
  <VQEA_RapidInfusionPump.label>bomba de infusão rápida</VQEA_RapidInfusionPump.label>
  <VQEA_RapidInfusionPump.description>Bomba de fluxo de arquitas de alta pressão equipada com aceleradores trifásicos e condutos de microcanais que empurram nanitos voláteis através da rede do injetor em velocidade extrema. Aletas estabilizadoras vibram enquanto a bomba regula a pressão de infusão na câmara genética.\n\nEncurta o tempo total de injeção em 12 horas quando conectado a um injetor de arquogênio.\n\nAté 9 bombas de infusão rápida podem ser conectadas a um único injetor de arquogênio.</VQEA_RapidInfusionPump.description>
  
  <VQEA_RejectionBufferCoil.label>bobina amortecedora de rejeição</VQEA_RejectionBufferCoil.label>
  <VQEA_RejectionBufferCoil.description>Bobina isolada envolta em fios de sinapse ionizados e ancorada com estabilizadores antirrefluxo que protegem a câmara do injetor contra o retrocesso de arquitas. Quando ativa, emite uma oscilação suave projetada para suprimir impulsos que desencadeiam a rejeição no fluxo de nanitos.\n\nDiminui a chance de rejeição do procedimento de injeção quando conectado a um injetor de arquogênio.\n\nAté 5 bobinas amortecedoras de rejeição podem ser conectadas a um único injetor de arquogênio.</VQEA_RejectionBufferCoil.description>
  
  <VQEA_SpliceframeUplink.label>uplink de estrutura de emendadinho</VQEA_SpliceframeUplink.label>
  <VQEA_SpliceframeUplink.description>Pilar de uplink denso equipado com matrizes de espirais de ressonância e bobinas de telemetria de fase genética que captam e decodificam padrões de flutuação de arquitas. Sua malha neural ligada por croma emite pulsos fracos enquanto mapeia resultados instáveis através de uma rede de estrutura de emendadinho antiga.\n\nRevela todas as chances de resultados no injetor de arquogênio e aumenta ligeiramente as probabilidades de resultados de mutação.\n\nAté 1 uplink de estrutura de emendadinho pode ser conectado a um único injetor de arquogênio.</VQEA_SpliceframeUplink.description>
  
  <VQEA_TraitSelectionPrism.label>prisma de seleção de traços</VQEA_TraitSelectionPrism.label>
  <VQEA_TraitSelectionPrism.description>Console de lentes múltiplas cristalinas alimentado por condutos neuro-ópticos de fase e sequenciadores reflexivos de feixes genéticos que dividem os resultados de arquitas em fluxos de possibilidades selecionáveis. Sua matriz de prismas brilha com padrões espectrais mutantes quando um resultado estável é detectado.\n\nPermite escolher entre dois genes de arquita diferentes em uma injeção bem-sucedida.\n\nAté 1 prisma de seleção de traços pode ser conectado a um único injetor de arquogênio.</VQEA_TraitSelectionPrism.description>

  <VQEA_AncientSunLamp.label>lâmpada solar antiga</VQEA_AncientSunLamp.label>
  <VQEA_AncientSunLamp.description>Antiga lâmpada cirúrgica que brilha o suficiente para cultivar plantações quando energizada.</VQEA_AncientSunLamp.description>
  <VQEA_AncientSunLamp.comps.CompSchedule.offMessage>Desligada para o período de descanso das plantas</VQEA_AncientSunLamp.comps.CompSchedule.offMessage>
  
  <VQEA_AncientVaultLamp.label>lâmpada de cofre antiga</VQEA_AncientVaultLamp.label>
  <VQEA_AncientVaultLamp.description>Lâmpada de pedestal feita para os cofres. Emite uma luz fria e constante.</VQEA_AncientVaultLamp.description>

  <VQEA_AncientGenepackCrate.label>caixote de pacotes genéticos antigo</VQEA_AncientGenepackCrate.label>
  <VQEA_AncientGenepackCrate.description>Caixote de armazenamento seguro usado para guardar pacotes de dados genéticos. Pode ser hackeado para recuperar os pacotes genéticos em seu interior.</VQEA_AncientGenepackCrate.description>
  
  <VQEA_AncientGenepackCrate_Empty.label>caixote de pacotes genéticos antigo vazio</VQEA_AncientGenepackCrate_Empty.label>
  <VQEA_AncientGenepackCrate_Empty.description>Caixote de armazenamento seguro usado para guardar pacotes de dados genéticos. Está vazio agora.</VQEA_AncientGenepackCrate_Empty.description>
  
  <VQEA_AncientOrganBox.label>caixa de órgãos antiga</VQEA_AncientOrganBox.label>
  <VQEA_AncientOrganBox.description>Caixa de armazenamento segura com sistema de resfriamento integrado, tipicamente usada para preservar órgãos por longos períodos. Pode ser hackeada para liberar o que quer que reste em seu interior.</VQEA_AncientOrganBox.description>
  
  <VQEA_AncientOrganBox_Empty.label>caixa de órgãos antiga vazia</VQEA_AncientOrganBox_Empty.label>
  <VQEA_AncientOrganBox_Empty.description>Caixa de armazenamento vazia com sistema de resfriamento integrado, tipicamente usada para preservar órgãos por longos períodos.</VQEA_AncientOrganBox_Empty.description>
  
  <VQEA_AncientPipelineJunction_Off.label>junção de tubulação antiga</VQEA_AncientPipelineJunction_Off.label>
  <VQEA_AncientPipelineJunction_Off.description>Junção de tubos antigos de combustível químico que ainda exalam vapores fracos. Pode ser aberta para extrair uma pequena quantidade de combustível químico, embora ninguém saiba sua origem.</VQEA_AncientPipelineJunction_Off.description>
  
  <VQEA_AncientPipelineJunction_On.label>junção de tubulação antiga ativa</VQEA_AncientPipelineJunction_On.label>
  <VQEA_AncientPipelineJunction_On.description>Junção de tubos antigos de combustível químico que ainda exalam vapores fracos. Pode ser aberta para extrair uma pequena quantidade de combustível químico, embora ninguém saiba sua origem. Está pronta para extração.</VQEA_AncientPipelineJunction_On.description>
  
  <VQEA_ArchiteCapsuleContainment.label>contenção de cápsula de arquita</VQEA_ArchiteCapsuleContainment.label>
  <VQEA_ArchiteCapsuleContainment.description>Unidade de contenção construída para armazenar e liberar cápsulas de arquitas para experimentação. Ainda emite um zumbido suave ao ser aproximada. Pode ser aberta para liberar uma cápsula de arquita.</VQEA_ArchiteCapsuleContainment.description>
  
  <VQEA_ArchiteCapsuleContainment_Empty.label>contenção de cápsula de arquita vazia</VQEA_ArchiteCapsuleContainment_Empty.label>
  <VQEA_ArchiteCapsuleContainment_Empty.description>Unidade de contenção construída para armazenar e liberar cápsulas de arquitas para experimentação. Está vazia.</VQEA_ArchiteCapsuleContainment_Empty.description>
  
  <VQEA_StorageShelf_Empty.label>estante de armazenamento vazia</VQEA_StorageShelf_Empty.label>
  <VQEA_StorageShelf_Empty.description>Estante de armazenamento vazia e instável. Qualquer coisa de valor já sumiu há muito tempo.</VQEA_StorageShelf_Empty.description>
  
  <VQEA_StorageShelf_Gowns.label>estante de camisolas de paciente</VQEA_StorageShelf_Gowns.label>
  <VQEA_StorageShelf_Gowns.description>Estante de armazenamento instável com pilhas de camisolas de paciente.</VQEA_StorageShelf_Gowns.description>
  
  <VQEA_StorageShelf_Meals.label>estante de rações de sobrevivência</VQEA_StorageShelf_Meals.label>
  <VQEA_StorageShelf_Meals.description>Estante de armazenamento instável contendo rações de sobrevivência embaladas.</VQEA_StorageShelf_Meals.description>
  
  <VQEA_StorageShelf_Medicine.label>estante de medicamentos</VQEA_StorageShelf_Medicine.label>
  <VQEA_StorageShelf_Medicine.description>Estante de armazenamento instável contendo medicamentos.</VQEA_StorageShelf_Medicine.description>
  
  <VQEA_StorageShelf_Neutroamine.label>estante de neutroamina</VQEA_StorageShelf_Neutroamine.label>
  <VQEA_StorageShelf_Neutroamine.description>Estante de armazenamento instável contendo frascos de neutroamina.</VQEA_StorageShelf_Neutroamine.description>

  <VQEA_PneumaticTubeLaunchPort.label>porto de lançamento de tubos pneumáticos</VQEA_PneumaticTubeLaunchPort.label>
  <VQEA_PneumaticTubeLaunchPort.description>Grande estação de transferência para a antiga rede de tubos pneumáticos. Era usada para enviar cápsulas de suprimentos entre cofres distantes, transportando comida, ferramentas e materiais de pesquisa através de túneis subterrâneos selados. Cargas ainda podem ser carregadas e lançadas, e uma cápsula de retorno pode chegar de outro cofre após algum tempo.</VQEA_PneumaticTubeLaunchPort.description>
  
  <VQEA_PneumaticTubes.label>tubos pneumáticos</VQEA_PneumaticTubes.label>
  <VQEA_PneumaticTubes.description>Rede de tubos antigos usada para entregar itens pequenos e médios entre cofres. Algumas cápsulas permanecem presas em seu interior.</VQEA_PneumaticTubes.description>
  
  <VQEA_PneumaticTubes_Corner.label>tubos pneumáticos (curva)</VQEA_PneumaticTubes_Corner.label>
  <VQEA_PneumaticTubes_Corner.description>Rede de tubos antigos usada para entregar itens pequenos e médios entre cofres. Algumas cápsulas permanecem presas em seu interior.</VQEA_PneumaticTubes_Corner.description>
  
  <VQEA_PneumaticTubes_Long.label>tubos pneumáticos (longos)</VQEA_PneumaticTubes_Long.label>
  <VQEA_PneumaticTubes_Long.description>Rede de tubos antigos usada para entregar itens pequenos e médios entre cofres. Algumas cápsulas permanecem presas em seu interior.</VQEA_PneumaticTubes_Long.description>
  
  <VQEA_PneumaticTubes_Terminus.label>terminal de tubos pneumáticos vazio</VQEA_PneumaticTubes_Terminus.label>
  <VQEA_PneumaticTubes_Terminus.description>A rede de tubos pneumáticos possuía um porto de saída aqui. Está vazio.</VQEA_PneumaticTubes_Terminus.description>
  
  <VQEA_PneumaticTubes_Terminus_Closed.label>terminal de tubos pneumáticos fechado</VQEA_PneumaticTubes_Terminus_Closed.label>
  <VQEA_PneumaticTubes_Terminus_Closed.description>A rede de tubos pneumáticos possuía um porto de saída aqui. Pode ser aberto para acessar seu conteúdo.</VQEA_PneumaticTubes_Terminus_Closed.description>
  
  <VQEA_PneumaticTubes_Triple.label>tubos pneumáticos (triplos)</VQEA_PneumaticTubes_Triple.label>
  <VQEA_PneumaticTubes_Triple.description>Rede de tubos antigos usada para entregar itens pequenos e médios entre cofres. Algumas cápsulas permanecem presas em seu interior.</VQEA_PneumaticTubes_Triple.description>
  
  <VQEA_PneumaticTubes_Underground.label>tubos pneumáticos subterrâneos</VQEA_PneumaticTubes_Underground.label>
  <VQEA_PneumaticTubes_Underground.description>Rede de tubos antigos usada para entregar itens pequenos e médios entre cofres. Algumas cápsulas permanecem presas em seu interior.</VQEA_PneumaticTubes_Underground.description>
  
  <VQEA_PneumaticTubes_Wall.label>tubos pneumáticos (parede)</VQEA_PneumaticTubes_Wall.label>
  <VQEA_PneumaticTubes_Wall.description>Rede de tubos antigos usada para entregar itens pequenos e médios entre cofres. Algumas cápsulas permanecem presas em seu interior.</VQEA_PneumaticTubes_Wall.description>

  <VQEA_AncientBioBattery.label>biobateria antiga</VQEA_AncientBioBattery.label>
  <VQEA_AncientBioBattery.description>Antigo tanque de energia que dissolve uma criatura viva em seu interior para gerar eletricidade. A produção de energia varia de acordo com o tamanho do corpo da criatura, e a duração depende da sua massa.</VQEA_AncientBioBattery.description>
  
  <VQEA_AncientChemfuelGenerator.label>gerador de combustível químico antigo</VQEA_AncientChemfuelGenerator.label>
  <VQEA_AncientChemfuelGenerator.description>Gerador robusto movido a combustível químico de uma era passada. Produz grandes quantidades de energia, mas precisa ser "chutado" manualmente para voltar a funcionar quando para.</VQEA_AncientChemfuelGenerator.description>
  <VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.activateDescString>Chute o gerador para fazê-lo funcionar. Chutá-lo randomiza a quantidade de energia que ele produzirá. Depois de algum tempo, ele precisará ser chutado novamente.</VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.activateDescString>
  <VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.activateLabelString>Chutar gerador</VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.activateLabelString>
  <VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.activatingString>Chutando gerador: {1}s</VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.activatingString>
  <VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.activatingStringPending>Chutando gerador</VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.activatingStringPending>
  <VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.guiLabelString>Escolher quem deve fazer isto</VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.guiLabelString>
  <VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.jobString>Chutar gerador</VQEA_AncientChemfuelGenerator.comps.CompInteractablePowerPlant.jobString>

  <VqEA_AncientCookingStation.label>estação de culinária antiga</VqEA_AncientCookingStation.label>
  <VqEA_AncientCookingStation.description>Fogão elétrico com bancada acoplada para a preparação de refeições. Também pode ser usado para esquartejar criaturas mortas em pedaços de carne crua.</VqEA_AncientCookingStation.description>
  
  <VQEA_AncientGreenbed.label>canteiro hidropônico antigo</VQEA_AncientGreenbed.label>
  <VQEA_AncientGreenbed.description>Canteiro artificial pequeno, porém muito eficiente, para o cultivo de plantas. As bombas de nutrientes devem funcionar continuamente; as plantas morrerão se a energia for cortada.</VQEA_AncientGreenbed.description>
  
  <VQEA_AncientWorkshop.label>oficina antiga</VQEA_AncientWorkshop.label>
  <VQEA_AncientWorkshop.description>Estação de trabalho antiga para montar maquinários como armas e munições, forjar armas não mecânicas e ferramentas, ou desmantelar mecanoides mortos.</VQEA_AncientWorkshop.description>

  <VQEA_AncientBroadcastingStation.label>estação de transmissão antiga</VQEA_AncientBroadcastingStation.label>
  <VQEA_AncientBroadcastingStation.description>Antigo console de comunicações usado para transmitir sinais criptografados entre instalações antigas. Pode ser usado para interceptar transmissões e rastrear sua origem.</VQEA_AncientBroadcastingStation.description>
  
  <VQEA_AncientBroadcastingStation_Off.label>estação de transmissão antiga desativada</VQEA_AncientBroadcastingStation_Off.label>
  <VQEA_AncientBroadcastingStation_Off.description>Antigo console de comunicações usado para transmitir sinais criptografados entre instalações antigas. Parece que qualquer informação que ele armazenava já se perdeu há muito tempo.</VQEA_AncientBroadcastingStation_Off.description>

  <VQEA_AncientVaultDoor.label>porta de cofre antiga</VQEA_AncientVaultDoor.label>
  <VQEA_AncientVaultDoor.description>Uma porta fortemente fortificada e quase indestrutível. A porta requer paredes em ambos os lados para funcionar.</VQEA_AncientVaultDoor.description>
  
  <VQEA_AncientVaultDoor_Large.label>porta de cofre antiga grande</VQEA_AncientVaultDoor_Large.label>
  <VQEA_AncientVaultDoor_Large.description>Uma porta grande, fortemente fortificada e quase indestrutível. A porta requer paredes em ambos os lados para funcionar.</VQEA_AncientVaultDoor_Large.description>
  
  <VQEA_AncientVaultWall.label>parede de cofre antiga</VQEA_AncientVaultWall.label>
  <VQEA_AncientVaultWall.description>Uma parede de cofre intransponível e indestrutível. Capaz de sustentar um telhado.</VQEA_AncientVaultWall.description>
  
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor.label>porta de cofre antiga trancada</VQEA_LockedAncientVaultDoor.label>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor.description>Uma porta fortemente fortificada e indestrutível. Precisa ser hackeada para ser aberta. A porta requer paredes em ambos os lados para funcionar.</VQEA_LockedAncientVaultDoor.description>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.activateDescString>Selecione um colono para sobrescrever a segurança disto</VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.activateDescString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.activateLabelString>Sobrescrever</VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.activateLabelString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.activatingString>forçando abertura da porta de cofre antiga trancada: {1}s</VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.activatingString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.activatingStringPending>forçando abertura da porta de cofre antiga trancada</VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.activatingStringPending>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.guiLabelString>Escolha quem deve fazer isto</VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.guiLabelString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.jobString>Forçar abertura desta porta de cofre antiga trancada</VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.jobString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.messageCompletedString>{PAWN_nameDef} forçou a abertura da porta de cofre antiga trancada com sucesso.</VQEA_LockedAncientVaultDoor.comps.CompJammedAirlock.messageCompletedString>
  
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.label>porta de cofre antiga grande trancada</VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.label>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.description>Uma porta fortemente fortificada e indestrutível. Precisa ser hackeada para ser aberta. A porta requer paredes em ambos os lados para funcionar.</VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.description>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.activateDescString>Selecione um colono para sobrescrever a segurança disto</VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.activateDescString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.activateLabelString>Sobrescrever</VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.activateLabelString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.activatingString>forçando abertura da porta de cofre antiga trancada: {1}s</VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.activatingString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.activatingStringPending>forçando abertura da porta de cofre antiga trancada</VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.activatingStringPending>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.guiLabelString>Escolha quem deve fazer isto</VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.guiLabelString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.jobString>Forçar abertura desta porta de cofre antiga trancada</VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.jobString>
  <VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.messageCompletedString>{PAWN_nameDef} forçou a abertura da porta de cofre antiga trancada com sucesso.</VQEA_LockedAncientVaultDoor_Large.comps.CompJammedAirlock.messageCompletedString>

  <VQEA_AncientEmergencyPurifier.label>purificador de emergência antigo</VQEA_AncientEmergencyPurifier.label>
  <VQEA_AncientEmergencyPurifier.description>Um antigo purificador automático que libera rajadas de calor extremo para esterilizar áreas contaminadas. Ainda é ativado em um ciclo programado.</VQEA_AncientEmergencyPurifier.description>
  
  <VQEA_AncientEmergencyPurifier_Off.label>purificador de emergência antigo</VQEA_AncientEmergencyPurifier_Off.label>
  <VQEA_AncientEmergencyPurifier_Off.description>Um antigo purificador automático que libera rajadas de calor extremo para esterilizar áreas contaminadas. Ainda é ativado em um ciclo programado.</VQEA_AncientEmergencyPurifier_Off.description>
  
  <VQEA_SplicefiendContainment.label>contenção de emendado demoníaco</VQEA_SplicefiendContainment.label>
  <VQEA_SplicefiendContainment.description>Uma cápsula de contenção preenchida com líquido turvo. O vidro está estourando nas juntas devido à grande emendado demoníaco em seu interior.</VQEA_SplicefiendContainment.description>
  
  <VQEA_SplicehulkContainment.label>contenção de emendado colossal</VQEA_SplicehulkContainment.label>
  <VQEA_SplicehulkContainment.description>Uma cápsula de contenção preenchida com líquido turvo. Um grande emendado colossal preenche quase todo o tubo.</VQEA_SplicehulkContainment.description>
  
  <VQEA_SplicelingContainment.label>contenção de prole de emendadinho</VQEA_SplicelingContainment.label>
  <VQEA_SplicelingContainment.description>Uma cápsula de contenção preenchida com líquido turvo. Parece que uma prole de emendadinho adormecida jaz em seu interior.</VQEA_SplicelingContainment.description>
  
  <VQEA_SplicetootsContainment.label>contenção de emendadinhas</VQEA_SplicetootsContainment.label>
  <VQEA_SplicetootsContainment.description>Uma cápsula de contenção preenchida com líquido turvo. Várias pequenas emendadinhas flutuam em seu interior, inquietas.</VQEA_SplicetootsContainment.description>

  <VQEA_PawnLevitator.label>voando</VQEA_PawnLevitator.label>

  <VQEA_Filth_DriedBlood.label>sangue ressecado</VQEA_Filth_DriedBlood.label>
  
  <VQEA_Filth_OldDocuments.label>documentos antigos</VQEA_Filth_OldDocuments.label>

  <VQEA_MatterPhasing.label>Partícula</VQEA_MatterPhasing.label>

  <VQEA_Splicefiend.label>emendado demoníaco</VQEA_Splicefiend.label>
  <VQEA_Splicefiend.description>Um mutante imponente, enfurecido e impulsionado por sua agonia incessante. Suas proporções são amplamente distorcidas, com os braços se arrastando pelo chão. Seu peito arrebentado está escancarado com cordas de carne sob tensão, enquanto caminha com pernas grossas o suficiente para estilhaçar pedras.\n\nAo contrário de seus parentes lentos, o emendado demoníaco se move com velocidade e precisão alarmantes, subjugando presas com investidas violentas e golpes dilacerantes.</VQEA_Splicefiend.description>
  <VQEA_Splicefiend.tools.left_massive_fist.label>punho maciço esquerdo</VQEA_Splicefiend.tools.left_massive_fist.label>
  <VQEA_Splicefiend.tools.left_massive_fist.labelNoLocation>punho maciço</VQEA_Splicefiend.tools.left_massive_fist.labelNoLocation>
  <VQEA_Splicefiend.tools.right_massive_fist.label>punho maciço direito</VQEA_Splicefiend.tools.right_massive_fist.label>
  <VQEA_Splicefiend.tools.right_massive_fist.labelNoLocation>punho maciço</VQEA_Splicefiend.tools.right_massive_fist.labelNoLocation>
  
  <VQEA_Splicehulk.label>emendado colossal</VQEA_Splicehulk.label>
  <VQEA_Splicehulk.description>Um mutante inchado e volumoso que estremece a cada passo dificultoso. Sua pele se rompe sob o próprio peso, expelindo um fluido amarelado de fendas expostas. Lembrando vagamente o que um dia foi um humano, seus membros de tamanhos desproporcionais agitam-se desajeitadamente contra qualquer coisa próxima. De alguma forma, ele é capaz de regenerar ferimentos em uma velocidade sobrenatural.\n\nEmbora lento e pesado, sua massa imensa esmaga obstáculos com facilidade, deixando pouca esperança para qualquer coisa capturada em seu caminho.</VQEA_Splicehulk.description>
  <VQEA_Splicehulk.tools.left_swollen_arm.label>braço inchado esquerdo</VQEA_Splicehulk.tools.left_swollen_arm.label>
  <VQEA_Splicehulk.tools.left_swollen_arm.labelNoLocation>braço inchado</VQEA_Splicehulk.tools.left_swollen_arm.labelNoLocation>
  <VQEA_Splicehulk.tools.right_swollen_arm.label>braço inchado direito</VQEA_Splicehulk.tools.right_swollen_arm.label>
  <VQEA_Splicehulk.tools.right_swollen_arm.labelNoLocation>braço inchado</VQEA_Splicehulk.tools.right_swollen_arm.labelNoLocation>
  <VQEA_Splicehulk.tools.body_slam.label>impacto corporal</VQEA_Splicehulk.tools.body_slam.label>
  
  <VQEA_Spliceling.label>emendadinho</VQEA_Spliceling.label>
  <VQEA_Spliceling.description>Um mutante curvado e malformado, lembrando vagamente o que um dia foi um humano. Seu rosto esguio é uma colcha de retalhos de feições variadas que se deslocam sem propósito. Ele se move de forma errática, aparentemente impulsionado por surtos repentinos de dor aguda e um desejo de violência. Embora sua pele fina e esticada pareça bastante frágil, sua imprevisibilidade o torna um inimigo perigoso.\n\nNão se sabe se uma consciência humana fragmentada ainda reside em seu interior, ou se ele não passa de uma marionete vazia de genes embaralhados.</VQEA_Spliceling.description>
  <VQEA_Spliceling.tools.left_mutated_fist.label>punho mutante esquerdo</VQEA_Spliceling.tools.left_mutated_fist.label>
  <VQEA_Spliceling.tools.left_mutated_fist.labelNoLocation>punho mutante</VQEA_Spliceling.tools.left_mutated_fist.labelNoLocation>
  <VQEA_Spliceling.tools.flesh_club.label>clava de carne</VQEA_Spliceling.tools.flesh_club.label>
  <VQEA_Spliceling.tools.head.label>cabeça</VQEA_Spliceling.tools.head.label>
  
  <VQEA_Splicetoot.label>emendadinhas</VQEA_Splicetoot.label>
  <VQEA_Splicetoot.description>Um mutante pequeno e inchado que rasteja desajeitadamente com membros subdesenvolvidos, assemelhando-se a uma paródia grotesca de uma criança pequena. Sua barriga dilatada agita-se com gases de putrefação, inchando e tremendo a cada movimento brusco. Ao atingir sua vítima, o corpo frágil se rompe em uma explosão violenta, liberando uma nuvem sufocante de gás perigoso. Se um dia foi uma criança ou se foi simplesmente moldado para zombar de uma, é uma crueldade terrível demais para se imaginar.</VQEA_Splicetoot.description>
  <VQEA_Splicetoot.tools.bite.label>mordida</VQEA_Splicetoot.tools.bite.label>

  <VQEA_MeleeWeapon_Scalpel.label>bisturi</VQEA_MeleeWeapon_Scalpel.label>
  <VQEA_MeleeWeapon_Scalpel.description>Uma ferramenta de corte de alta precisão projetada para trabalhos delicados. Apesar do seu tamanho, a lâmina extremamente fina do bisturi permite incisões muito mais precisas do que qualquer faca. O dano que ele pode causar com cada estocada reflete a habilidade médica do usuário.</VQEA_MeleeWeapon_Scalpel.description>
  <VQEA_MeleeWeapon_Scalpel.tools.blade.label>lâmina</VQEA_MeleeWeapon_Scalpel.tools.blade.label>

  <VQEA_LockedVaultDoor.label>porta de cofre selada</VQEA_LockedVaultDoor.label>
  <VQEA_LockedVaultDoor.description>Uma entrada de cofre selada que leva a um laboratório subterrâneo. Ainda está estruturalmente íntegra, mas fortemente pressurizada. Pode ser forçada para permitir o acesso.</VQEA_LockedVaultDoor.description>
  <VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.activateDescString>Escolha alguém para abrir a porta selada, permitindo o acesso ao cofre subterrâneo.</VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.activateDescString>
  <VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.activateLabelString>Abrir porta do cofre</VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.activateLabelString>
  <VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.activatingString>forçando abertura da porta: {1}s</VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.activatingString>
  <VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.activatingStringPending>forçando abertura da porta</VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.activatingStringPending>
  <VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.guiLabelString>Escolha quem deve fazer isto</VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.guiLabelString>
  <VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.jobString>Forçar abertura desta porta</VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.jobString>
  <VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.messageCompletedString>{PAWN_nameDef} forçou a abertura da porta com sucesso.</VQEA_LockedVaultDoor.comps.CompLockedVaultDoor.messageCompletedString>
  
  <VQEA_VaultExitRamp.label>rampa de saída do cofre</VQEA_VaultExitRamp.label>
  <VQEA_VaultExitRamp.description>Uma rampa de veículos fortemente reforçada com uma escada de acesso para pessoal, permitindo a subida de volta à superfície.</VQEA_VaultExitRamp.description>
  
  <VQEA_VaultRamp.label>rampa do cofre</VQEA_VaultRamp.label>
  <VQEA_VaultRamp.description>Uma rampa de veículos fortemente reforçada com uma escada de acesso para pessoal no meio. Leva a profundidades maiores no subsolo, para um cofre antigo selado.</VQEA_VaultRamp.description>
  
</LanguageData>