<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VRE_SaplingchildTree.label>muda de criança</VRE_SaplingchildTree.label>
  <VRE_SaplingchildTree.description>Uma pequena planta semelhante a um repolho, criada no primeiro trimestre da gravidez por uma mãe-muda. Após 30 dias, a muda de criança irá eclodir e uma criança emergirá dela.\n\nDeve ser mantida entre -15 e 60ºC. Se a planta for destruída, será tratada como um natimorto para a mãe que a plantou.</VRE_SaplingchildTree.description>

  <VRE_SapBlood.label>sangue de seiva</VRE_SapBlood.label>

  <VRE_PoluxBush.label>arbusto polux</VRE_PoluxBush.label>
  <VRE_PoluxBush.description>Um arbusto que evoluiu para metabolizar poluentes. Ao extrair poluentes do solo através de amplas redes de raízes, eles limpam lentamente o terreno poluído ao seu redor. No entanto, não podem fazer isso se houver construções sobre suas raízes.\n\nAo contrário da maioria dos métodos de limpeza de terreno poluído, os arbustos polux não geram pacotes de resíduos tóxicos.</VRE_PoluxBush.description>

  <VRE_CompanionDryad.label>dríade companheira</VRE_CompanionDryad.label>
  <VRE_CompanionDryad.description>Uma casta de dríade especializada em proteção geral e utilidade para os gauranlenkins. Dríades companheiras são fortes, ferozes e leais, e acompanharão sua mãe onde quer que sejam necessárias. Elas podem limpar, carregar, lutar e levar fardos em caravanas.\n\nEm geral, as dríades são criaturas semelhantes a mamíferos que possuem uma relação simbiótica com a árvore Gauranlena. Elas se reproduzem junto com sua árvore, que contém uma rainha dríade oculta. As dríades podem se transformar em várias castas especializadas.</VRE_CompanionDryad.description>
  <VRE_CompanionDryad.tools.left_claw.label>garra esquerda</VRE_CompanionDryad.tools.left_claw.label>
  <VRE_CompanionDryad.tools.right_claw.label>garra direita</VRE_CompanionDryad.tools.right_claw.label>
  <VRE_CompanionDryad.tools.head.label>cabeça</VRE_CompanionDryad.tools.head.label>
  
</LanguageData>