<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VREA_Apparel_Archoplate.label>arquoplaca</VREA_Apparel_Archoplate.label>
  <VREA_Apparel_Archoplate.description>Um traje de armadura mística criado a partir de materiais não identificados. Ele emite um zumbido de energia psíquica e, embora não forneça cobertura total ao corpo, o usuário se beneficia de uma barreira psíquica quase impenetrável, capaz de deter a maioria dos ataques à distância. O material é incrivelmente leve e não prejudica o movimento de forma alguma.\n\nCara e bela, a arquoplaca é frequentemente vista em enigmáticos viajantes dimensionais chamados archons. A tecitura de eltex dentro da armadura aumenta grandemente a sensibilidade psíquica do usuário.</VREA_Apparel_Archoplate.description>

  <VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.label>arquolâmina</VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.label>
  <VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.description>Uma arma etérea forjada nos enigmáticos crisóis da arquitecnologia, a arquolâmina é uma fusão de materiais desconhecidos e ciência arcana, possuindo a habilidade estranha de atravessar a carne, deixando para trás cicatrizes agonizantes ao fazer o tecido saltar para fora da existência.\n\nA arquolâmina amplifica a proeza psíquica de seu portador, ressoando apenas com aqueles que possuem o toque celestial da arquitecnologia. As arquolâminas são frequentemente imbuídas de psycasts poderosos e são quase sempre empunhadas exclusivamente pelos enigmáticos archons.</VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.description>
  <VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.comps.CompGraphicCustomization.customizationTitle>Personalização da arquolâmina</VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.comps.CompGraphicCustomization.customizationTitle>
  <VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.tools.handle.label>cabo</VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.tools.handle.label>
  <VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.tools.blade.label>lâmina</VREA_MeleeWeapon_ArchobladeBladelink.tools.blade.label>

  <VREA_PawnJumper.label>voando</VREA_PawnJumper.label>
  <VREA_Warp_Mote.label>partícula</VREA_Warp_Mote.label>

  <VREA_PsychicLance.label>lança psíquica</VREA_PsychicLance.label>
  
  <VREA_PsychicThrow.label>arremesso psíquico</VREA_PsychicThrow.label>
  
  <VREA_PsychicWarp.label>distorção psíquica</VREA_PsychicWarp.label>
  
</LanguageData>