<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VQE_Cryptoforge_Chapter1.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription(asker_factionLeader==True)->[asker_nameDef], [asker_faction_leaderTitle] de [asker_faction_name], nos contatou com notícias de uma nave estelar há muito perdida. Gerações atrás, uma embarcação lendária pertencente a uma frota guerreira nômade caiu neste planeta, com sua tripulação sendo renomada por empunhar criptopartículas em batalha. A nave criptoforja se estilhaçou ao entrar na atmosfera, dividindo-se em três fragmentos massivos espalhados pela superfície. Para localizá-los, devemos reativar uma antiga estação repetidora de escaneamento. \n\n[asker_nameDef] diz que iniciar os escaneamentos nos permitirá localizar com precisão a popa e a proa da nave, que podem conter mais pistas sobre o paradeiro do fragmento final e mais crucial. No entanto, a estação repetidora permanece fortemente protegida — torretas automáticas ainda vigiam, e os terrenos circundantes estão repletos de um denso campo minado. Pior ainda, o surto de energia do escaneamento certamente atrairá a atenção de mecanoides próximos.\n\nComplete os escaneamentos em ambas as repetidoras para descobrir a localização dos fragmentos da nave.</li>
    <li>questDescription(askerIsNull==True)->Descobrimos informações sobre uma nave estelar há muito perdida. Gerações atrás, uma embarcação lendária pertencente a uma frota guerreira nômade caiu neste planeta, com sua tripulação sendo renomada por empunhar criptopartículas em batalha. A nave criptoforja se estilhaçou ao entrar na atmosfera, dividindo-se em três fragmentos massivos espalhados pela superfície. Para localizá-los, devemos reativar uma antiga estação repetidora de escaneamento. \n\nIniciar os escaneamentos nos permitirá localizar com precisão a popa e a proa da nave, que podem conter mais pistas sobre o paradeiro do fragmento final e mais crucial. No entanto, a estação repetidora permanece fortemente protegida — torretas automáticas ainda vigiam, e os terrenos circundantes estão repletos de um denso campo minado. Pior ainda, o surto de energia do escaneamento certamente atrairá a atenção de mecanoides próximos.\n\nComplete os escaneamentos em ambas as repetidoras para descobrir a localização dos fragmentos da nave.</li>
  </VQE_Cryptoforge_Chapter1.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_Cryptoforge_Chapter1.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName->Escaneando pela Criptoforja</li>
  </VQE_Cryptoforge_Chapter1.questNameRules.rulesStrings>

  <VQE_Cryptoforge_Chapter2.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription->Os dados recuperados da antiga estação repetidora confirmam o local da queda da popa da nave criptoforja, situada não muito longe da instalação de escaneamento. Embora esta seção não contenha a lendária criptoforja em si, ela guarda uma caixa preta crucial. Para localizar o fragmento final da criptoforja, devemos recuperar seus dados e pareá-los com os registros da caixa preta da proa. \n\nO escaneamento dos destroços revela uma alta concentração de mecanoides dormentes a bordo, tornando o conflito provável. O casco da nave é construído com um material quase indestrutível, limitando os possíveis pontos de entrada. Eclusas de ar antigas ainda podem estar operacionais, embora forçá-las exija esforço. Algumas torretas externas permanecem ativas, complicando ainda mais a abordagem. Lá dentro, congeladores de piso automatizados mantêm os corredores em temperaturas perigosamente baixas, servindo como uma medida defensiva contra invasores. \n\nApesar destes desafios, os destroços contêm recursos valiosos. Extrair o máximo possível de itens recuperados será essencial para reativar a criptoforja e fabricar o lendário criptoequipamento.\n\nDe acordo com o escaneamento, a nave é protegida por pelo menos:\n[ListOfEnemies]</li>
  </VQE_Cryptoforge_Chapter2.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_Cryptoforge_Chapter2.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName->Popa da criptoforja</li>
  </VQE_Cryptoforge_Chapter2.questNameRules.rulesStrings>

  <VQE_Cryptoforge_Chapter3.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription->Dados recuperados da antiga estação repetidora revelaram o local da queda da proa da nave criptoforja, situada não muito longe da posição da repetidora de escaneamento. Embora esta seção não abrigue a criptoforja em si, ela contém uma caixa preta vital. Para localizar o fragmento final da nave, devemos recuperar seus dados e pareá-los com as informações da caixa preta da popa. \n\nEscaneamentos indicam uma presença significativa de formas de vida insetoides infestando os destroços, tornando o combate inevitável se quisermos alcançar a ponte onde a caixa preta está armazenada. O casco da nave é composto por um material quase indestrutível, limitando nossos meios de entrada. Algumas eclusas de ar antigas ainda podem funcionar, mas será necessário forçá-las para abrir. Uma assinatura de energia fraca também foi detectada em seu interior — provavelmente de um reator dormente. Se reativado, ele poderá alimentar os antigos aquecedores de piso da nave, enfraquecendo os insetoides adaptados ao frio que estão lá dentro.\n\nEmbora a criptoforja em si não esteja abrigada nestes destroços, permanecem recursos valiosos, fundidos e remodelados pela descida violenta da nave. Extrair esses materiais ajudará a restaurar a criptoforja e a fabricar o lendário criptoequipamento. Estudar a caixa preta deve ser nossa prioridade máxima.</li>
  </VQE_Cryptoforge_Chapter3.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_Cryptoforge_Chapter3.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName->Proa da criptoforja</li>
  </VQE_Cryptoforge_Chapter3.questNameRules.rulesStrings>

  <VQE_Cryptoforge_Chapter4.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription->Após analisar os dados de ambas as caixas pretas, finalmente localizamos o último fragmento da nave — o lar da lendária criptoforja. Esta antiga oficina de ultratecnologia contém o conhecimento perdido e o equipamento necessário para fabricar o criptoequipamento, uma tecnologia que por muito tempo se acreditou ser impossível de recriar por qualquer outro meio. Esta é a nossa única chance de forjar tais itens, então devemos levar nossos melhores artesãos e o máximo de recursos possível.\n\nA criptoforja requer uma quantidade imensa de energia para funcionar, mas o local da queda ainda contém um criptogerador dormente. Embora tenha sobrevivido à descida, ele possui combustível suficiente para funcionar por apenas 48 horas. Uma vez ativado, ele iniciará uma contagem regressiva para o derretimento, varrendo todo o fragmento da superfície do planeta, junto com a criptoforja. Este curto espaço de tempo significa que devemos trabalhar rapidamente, fabricando o máximo de criptoequipamento possível antes do colapso do gerador. Ativar o criptogerador também reativará as antigas torretas defensivas da nave, fornecendo a proteção necessária contra os mecanoides que inevitavelmente chegarão, atraídos pelo massivo surto de energia.\n\nAlém da criptoforja, o interior da nave parece notavelmente intacto. A estrutura selada preservou recursos valiosos, comida e remédios, bem como dormitórios funcionais, uma área de lazer e outros remanescentes da tecnologia de criptoforja. O ambiente ainda será rigoroso, mas o criptogerador alimentará os aquecedores e as luzes da nave, tornando o espaço mais adequado para o trabalho prolongado. Um sarcófago de criptoestase permanece ocupado; quem quer que esteja lá dentro está congelado há séculos. Libertá-los pode ser útil, embora não seja essencial para a nossa missão.\n\nEsta é a nossa única oportunidade. Assim que o gerador derreter, a criptoforja e seus segredos serão perdidos para sempre. Devemos estabelecer uma defesa forte, aproveitar ao máximo o nosso tempo limitado e fabricar o máximo possível de criptoequipamentos lendários antes que o tempo acabe.</li>
  </VQE_Cryptoforge_Chapter4.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_Cryptoforge_Chapter4.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName->Criptoforja lendária</li>
  </VQE_Cryptoforge_Chapter4.questNameRules.rulesStrings>
  
</LanguageData>