<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VQE_AncientLabComplex.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription(asker_factionLeader==True)->[asker_nameDef], [asker_faction_leaderTitle] de [asker_faction_name], interceptou uma transmissão misteriosa. O sinal carrega marcadores de criptografia associados a um antigo programa militar de supersoldados e parece ter sido transmitido de um local não muito longe da nossa colônia. \n\n[asker_nameDef] acredita que rastrear este sinal revelará a localização de uma instalação oculta. Ao chegar, batedores relataram ter encontrado um pequeno posto avançado de superfície abandonado, com a entrada de um cofre aberta levando às profundezas do subsolo.\n\nAbaixo encontra-se um complexo laboratorial selado. Em seu interior deve haver algum tipo de estação de transmissão antiga — interceptar o sinal permitirá rastrear o seu destino. \n\nO cofre subterrâneo também contém algo inestimável: um Injetor de Arquogênio intacto. Este dispositivo raro pode ser usado para começar a criar supersoldados, injetando arquitas diretamente em indivíduos humanos. O injetor, junto com qualquer outro equipamento laboratorial sobrevivente, deve ser reivindicado e trazido de volta para a colônia. \n\nO laboratório em si não apresenta defensores ativos, mas armadilhas antigas ainda podem estar funcionais e devem ser navegadas com cuidado.</li>
    <li>questDescription(askerIsNull==True)->Interceptamos uma transmissão remota instável, solicitando reforços para algum evento desconhecido. Embora aparentemente não tenha sido destinado a nós, o sinal parece originar-se de um laboratório responsável pela produção de antigos supersoldados. \n\nO local deve conter a estação de transmissão responsável pela mensagem. É imperativo interceptarmos a transmissão no local para rastrear para onde ela está sendo enviada. \n\nEsta jornada pode ser perigosa, pois não temos como saber o que nos espera. A tecnologia restante no local pode ser útil; devemos examinar cuidadosamente cada peça de equipamento para trazê-la conosco, caso sonhemos em criar nossos próprios supersoldados.</li>
  </VQE_AncientLabComplex.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_AncientLabComplex.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName->Laboratório de supersoldados</li>
  </VQE_AncientLabComplex.questNameRules.rulesStrings>

  <VQE_AncientResearchVault.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription->O rádio acende com outra solicitação para E352. O satélite automatizado informa sobre outro cofre, à espreita em algum lugar distante. Este local é um entre vários em uma série de "cofres tomados", onde pacientes supersoldados selaram monstruosidades genéticas no subsolo. \n\nO relatório anexado diz o seguinte:\n[story]\n\n O satélite quer que você lide com os supersoldados e depois reabra a porta do cofre. Ele se recusa a detalhar o propósito da missão. Sua única diretriz é reabrir a seção subterrânea. Assim que for selada, você poderá partir ou saquear o local em busca de tecnologia antiga.</li>
    <li>story->Os pacientes deste cofre guardam o exterior após ouvirem rumores de que as monstruosidades seriam libertadas. Temendo por seus descendentes, eles organizaram uma revolta para interromper toda a operação. Eliminaram vários médicos e correram para selar a enorme porta subterrânea do cofre. Após deliberação, um grupo de pacientes decidiu permanecer no local. Escolher dar a vida para garantir que seus captores não voltassem para desencadear horrores no mundo foi a maneira que encontraram para manter suas famílias seguras.</li>
    <li>story->Este cofre continha um culto nascido do cativeiro. Através de um experimento, um paciente ganhou uma habilidade poderosa baseada na manipulação externa do eu interior. Ele assumiu a responsabilidade de impor sua ideologia aos outros pacientes, até que uma unidade de intenção se formou entre os cativos. Eles deveriam tomar o local para si e guardá-lo como um farol para o seu novo líder. Executivos souberam do rumor e escolheram capturá-lo. Preso a máquinas, eles entorpeceram suas sinapses e tentaram remover sua habilidade com tratamentos experimentais. Quando o culto rompeu a contenção e invadiu os corredores, eles não sabiam do estado de seu líder enquanto se vingavam impiedosamente de seus captores. Após escaparem do cofre subterrâneo, os membros selaram a porta e ficaram de guarda em seu templo. Permanece incerto se o líder conseguiu escapar ou se tornou uma monstruosidade durante o processo de detenção.</li>
    <li>story->Aqueles que cercam o cofre guardam um segredo terrível. Um paciente recebeu a notável habilidade de telepatia através de um experimento. Os médicos ficaram chocados quando o homem divulgou detalhes específicos sobre suas vidas privadas. Após ser colocado com os outros pacientes, diz-se que o telepata começou a perturbá-los com sua precisão. Ele começou a desenterrar detalhes íntimos sobre seus assuntos pessoais e os segredos que mantinham enterrados. As coisas mudaram quando ele olhou para um paciente desgrenhado por muito tempo e ouviu uma informação sombria demais para suportar. Os pacientes planejaram matar o telepata, mas os executivos intervieram. O telepata usou essa oportunidade para ler a planta do cofre nos pensamentos de um dos médicos e abrir a porta. Enquanto ele e alguns outros pacientes alcançavam a superfície, o homem desgrenhado chutou o telepata de volta para o cofre. Ele e os outros pacientes concordaram em mantê-lo selado lá para sempre, guardando seus segredos enterrados com os horrores abaixo.</li>
    <li>story->Este cofre é guardado por um grupo leal de amigos. Os corredores subterrâneos continham uma paciente talentosa com a habilidade de manipular sua forma. Ela podia se transformar em qualquer coisa por capricho. Os médicos traziam tartarugas e coelhos para testar sua habilidade e, através de um doloroso processo de derretimento, ela era capaz de formar um casco e se tornar inequivocamente uma tartaruga. Com o tempo, o processo tornou-se extenuante demais. Ela era querida pelos outros pacientes, que acabaram sentindo grande pena dela. Certa noite, convenceram a garota a derreter na forma de um médico para encenar uma fuga. Ela conseguiu levar todos os amigos até a porta do cofre em seu disfarce, mas dizem que, em vez disso, acabou acidentalmente liberando uma onda de horrores genéticos fracassados. O grupo de pacientes conseguiu escapar, mas a garota foi deixada para trás. Seus amigos agora acampam acima do cofre, esperando um dia resgatá-la das profundezas. Especulam que a única maneira dela ter sobrevivido seria assumindo a forma de uma das monstruosidades, forçada a vagar pelos corredores fingindo ser uma delas.</li>
  </VQE_AncientResearchVault.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_AncientResearchVault.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName(priority=1)->E352 - [verb] o [place] tomado</li>
    <li>verb->Assegurar</li>
    <li>verb->Conter</li>
    <li>verb->Abrir</li>
    <li>place->laboratório</li>
    <li>place->cofre</li>
    <li>place->local</li>
  </VQE_AncientResearchVault.questNameRules.rulesStrings>

  <VQE_ArchiteArraySite.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription(askerIsNull==True)->O rádio acende com outra solicitação para E352. O satélite automatizado afirma, de forma sinistra, que esta será a sua tarefa mais fundamental. A voz fala sobre uma peça tecnológica importante: o componente mais lendário do programa de supersoldados, um dispositivo chamado matriz de roteamento de arquitas. Ele serve para manipular o fluxo imprevisível de arquovapor, potencialmente dobrando os rendimentos. A voz ordena que você chegue ao cofre e recupere a tecnologia, sem declarar um motivo claro.\n\nO objetivo é limpar o laboratório e reivindicar a matriz de roteamento de arquitas. É provável que forças hostis estejam infestando o local.</li>
  </VQE_ArchiteArraySite.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_ArchiteArraySite.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName->E352 - Tarefa Final</li>
  </VQE_ArchiteArraySite.questNameRules.rulesStrings>

  <VQE_ArchiteControlVault.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription(askerIsNull==True)->Após a interceptação da estação de transmissão, identificamos um local de laboratório antigo adicional em comunicação com o anterior. O laboratório está transmitindo um sinal de código vermelho, provavelmente indicando uma presença de ameaça ainda mais forte. Parece que algumas das monstruosidades podem até ter escapado da contenção subterrânea e surgido na superfície.\n\nO local deve conter uma estação de transmissão adicional responsável pela mensagem. É imperativo interceptar também esta transmissão no local para rastrear o seu destino. Tecnologia funcional no local pode ser útil para aprimorar a produção de supersoldados. Devemos examinar cuidadosamente cada peça de equipamento para trazê-la conosco, caso pretendamos produzir nossos próprios supersoldados de forma confiável.</li>
  </VQE_ArchiteControlVault.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_ArchiteControlVault.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName->Cofre de supersoldados interceptado</li>
  </VQE_ArchiteControlVault.questNameRules.rulesStrings>

  <VQE_InhibitorResearchLab.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription(askerIsNull==True)->Distorcida pela estática, parece que uma rede antiga confundiu o seu rádio com o de um antigo trabalhador de reconhecimento após detectar seus deslocamentos através de um satélite automatizado.\n\nA mensagem refere-se a você duramente como E352 e atribui a tarefa de explorar outro laboratório de supersoldados. Embora esta transmissão pareça estar ativa há algum tempo, ela alerta sobre uma grande revolta dentro do laboratório. Supersoldados romperam a contenção e agora vagam pela instalação trancada. A tarefa de reconhecimento afirma que o local foi evacuado, mas a revolta nunca foi contida e é provável que alguns tenham escapado.\n\nA transmissão também contém esquemas do local, incluindo o seu verdadeiro objetivo: um dispositivo chamado núcleo inibidor de mutagênico. Embora fosse apenas um protótipo antes do abandono repentino, ele foi construído para suprimir mutações genéticas instáveis. É provável que outros equipamentos valiosos também permaneçam aqui, oferecendo probabilidades claras sobre experimentos genéticos. O objetivo será localizar o uplink e desinstalá-lo para uso em nosso próprio laboratório.</li>
  </VQE_InhibitorResearchLab.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_InhibitorResearchLab.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName->E352 - Solicitação de reconhecimento</li>
  </VQE_InhibitorResearchLab.questNameRules.rulesStrings>

  <VQE_SpliceframeBlacksite.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription(askerIsNull==True)->A transmissão interceptada é um pedido de socorro urgente de um local laboratorial secreto adicional, codinome "Complexo Negro Spliceframe". A transmissão alerta que todo o laboratório foi comprometido após um desastre, sucumbindo a uma infestação massiva e repentina de insetoides atraídos por um vazamento químico.\n\nA transmissão refere-se a um dispositivo genético útil chamado uplink de estrutura de emenda, capaz de oferecer probabilidades claras sobre experimentos genéticos. O objetivo é localizar o uplink e desinstalá-lo para uso em nosso próprio laboratório. Devemos nos aproximar bem preparados para lidar com uma grande ameaça insetoide.</li>
  </VQE_SpliceframeBlacksite.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <VQE_SpliceframeBlacksite.questNameRules.rulesStrings>
    <li>questName->Laboratório de supersoldados infestado</li>
  </VQE_SpliceframeBlacksite.questNameRules.rulesStrings>
  
</LanguageData>