<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VQE_AshStrategist40.description>[PAWN_nameDef] formulou planos de batalha de longo prazo baseados no destacamento de batalhões de mortos-vivos descartáveis em zonas irradiadas e amaldiçoadas. [PAWN_pronoun] via os humanos como recipientes ineficientes, preferindo construtos nascidos da poeira que não dormiam nem recuavam. [PAWN_pronoun] uma vez aprovou uma manobra onde apenas os mortos retornaram e a chamou de vitória impecável.</VQE_AshStrategist40.description>
  <VQE_AshStrategist40.title>estrategista das cinzas</VQE_AshStrategist40.title>
  <VQE_AshStrategist40.titleShort>estrategista</VQE_AshStrategist40.titleShort>
  
  <VQE_AshTranslator15.description>[PAWN_nameDef] analisava os padrões deixados pela poeira mortal enquanto ela assentava, fractais de intenção ecoando pelo silêncio. [PAWN_pronoun] afirmava que a poeira estava falando, e passava horas traçando mensagens que apenas [PAWN_pronoun] conseguia ver. Os outros pararam de questionar quando [PAWN_pronoun] previu uma brecha doze horas antes de acontecer.</VQE_AshTranslator15.description>
  <VQE_AshTranslator15.title>tradutor das cinzas</VQE_AshTranslator15.title>
  <VQE_AshTranslator15.titleShort>tradutor</VQE_AshTranslator15.titleShort>
  
  <VQE_BreachVolunteer46.description>[PAWN_nameDef] se voluntariou durante os primeiros testes de brecha, assinando um formulário intitulado "Consentimento para Dissolução". [PAWN_pronoun] foi enviado para a tempestade de poeira sem armadura, carregando apenas uma bandeira preta. Dias depois, a bandeira retornou, costurada em seu novo uniforme.</VQE_BreachVolunteer46.description>
  <VQE_BreachVolunteer46.title>voluntário de brecha</VQE_BreachVolunteer46.title>
  <VQE_BreachVolunteer46.titleShort>voluntário</VQE_BreachVolunteer46.titleShort>
  
  <VQE_ComplianceAuditor30.description>[PAWN_nameDef] revisava registros de pessoal, relatórios comportamentais e transcrições de incidentes, sinalizando desvios para recondicionamento. [PAWN_pronoun] nunca conheceu as pessoas que condenou. Apenas uma vez [PAWN_pronoun] hesitou — quando o arquivo levava seu próprio nome.</VQE_ComplianceAuditor30.description>
  <VQE_ComplianceAuditor30.title>auditor de conformidade</VQE_ComplianceAuditor30.title>
  <VQE_ComplianceAuditor30.titleShort>auditor</VQE_ComplianceAuditor30.titleShort>
  
  <VQE_CompliantHusk10.description>[PAWN_nameDef] voluntariou-se para a decapagem cognitiva, que incluía a remoção de memória, nome e vontade. O que restou foi um corpo que obedecia. [PAWN_pronoun] permanecia em formação enquanto as tempestades sopravam e a carne caía dos ossos, esperando apenas pelo próximo pulso de comando do núcleo central.</VQE_CompliantHusk10.description>
  <VQE_CompliantHusk10.title>casca complacente</VQE_CompliantHusk10.title>
  <VQE_CompliantHusk10.titleShort>casca</VQE_CompliantHusk10.titleShort>
  
  <VQE_CorridorWatch25.description>[PAWN_nameDef] foi alocado em um corredor por onde ninguém passava, do lado de fora de uma porta que ninguém abria. Foi dito a [PAWN_objective] para ficar imóvel, nunca falar e nunca piscar por muito tempo. No sétimo ano, [PAWN_pronoun] começou a ouvir passos atrás da parede.</VQE_CorridorWatch25.description>
  <VQE_CorridorWatch25.title>vigia de corredor</VQE_CorridorWatch25.title>
  <VQE_CorridorWatch25.titleShort>vigia</VQE_CorridorWatch25.titleShort>
  
  <VQE_CrateNotator32.description>[PAWN_nameDef] rabiscava códigos em caixotes, anotando data, conteúdo e nível de ameaça. Muitos recipientes chegavam sem marcação, mas [PAWN_pronoun] aprendeu rápido: se chacoalhasse, era melhor pular a linha do conteúdo. Às vezes a tinta escorria para cima, saindo da etiqueta e entrando em sua manga.</VQE_CrateNotator32.description>
  <VQE_CrateNotator32.title>notador de caixotes</VQE_CrateNotator32.title>
  <VQE_CrateNotator32.titleShort>notador</VQE_CrateNotator32.titleShort>
  
  <VQE_DockGunner19.description>[PAWN_nameDef] operava os canhões automáticos perto das docas de transferência de poeira, defendendo contra "movimento de descarga anômalo", seja lá o que isso significasse. Nada jamais se aproximou da doca, mas [PAWN_pronoun] atirava de qualquer maneira. Melhor isso do que deixar a poeira pensar que [PAWN_pronoun] hesitou.</VQE_DockGunner19.description>
  <VQE_DockGunner19.title>artilheiro de doca</VQE_DockGunner19.title>
  <VQE_DockGunner19.titleShort>artilheiro</VQE_DockGunner19.titleShort>
  
  <VQE_DoctrineScribe27.description>[PAWN_nameDef] transcrevia os decretos diários da autoridade central, gravando-os em tabuletas enferrujadas distribuídas por toda a instalação. [PAWN_pronoun] escrevia em silêncio total, copiando frases que não entendia. Uma frase, porém, aparecia em todos os pedidos: "A decomposição é a conformidade."</VQE_DoctrineScribe27.description>
  <VQE_DoctrineScribe27.title>escriba de doutrina</VQE_DoctrineScribe27.title>
  <VQE_DoctrineScribe27.titleShort>escriba</VQE_DoctrineScribe27.titleShort>
  
  <VQE_DoorTechnician14.description>[PAWN_nameDef] operava os pilões de contenção e plataformas de extração ao redor da Porta da Morte. [PAWN_pronoun] calibrava os sifões a olho nu e reequilibrava isoladores psíquicos durante o fluxo. A margem de erro era de apenas um suspiro, e [PAWN_pronoun] não respirou fundo desde então.</VQE_DoorTechnician14.description>
  <VQE_DoorTechnician14.title>técnico da porta</VQE_DoorTechnician14.title>
  <VQE_DoorTechnician14.titleShort>técnico</VQE_DoorTechnician14.titleShort>
  
  <VQE_DustCourier12.description>[PAWN_nameDef] transportava recipientes de poeira mortal da câmara de extração para as zonas de contenção do cofre frio. Escoltas eram proibidas, pois o excesso de movimento agitava a poeira. [PAWN_pronoun] caminhava em silêncio, agarrando caixas de aço que às vezes choravam por dentro.</VQE_DustCourier12.description>
  <VQE_DustCourier12.title>mensageiro da poeira</VQE_DustCourier12.title>
  <VQE_DustCourier12.titleShort>mensageiro</VQE_DustCourier12.titleShort>
  
  <VQE_DustDoctrineArchitect36.description>[PAWN_nameDef] foi o autor da filosofia central por trás do uso da poeira mortal, uma ideologia que mistura utilidade, inevitabilidade e transcendência através da decomposição. [PAWN_pronoun] projetou o programa não para vencer a morte, mas para industrializá-la. Aqueles que discordavam eram designados para tarefas de coleta de poeira até se tornarem complacentes.</VQE_DustDoctrineArchitect36.description>
  <VQE_DustDoctrineArchitect36.title>arquiteto da doutrina da poeira</VQE_DustDoctrineArchitect36.title>
  <VQE_DustDoctrineArchitect36.titleShort>arquiteto</VQE_DustDoctrineArchitect36.titleShort>
  
  <VQE_DustLoader16.description>[PAWN_nameDef] era responsável pelo carregamento de poeira bruta mortal em tambores de contenção, trabalhando sob luzes de perigo piscantes e capuzes selados. O pó grudava nas luvas e na pele, não importava o quão grossa fosse a proteção. Disseram a [PAWN_objective] que não podia penetrar nos ossos, mas [PAWN_pronoun] já não tem tanta certeza.</VQE_DustLoader16.description>
  <VQE_DustLoader16.title>carregador de poeira</VQE_DustLoader16.title>
  <VQE_DustLoader16.titleShort>carregador</VQE_DustLoader16.titleShort>
  
  <VQE_DustRegistrar26.description>[PAWN_nameDef] catalogava cada grama de poeira mortal processada pelo setor, registrando a origem de cada remessa e o experimento planejado. [PAWN_pronoun] nunca perguntou o que a poeira fazia, apenas se os pesos batiam e se as assinaturas estavam limpas. Em alguns dias, o livro de registros se preenchia sozinho.</VQE_DustRegistrar26.description>
  <VQE_DustRegistrar26.title>registrador de poeira</VQE_DustRegistrar26.title>
  <VQE_DustRegistrar26.titleShort>registrador</VQE_DustRegistrar26.titleShort>
  
  <VQE_EchoRepeater45.description>[PAWN_nameDef] foi exposto à Porta da Morte durante uma brecha de contenção e não proferiu seus próprios pensamentos desde então. Tudo o que [PAWN_pronoun] diz é a repetição de algo que outra pessoa está prestes a dizer. [PAWN_pronoun] sabe coisas que ainda não aconteceram. A instalação mantém [PAWN_objective] vivo... apenas por precaução.</VQE_EchoRepeater45.description>
  <VQE_EchoRepeater45.title>repetidor de ecos</VQE_EchoRepeater45.title>
  <VQE_EchoRepeater45.titleShort>repetidor</VQE_EchoRepeater45.titleShort>
  
  <VQE_EternalLogisticsOfficer38.description>[PAWN_nameDef] projetou o protocolo de rotação de armazém e estoque destinado a funcionar sem supervisão humana por mais de mil anos. [PAWN_pronoun] acreditava que um sistema perfeito sobrevivia aos seus mestres, e teve seu próprio coração substituído por um sistema de segurança sintético. [PAWN_pronoun] não envelheceu desde a ativação.</VQE_EternalLogisticsOfficer38.description>
  <VQE_EternalLogisticsOfficer38.title>oficial de logística eterna</VQE_EternalLogisticsOfficer38.title>
  <VQE_EternalLogisticsOfficer38.titleShort>oficial</VQE_EternalLogisticsOfficer38.titleShort>
  
  <VQE_FilterMechanic20.description>[PAWN_nameDef] mantinha os sistemas de filtragem de poeira que mantinham o ar respirável e a morte selada. Os filtros entupiam rápido, gritando se fossem deixados por muito tempo. [PAWN_pronoun] os substituía à mão, enluvado, com traje duplo e respirando ar reciclado carregado de estática.</VQE_FilterMechanic20.description>
  <VQE_FilterMechanic20.title>mecânico de filtros</VQE_FilterMechanic20.title>
  <VQE_FilterMechanic20.titleShort>mecânico</VQE_FilterMechanic20.titleShort>
  
  <VQE_FoglineObserver8.description>[PAWN_nameDef] foi destacado sozinho em zonas mortas quimicamente saturadas, com a tarefa de registrar as taxas de decomposição das tropas e os efeitos atmosféricos. [PAWN_pronoun] observou companheiros se dissolverem, regenerarem e marcharem novamente, anotando os resultados com precisão inabalável. [PAWN_pronoun] não falou por anos depois disso, e ninguém pediu para [PAWN_pronoun] falar.</VQE_FoglineObserver8.description>
  <VQE_FoglineObserver8.title>observador da névoa</VQE_FoglineObserver8.title>
  <VQE_FoglineObserver8.titleShort>observador</VQE_FoglineObserver8.titleShort>
  
  <VQE_GatewaySentinel13.description>[PAWN_nameDef] guardava o perímetro da instalação da Porta da Morte, com a tarefa de eliminar qualquer coisa que emergisse ou tentasse retornar. [PAWN_pronoun] via formas que não refletiam a luz e ouvia comandos que não eram transmitidos. A poeira às vezes passava da linha, e [PAWN_pronoun] aprendeu a não respirar muito fundo.</VQE_GatewaySentinel13.description>
  <VQE_GatewaySentinel13.title>sentinela do portal</VQE_GatewaySentinel13.title>
  <VQE_GatewaySentinel13.titleShort>sentinela</VQE_GatewaySentinel13.titleShort>
  
  <VQE_IndoctrinatedRevenant5.description>[PAWN_nameDef] morreu em campo e foi imediatamente reanimado sob a Diretriz Chama Pálida: um protocolo experimental de vinculação em loop para substituir memória, identidade e moralidade. [PAWN_pronoun] ainda carrega as cicatrizes de sua primeira morte, embora elas tenham deixado de importar há muito tempo. Agora, [PAWN_pronoun] mata com a calma de alguém que já proferiu o julgamento final.</VQE_IndoctrinatedRevenant5.description>
  <VQE_IndoctrinatedRevenant5.title>espectro doutrinado</VQE_IndoctrinatedRevenant5.title>
  <VQE_IndoctrinatedRevenant5.titleShort>espectro</VQE_IndoctrinatedRevenant5.titleShort>
  
  <VQE_IntakeMonitor18.description>[PAWN_nameDef] monitorava o fluxo de poeira mortal para os silos de contenção, relatando entupimentos e quedas de pressão com precisão milimétrica. Não era permitido que [PAWN_pronoun] falasse com outros funcionários, já que muitos desapareciam entre os turnos. O trabalho exigia foco e silêncio, algo que [PAWN_pronoun] entregava perfeitamente.</VQE_IntakeMonitor18.description>
  <VQE_IntakeMonitor18.title>monitor de admissão</VQE_IntakeMonitor18.title>
  <VQE_IntakeMonitor18.titleShort>monitor</VQE_IntakeMonitor18.titleShort>
  
  <VQE_LabelOverseer34.description>[PAWN_nameDef] era responsável por verificar a integridade das etiquetas em toda a rede de cofres selados. [PAWN_pronoun] passava turnos inteiros lendo textos desbotados sob luzes oscilantes, conferindo catálogos que não eram mais mantidos. Alguns caixotes não tinham etiquetas, apenas símbolos que [PAWN_pronoun] juraria lembrar de seus sonhos.</VQE_LabelOverseer34.description>
  <VQE_LabelOverseer34.title>supervisor de etiquetas</VQE_LabelOverseer34.title>
  <VQE_LabelOverseer34.titleShort>supervisor</VQE_LabelOverseer34.titleShort>
  
  <VQE_MealDistributor24.description>[PAWN_nameDef] entregava pacotes de ração aos trabalhadores que saíam dos corredores de extração selados. As refeições eram idênticas, cinzas, sem sabor e pré-etiquetadas. Às vezes, uma delas sussurrava ao ser aberta. [PAWN_pronoun] nunca pegou uma para si, apenas por precaução.</VQE_MealDistributor24.description>
  <VQE_MealDistributor24.title>distribuidor de refeições</VQE_MealDistributor24.title>
  <VQE_MealDistributor24.titleShort>distribuidor</VQE_MealDistributor24.titleShort>
  
  <VQE_Necroengineer3.description>[PAWN_nameDef] era tanto soldado quanto cientista, um dos poucos confiados com a manutenção da arquitetura de ressurreição embutida em cadáveres de elite. [PAWN_pronoun] emendava códigos em colunas vertebrais e reescrevia a morte como se fosse um circuito defeituoso. Apesar dos procedimentos grotescos, nunca hesitou, pois o progresso exigia carne.</VQE_Necroengineer3.description>
  <VQE_Necroengineer3.title>necroengenheiro</VQE_Necroengineer3.title>
  <VQE_Necroengineer3.titleShort>engenheiro</VQE_Necroengineer3.titleShort>
  
  <VQE_NullInfantry7.description>[PAWN_nameDef] esteve entre os primeiros induzidos ao Corpo Nulo: tropas de linha de frente quimicamente lobotomizadas para apagar o medo e a memória. [PAWN_pronoun] recebia ordens através de transceptores implantados no crânio, movendo-se silenciosamente e sem questionar. [PAWN_pronoun] não se lembra da dor, nem por que se alistou. Apenas do rifle em suas mãos.</VQE_NullInfantry7.description>
  <VQE_NullInfantry7.title>infantaria nula</VQE_NullInfantry7.title>
  <VQE_NullInfantry7.titleShort>nulo</VQE_NullInfantry7.titleShort>
  
  <VQE_NullWitness44.description>Não existem registros de [PAWN_nameDef] antes do Ciclo de Cofre 18. [PAWN_pronoun] foi encontrado ajoelhado na Porta da Morte, olhos fechados, mãos estendidas, murmurando padrões que anulavam o som num raio de seis metros. Agora trabalha no Inventário. As luzes diminuem quando [PAWN_pronoun] passa.</VQE_NullWitness44.description>
  <VQE_NullWitness44.title>testemunha nula</VQE_NullWitness44.title>
  <VQE_NullWitness44.titleShort>testemunha</VQE_NullWitness44.titleShort>
  
  <VQE_NutritionSynthesist29.description>[PAWN_nameDef] formulava pastas de nutrientes para armazenamento de longo prazo em alas de dormência profunda. Foi dito a [PAWN_objective] para não questionar o cheiro, nem o porquê de alguns tanques esvaziarem sem registro. [PAWN_pronoun] apenas mexia, selava e rotulava cada lote: "Apenas para Uso de Contingência".</VQE_NutritionSynthesist29.description>
  <VQE_NutritionSynthesist29.title>sintetizador de nutrição</VQE_NutritionSynthesist29.title>
  <VQE_NutritionSynthesist29.titleShort>sintetizador</VQE_NutritionSynthesist29.titleShort>
  
  <VQE_ObediencePledge48.description>[PAWN_nameDef] assinou o Juramento de Obediência com sangue, solicitando a reatribuição permanente para o trabalho não cognitivo. [PAWN_pronoun] passou por um alisamento cerebral e depois foi enviado para carregar caixotes pesados demais para os vivos. [PAWN_pronoun] não para até que lhe ordenem, mesmo que seus ossos quebrem.</VQE_ObediencePledge48.description>
  <VQE_ObediencePledge48.title>jurado de obediência</VQE_ObediencePledge48.title>
  <VQE_ObediencePledge48.titleShort>jurado</VQE_ObediencePledge48.titleShort>
  
  <VQE_OssuaryGuard9.description>[PAWN_nameDef] foi alocado nos ossuários: vastas câmaras onde soldados fracassados eram empilhados e catalogados para aproveitamento de peças. [PAWN_pronoun] patrulhava em silêncio, rifle na mão, cercado pelos ecos de experimentos meio-vivos. Ninguém falava nos ossuários. Ninguém tinha bocas.</VQE_OssuaryGuard9.description>
  <VQE_OssuaryGuard9.title>guarda do ossuário</VQE_OssuaryGuard9.title>
  <VQE_OssuaryGuard9.titleShort>guarda</VQE_OssuaryGuard9.titleShort>
  
  <VQE_PaleWitness43.description>[PAWN_nameDef] montou guarda do lado de fora da câmara interna por 900 dias, sem nunca entrar e sem nunca ser rendido. Então, no dia 901, a porta se abriu apenas uma fresta. [PAWN_pronoun] olhou para dentro por exatos três segundos. Desde então, não piscou uma única vez.</VQE_PaleWitness43.description>
  <VQE_PaleWitness43.title>testemunha pálida</VQE_PaleWitness43.title>
  <VQE_PaleWitness43.titleShort>testemunha</VQE_PaleWitness43.titleShort>
  
  <VQE_PreservedCommander4.description>[PAWN_nameDef] subiu ao comando de um batalhão da morte antes de ser selado em criogênia com sua mente transferida para placas neurais ultrafinas de carbono. Décadas se passaram em estase total, sonhando apenas com formações táticas e obediência absoluta. Ao ser despertado, retomou o comando como se a guerra nunca tivesse parado.</VQE_PreservedCommander4.description>
  <VQE_PreservedCommander4.title>comandante preservado</VQE_PreservedCommander4.title>
  <VQE_PreservedCommander4.titleShort>comandante</VQE_PreservedCommander4.titleShort>
  
  <VQE_ProcessedSentinel50.description>[PAWN_nameDef] solicitou o "dom do observador" — uma emenda cirúrgica de poeira mortal nos nervos ópticos e no córtex frontal. [PAWN_pronoun] permanece imóvel por dias, monitorando movimentos onde nada existe. Não relatou nenhuma intrusão, mas ocasionalmente sussurra que algo "já está lá dentro".</VQE_ProcessedSentinel50.description>
  <VQE_ProcessedSentinel50.title>sentinela processado</VQE_ProcessedSentinel50.title>
  <VQE_ProcessedSentinel50.titleShort>sentinela</VQE_ProcessedSentinel50.titleShort>
  
  <VQE_PrototypeSubject1.description>[PAWN_nameDef] voluntariou-se para a primeira onda de testes de necrose transumana, oferecendo seu corpo a uma doutrina militar que adorava a permanência através da decomposição. [PAWN_pronoun] suportou meses em um tanque selado enquanto ossos, tecidos e cognição eram religados por máquinas e fluidos. O que emergiu não estava mais totalmente vivo, mas era inabalavelmente leal.</VQE_PrototypeSubject1.description>
  <VQE_PrototypeSubject1.title>cobaia protótipo</VQE_PrototypeSubject1.title>
  <VQE_PrototypeSubject1.titleShort>cobaia</VQE_PrototypeSubject1.titleShort>
  
  <VQE_ReanimationWarden39.description>[PAWN_nameDef] supervisionava os alojamentos das unidades reanimadas, gerenciando ciclos de destacamento e monitorando limiares de degradação mental. [PAWN_pronoun] insistia que os mortos-vivos não precisavam de nomes, apenas códigos de barras. Quando uma cobaia recuperava uma memória e falava, [PAWN_pronoun] pessoalmente a incinerava.</VQE_ReanimationWarden39.description>
  <VQE_ReanimationWarden39.title>carcereiro de reanimação</VQE_ReanimationWarden39.title>
  <VQE_ReanimationWarden39.titleShort>carcereiro</VQE_ReanimationWarden39.titleShort>
  
  <VQE_ReturnedObserver42.description>[PAWN_nameDef] foi enviado através da Porta da Morte para um reconhecimento de três minutos. As câmeras falharam instantaneamente. [PAWN_pronoun] retornou dezoito horas depois, ileso mas alterado, com a pele mais fria, a voz mais lenta e olhos que não eram totalmente seus. Ninguém perguntou o que viu. Ninguém pergunta agora.</VQE_ReturnedObserver42.description>
  <VQE_ReturnedObserver42.title>observador retornado</VQE_ReturnedObserver42.title>
  <VQE_ReturnedObserver42.titleShort>retornado</VQE_ReturnedObserver42.titleShort>
  
  <VQE_RitualSubject47.description>[PAWN_nameDef] ajoelhou-se voluntariamente no círculo, cercado por áugures e máquinas sombrias, e não gritou quando a poeira foi despejada em seus pulmões. Foi declarado clinicamente morto e, duas horas depois, transferido para o serviço de linha de frente. Não pisca mais. Nem para.</VQE_RitualSubject47.description>
  <VQE_RitualSubject47.title>cobaia de ritual</VQE_RitualSubject47.title>
  <VQE_RitualSubject47.titleShort>cobaia</VQE_RitualSubject47.titleShort>
  
  <VQE_ShiftRecorder23.description>[PAWN_nameDef] registrava cada rotação de turno, movimento de pessoal e alerta de anomalia perto da Porta da Morte. Notou padrões estranhos nos registros: nomes repetidos, pessoas batendo ponto após mortes confirmadas, horas inteiras desaparecidas. Continuou registrando de qualquer maneira.</VQE_ShiftRecorder23.description>
  <VQE_ShiftRecorder23.title>registrador de turnos</VQE_ShiftRecorder23.title>
  <VQE_ShiftRecorder23.titleShort>registrador</VQE_ShiftRecorder23.titleShort>
  
  <VQE_SilenceOfficer21.description>[PAWN_nameDef] impunha o protocolo de silêncio nos corredores de processamento de poeira, onde diziam que o som atraía respostas indesejadas. [PAWN_pronoun] percorria as passarelas com um bastão de choque e um contador, punindo falas, tosses e até a respiração, se fosse alta demais. [PAWN_pronoun] não fala há anos, mesmo fora de serviço.</VQE_SilenceOfficer21.description>
  <VQE_SilenceOfficer21.title>oficial de silêncio</VQE_SilenceOfficer21.title>
  <VQE_SilenceOfficer21.titleShort>oficial</VQE_SilenceOfficer21.titleShort>
  
  <VQE_SilentConversion49.description>[PAWN_nameDef] entrou na câmara de conversão, selou a porta atrás de si e esperou. A máquina em seu interior removeu sua fala, fome e memória. O que emergiu caminhou direto para a designação de serviço sem esperar por instruções.</VQE_SilentConversion49.description>
  <VQE_SilentConversion49.title>conversão silenciosa</VQE_SilentConversion49.title>
  <VQE_SilentConversion49.titleShort>convertido</VQE_SilentConversion49.titleShort>
  
  <VQE_SpecimenHandler28.description>[PAWN_nameDef] movia recipientes biológicos entre laboratórios criogênicos, alguns se debatendo, outros sussurrando. Nunca abriu um caixote, mas às vezes as sombras lá dentro se moviam com familiaridade. [PAWN_pronoun] não registrava o que não parava de se mover.</VQE_SpecimenHandler28.description>
  <VQE_SpecimenHandler28.title>manipulador de espécimes</VQE_SpecimenHandler28.title>
  <VQE_SpecimenHandler28.titleShort>manipulador</VQE_SpecimenHandler28.titleShort>
  
  <VQE_StockpileRotator33.description>[PAWN_nameDef] movia suprimentos antigos por corredores em decomposição, rotacionando materiais para retardar a entropia. Muitos dos itens não tinham propósito conhecido, alguns nem forma discernível. Uma vez tocou em algo quente que não deveria estar. Não esfriou depois.</VQE_StockpileRotator33.description>
  <VQE_StockpileRotator33.title>rotacionador de estoque</VQE_StockpileRotator33.title>
  <VQE_StockpileRotator33.titleShort>rotacionador</VQE_StockpileRotator33.titleShort>
  
  <VQE_ThresholdHarvester11.description>[PAWN_nameDef] ficava o mais próximo possível da Porta da Morte, sifonando a poeira de sua abertura sem fôlego para frascos pretos selados. A poeira sibilava, brilhava e sussurrava, queimando o ar e as mentes. [PAWN_pronoun] usava equipamento de filtragem de camada tripla, mas ainda acorda tossindo sombras.</VQE_ThresholdHarvester11.description>
  <VQE_ThresholdHarvester11.title>colhedor de limiar</VQE_ThresholdHarvester11.title>
  <VQE_ThresholdHarvester11.titleShort>colhedor</VQE_ThresholdHarvester11.titleShort>
  
  <VQE_TrenchAwakener6.description>[PAWN_nameDef] foi designado para patrulhas de sepultamento, recuperando companheiros caídos e etiquetando-os para reanimação. Dormia entre cadáveres, carregava corpos esqueléticos de volta para o processamento e os via voltarem à vida. O fedor nunca sumia, mas sua obediência inabalável também não.</VQE_TrenchAwakener6.description>
  <VQE_TrenchAwakener6.title>despertador de trincheira</VQE_TrenchAwakener6.title>
  <VQE_TrenchAwakener6.titleShort>despertador</VQE_TrenchAwakener6.titleShort>
  
  <VQE_UniformInspector22.description>[PAWN_nameDef] verificava a contaminação por poeira em uniformes e na pele antes que os trabalhadores deixassem os setores centrais. Esfregava manchas que pulsavam, queimava tecidos que se moviam e colocava na lista negra qualquer coisa que lembrasse o toque. Parou de questionar por que alguns trajes voltavam... sem quem os vestia.</VQE_UniformInspector22.description>
  <VQE_UniformInspector22.title>inspetor de uniformes</VQE_UniformInspector22.title>
  <VQE_UniformInspector22.titleShort>inspetor</VQE_UniformInspector22.titleShort>
  
  <VQE_VaultArchivist31.description>[PAWN_nameDef] mantinha os livros de inventário enterrados nas profundezas dos cofres de sub-armazenamento. Documentava recipientes selados com glifos ilegíveis e caixotes que zumbiam levemente quando tocados. Certa manhã, surgiu uma entrada com sua própria caligrafia, descrevendo uma caixa que ainda não havia registrado.</VQE_VaultArchivist31.description>
  <VQE_VaultArchivist31.title>arquivista do cofre</VQE_VaultArchivist31.title>
  <VQE_VaultArchivist31.titleShort>arquivista</VQE_VaultArchivist31.titleShort>
  
  <VQE_VaultCommissar37.description>[PAWN_nameDef] garantia a pureza ideológica entre o pessoal do cofre, realizando avaliações de lealdade e aplicando correções disciplinares. Sustentava que aqueles expostos à Porta da Morte por muito tempo tornavam-se não confiáveis. Selou muitos deles atrás dos cofres; se estavam vivos ou não, era irrelevante.</VQE_VaultCommissar37.description>
  <VQE_VaultCommissar37.title>comissário do cofre</VQE_VaultCommissar37.title>
  <VQE_VaultCommissar37.titleShort>comissário</VQE_VaultCommissar37.titleShort>
  
  <VQE_VaultEnforcer2.description>[PAWN_nameDef] foi alocado nas profundezas, encarregado de proteger os biocofres que abrigavam tanques de regeneração experimentais e protótipos fracassados. Quando os alarmes de contenção soaram, não vacilou. A única coisa que temia era o fracasso, e o medo havia sido removido cirurgicamente anos atrás.</VQE_VaultEnforcer2.description>
  <VQE_VaultEnforcer2.title>executor do cofre</VQE_VaultEnforcer2.title>
  <VQE_VaultEnforcer2.titleShort>executor</VQE_VaultEnforcer2.titleShort>
  
  <VQE_VaultEntryClerk35.description>[PAWN_nameDef] verificava credenciais de acesso para quem entrava no cofre e registrava retiradas de prateleiras seladas. Notou que os nomes no registro começaram a se repetir: soldados mortos solicitando suprimentos muito tempo depois de terem sido arquivados. Sinalizou isso uma vez. Nada mudou.</VQE_VaultEntryClerk35.description>
  <VQE_VaultEntryClerk35.title>atendente de entrada do cofre</VQE_VaultEntryClerk35.title>
  <VQE_VaultEntryClerk35.titleShort>atendente</VQE_VaultEntryClerk35.titleShort>
  
  <VQE_VaultScrubber17.description>[PAWN_nameDef] limpava o interior dos cofres de poeira selados após serem purgados. As paredes nunca estavam realmente limpas; estavam sempre zumbindo, sempre sussurrando. Parou de usar seu nome após o terceiro ciclo. Ninguém o corrigiu.</VQE_VaultScrubber17.description>
  <VQE_VaultScrubber17.title>faxineiro do cofre</VQE_VaultScrubber17.title>
  <VQE_VaultScrubber17.titleShort>faxineiro</VQE_VaultScrubber17.titleShort>
  
  <VQE_WhisperHost41.description>[PAWN_nameDef] foi designado para monitorar os pulsos auditivos emitidos pela Porta da Morte durante as fases lunares. Começou a transcrever mensagens em nenhuma língua conhecida, mas que compreendia perfeitamente. Após o sétimo dia, não precisava mais de equipamentos para ouvi-las.</VQE_WhisperHost41.description>
  <VQE_WhisperHost41.title>hospedeiro de sussurros</VQE_WhisperHost41.title>
  <VQE_WhisperHost41.titleShort>hospedeiro</VQE_WhisperHost41.titleShort>

  <VQE_Childhood_OfficersShadow.description>[PAWN_nameDef] cresceu atrás de vidros reforçados, logo além da sala de guerra onde seu progenitor emitia comandos silenciosos para um mundo agonizante. Os corredores eram estéreis, os uniformes sempre cinzas, e [PAWN_pronoun] aprendeu rapidamente quais portas nunca se abriam e quais nunca se fechavam. Disseram a [PAWN_objective] que as silhuetas trêmulas além das telas de visualização eram simulações, até que uma delas olhou de volta. Ninguém mencionou isso depois, nem [PAWN_pronoun].</VQE_Childhood_OfficersShadow.description>
  <VQE_Childhood_OfficersShadow.title>sombra do oficial</VQE_Childhood_OfficersShadow.title>
  <VQE_Childhood_OfficersShadow.titleShort>sombra</VQE_Childhood_OfficersShadow.titleShort>
  
  <VQE_TheGeneral.description>[PAWN_nameDef] projetou a Operação: Mortal desde a primeira planta até o último suspiro, acreditando que a morte poderia ser estruturada, controlada e armada. Quando a Porta da Morte foi aberta pela primeira vez, [PAWN_pronoun] a atravessou sem hesitação, sozinho, desarmado e sorrindo. Retornou dias depois, em silêncio e queimado por dentro, envolto em panos de contenção e selado dentro de um sarcófago que ninguém afirmava compreender. A guerra acabou. A porta permaneceu aberta. [PAWN_pronoun] ainda dorme — mas os selos estão aquecendo.</VQE_TheGeneral.description>
  <VQE_TheGeneral.title>o general</VQE_TheGeneral.title>
  <VQE_TheGeneral.titleShort>general</VQE_TheGeneral.titleShort>
  
</LanguageData>