<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <VQE_ArchiteVolunteer1.description>[PAWN_nameDef] se alistou em um programa militar secreto que prometia glória e força. Os experimentos trouxeram maior resistência para [PAWN_objective], mas os tratamentos prejudicaram sua estabilidade e coordenação motora fina.</VQE_ArchiteVolunteer1.description>
  <VQE_ArchiteVolunteer1.title>voluntário de arquita</VQE_ArchiteVolunteer1.title>
  <VQE_ArchiteVolunteer1.titleShort>voluntário</VQE_ArchiteVolunteer1.titleShort>

  <VQE_BetrayalStudy21.description>[PAWN_nameDef] sofreu pressões em experimentos onde as cobaias eram pareadas como companheiros próximos, apenas para sofrerem traições mútuas pela sobrevivência. A crueldade destruiu sua capacidade de confiar, mas aguçou seus instintos para o perigo.</VQE_BetrayalStudy21.description>
  <VQE_BetrayalStudy21.title>estudo de traição</VQE_BetrayalStudy21.title>
  <VQE_BetrayalStudy21.titleShort>traído</VQE_BetrayalStudy21.titleShort>

  <VQE_BoneReforged6.description>[PAWN_nameDef] passou por um teste brutal onde cada osso de seu corpo foi estilhaçado, substituído e reconstruído com enxertos reforçados. O processo tornou [PAWN_objective] alguém quase inquebrável, mas a agonia constante marcou sua mente para sempre.</VQE_BoneReforged6.description>
  <VQE_BoneReforged6.title>ossos reforjados</VQE_BoneReforged6.title>
  <VQE_BoneReforged6.titleShort>reforjado</VQE_BoneReforged6.titleShort>

  <VQE_BrainProbed8.description>[PAWN_nameDef] fez parte de um programa horrível onde nódulos de arquita foram perfurados diretamente em seu cérebro. Os procedimentos aumentaram seus reflexos e memória, mas apagões frequentes e visões perturbadoras ainda trazem tormento para [PAWN_objective].</VQE_BrainProbed8.description>
  <VQE_BrainProbed8.title>cérebro sondado</VQE_BrainProbed8.title>
  <VQE_BrainProbed8.titleShort>sondado</VQE_BrainProbed8.titleShort>

  <VQE_CombatDrills15.description>[PAWN_nameDef] atravessou treinamentos de combate punitivos destinados a testar o ponto de ruptura de soldados sob fogo. O regime brutal aprimorou seus instintos, mas deixou ferimentos persistentes e uma profunda desconfiança da autoridade em [PAWN_objective].</VQE_CombatDrills15.description>
  <VQE_CombatDrills15.title>cobaia de treino de combate</VQE_CombatDrills15.title>
  <VQE_CombatDrills15.titleShort>treinado</VQE_CombatDrills15.titleShort>

  <VQE_CompassionPunished24.description>[PAWN_nameDef] sobreviveu a testes onde demonstrar bondade resultava em punição, enquanto a crueldade era recompensada. Com o tempo, [PAWN_pronoun] aprendeu a esconder a compaixão atrás de uma máscara de obediência fria, embora o instinto de cuidar nunca tenha desaparecido completamente.</VQE_CompassionPunished24.description>
  <VQE_CompassionPunished24.title>compaixão punida</VQE_CompassionPunished24.title>
  <VQE_CompassionPunished24.titleShort>endurecido</VQE_CompassionPunished24.titleShort>

  <VQE_DeceptionStudy16.description>[PAWN_nameDef] viveu em um programa que recompensava a mentira e punia a honestidade. Com o tempo, [PAWN_pronoun] tornou-se hábil em ler as pessoas, mas achou difícil formar conexões genuínas.</VQE_DeceptionStudy16.description>
  <VQE_DeceptionStudy16.title>estudo de decepção</VQE_DeceptionStudy16.title>
  <VQE_DeceptionStudy16.titleShort>enganador</VQE_DeceptionStudy16.titleShort>

  <VQE_EnhancedSoldier5.description>[PAWN_nameDef] tornou-se parte de um programa militar para criar supersoldados através de injeções de arquita. Os procedimentos trouxeram rigidez para [PAWN_objective] no combate, mas as modificações constantes atenuaram seu senso de identidade e trouxeram indiferença quanto à vida comum.</VQE_EnhancedSoldier5.description>
  <VQE_EnhancedSoldier5.title>soldado aprimorado</VQE_EnhancedSoldier5.title>
  <VQE_EnhancedSoldier5.titleShort>soldado</VQE_EnhancedSoldier5.titleShort>

  <VQE_EyeReplaced10.description>[PAWN_nameDef] teve ambos os olhos removidos e substituídos por aumentos experimentais instáveis para rastrear alvos na escuridão. Os implantes melhoraram sua mira, mas trouxeram sensibilidade à luz e dependência eterna de estranhas sobreposições visuais para [PAWN_objective].</VQE_EyeReplaced10.description>
  <VQE_EyeReplaced10.title>olhos substituídos</VQE_EyeReplaced10.title>
  <VQE_EyeReplaced10.titleShort>aumentado</VQE_EyeReplaced10.titleShort>

  <VQE_FalseFamily22.description>[PAWN_nameDef] viveu em lares simulados com estranhos agindo como parentes, apenas para vê-los desaparecer sem explicação. Esse ciclo se repetiu até que [PAWN_pronoun] parou de formar qualquer vínculo, sobrevivendo através do desapego frio.</VQE_FalseFamily22.description>
  <VQE_FalseFamily22.title>família falsa</VQE_FalseFamily22.title>
  <VQE_FalseFamily22.titleShort>órfão</VQE_FalseFamily22.titleShort>

  <VQE_GeneFighter3.description>Com a escolha para um experimento militar, [PAWN_nameDef] passou por alterações genéticas para a criação de combatentes mais fortes. O projeto deu uma vantagem em batalha para [PAWN_objective], mas os testes constantes deixaram pouco tempo para educação ou habilidades civis.</VQE_GeneFighter3.description>
  <VQE_GeneFighter3.title>combatente genético</VQE_GeneFighter3.title>
  <VQE_GeneFighter3.titleShort>combatente</VQE_GeneFighter3.titleShort>

  <VQE_GroupConflict17.description>[PAWN_nameDef] viveu sob confinamento com outras cobaias enquanto pesquisadores manipulavam recursos para forçar conflitos. As lutas constantes aguçaram seus instintos de sobrevivência, mas a confiança tornou-se impossível.</VQE_GroupConflict17.description>
  <VQE_GroupConflict17.title>cobaia de conflito</VQE_GroupConflict17.title>
  <VQE_GroupConflict17.titleShort>conflitado</VQE_GroupConflict17.titleShort>

  <VQE_IsolationChamber14.description>[PAWN_nameDef] viveu em isolamento em uma cela silenciosa e sem luz por meses para o estudo dos efeitos da privação sensorial. A provação trouxe um comportamento retraído para [PAWN_objective], mas um foco incomum para o trabalho individual.</VQE_IsolationChamber14.description>
  <VQE_IsolationChamber14.title>câmara de isolamento</VQE_IsolationChamber14.title>
  <VQE_IsolationChamber14.titleShort>isolado</VQE_IsolationChamber14.titleShort>

  <VQE_IsolationTest19.description>[PAWN_nameDef] passou por situações sociais falsas onde aliados desapareciam subitamente ou cometiam traições. As regras inconstantes trouxeram paranoia para [PAWN_objective], mas uma percepção profunda de detalhes que outros ignoram.</VQE_IsolationTest19.description>
  <VQE_IsolationTest19.title>teste de isolamento</VQE_IsolationTest19.title>
  <VQE_IsolationTest19.titleShort>isolado</VQE_IsolationTest19.titleShort>

  <VQE_LossExperiment20.description>[PAWN_nameDef] recebeu ordens para formar laços com outras cobaias, apenas para vê-las serem levadas embora repetidamente. O luto deixou cicatrizes, mas também deu uma resiliência incomum ao desespero para [PAWN_objective].</VQE_LossExperiment20.description>
  <VQE_LossExperiment20.title>experimento de perda</VQE_LossExperiment20.title>
  <VQE_LossExperiment20.titleShort>enlutado</VQE_LossExperiment20.titleShort>

  <VQE_MilitaryExperiment4.description>[PAWN_nameDef] voluntariou-se para experimentos sigilosos, acreditando ser seu dever. Reflexos aprimorados e músculos mais fortes foram os resultados — mas ao custo de dor crônica e temperamento explosivo.</VQE_MilitaryExperiment4.description>
  <VQE_MilitaryExperiment4.title>experimento militar</VQE_MilitaryExperiment4.title>
  <VQE_MilitaryExperiment4.titleShort>experimento</VQE_MilitaryExperiment4.titleShort>

  <VQE_MuscleStitched9.description>[PAWN_nameDef] suportou ciclos intermináveis de excisão muscular e crescimento forçado, com recosturas em configurações mais densas. O resultado foi uma força imensa, mas seu corpo permanece irregular e sofre constantemente com a dor do esforço.</VQE_MuscleStitched9.description>
  <VQE_MuscleStitched9.title>músculos costurados</VQE_MuscleStitched9.title>
  <VQE_MuscleStitched9.titleShort>costurado</VQE_MuscleStitched9.titleShort>

  <VQE_ObedienceTrial18.description>[PAWN_nameDef] passou anos em um programa projetado para testar os limites da obediência à autoridade. Seguir ordens tornou-se sua segunda natureza, mas [PAWN_pronoun] nunca desenvolveu autonomia para a tomada de decisões.</VQE_ObedienceTrial18.description>
  <VQE_ObedienceTrial18.title>teste de obediência</VQE_ObedienceTrial18.title>
  <VQE_ObedienceTrial18.titleShort>obediente</VQE_ObedienceTrial18.titleShort>

  <VQE_PainTolerance13.description>[PAWN_nameDef] suportou procedimentos intermináveis projetados para levar ao limite a tolerância humana à dor. Embora a agonia tenha causado um endurecimento emocional em [PAWN_objective], [PAWN_pronoun] nunca recuperou verdadeiramente seu senso de confiança nos outros.</VQE_PainTolerance13.description>
  <VQE_PainTolerance13.title>teste de tolerância à dor</VQE_PainTolerance13.title>
  <VQE_PainTolerance13.titleShort>testado</VQE_PainTolerance13.titleShort>

  <VQE_SilenceStudy25.description>[PAWN_nameDef] cresceu sob silêncio forçado, com punições por falar ou até mesmo fazer barulho. O isolamento trouxe uma natureza quase muda para [PAWN_objective] em grupos, mas um foco extraordinário para o trabalho individual.</VQE_SilenceStudy25.description>
  <VQE_SilenceStudy25.title>estudo do silêncio</VQE_SilenceStudy25.title>
  <VQE_SilenceStudy25.titleShort>silencioso</VQE_SilenceStudy25.titleShort>

  <VQE_SkinGrafted7.description>[PAWN_nameDef] passou por repetidos esfolamentos de pele e enxertos regenerativos para o teste de soros de cura rápida. Os experimentos trouxeram resistência a ferimentos para [PAWN_objective], mas também atenuaram seu sentido do tato e deixaram seu corpo coberto de cicatrizes.</VQE_SkinGrafted7.description>
  <VQE_SkinGrafted7.title>pele enxertada</VQE_SkinGrafted7.title>
  <VQE_SkinGrafted7.titleShort>enxertado</VQE_SkinGrafted7.titleShort>

  <VQE_StarvationTrial23.description>[PAWN_nameDef] suportou experimentos onde a comida era retida e as rações eram desiguais, forçando as cobaias a lutar por restos. A fome entalhou cicatrizes profundas em sua mente, deixando uma natureza inquieta e desconfiada em [PAWN_objective].</VQE_StarvationTrial23.description>
  <VQE_StarvationTrial23.title>teste de inanição</VQE_StarvationTrial23.title>
  <VQE_StarvationTrial23.titleShort>faminto</VQE_StarvationTrial23.titleShort>

  <VQE_StressTest11.description>[PAWN_nameDef] viveu sob confinamento por semanas com privação de sono e excesso de estímulos sensoriais. Os testes destruíram seus nervos, deixando um comportamento agitado em [PAWN_objective], mas uma resistência estranha ao estresse.</VQE_StressTest11.description>
  <VQE_StressTest11.title>cobaia de teste de estresse</VQE_StressTest11.title>
  <VQE_StressTest11.titleShort>cobaia</VQE_StressTest11.titleShort>

  <VQE_ToxicExposure12.description>[PAWN_nameDef] viveu sob isolamento em câmaras cheias de vapores tóxicos como parte de um programa de resiliência militar. A experiência marcou seus pulmões e queimou sua pele, mas [PAWN_pronoun] aprendeu a superar a doença e a dor.</VQE_ToxicExposure12.description>
  <VQE_ToxicExposure12.title>exposição tóxica</VQE_ToxicExposure12.title>
  <VQE_ToxicExposure12.titleShort>exposto</VQE_ToxicExposure12.titleShort>

  <VQE_TrialSubject2.description>[PAWN_nameDef] abriu mão de seus direitos por uma chance de se juntar a uma unidade experimental. Injeções e treinamentos intermináveis trouxeram resiliência para [PAWN_objective], mas a observação constante e o confinamento deixaram um comportamento ansioso em [PAWN_objective].</VQE_TrialSubject2.description>
  <VQE_TrialSubject2.title>cobaia de testes</VQE_TrialSubject2.title>
  <VQE_TrialSubject2.titleShort>cobaia</VQE_TrialSubject2.titleShort>

  <VQE_IdealPatient.description>[PAWN_nameDef] passou por inúmeros procedimentos experimentais com tecnologia de arquita. Por razões desconhecidas, [PAWN_pronoun] nunca rejeitou um implante, o que trouxe para [PAWN_objective] o status de cobaia ideal para experimentos genéticos radicais. Os tratamentos resultaram em fragilidade física para [PAWN_objective], mas trouxeram adaptação à dor e uma tolerância incomum a dificuldades. Infelizmente, um dos tratamentos causou uma doença terminal de progressão lenta.</VQE_IdealPatient.description>
  <VQE_IdealPatient.title>paciente ideal</VQE_IdealPatient.title>
  <VQE_IdealPatient.titleShort>paciente</VQE_IdealPatient.titleShort>
  
  <VQE_KidnappedChild.description>[PAWN_nameDef] sofreu uma abdução em pouca idade e cresceu em cativeiro. Sem acesso à educação formal, [PAWN_pronoun] sobreviveu aprendendo a ouvir, obedecer e ler o humor de quem mantinha o cativeiro. A experiência trouxe uma natureza cautelosa para [PAWN_objective] e falta de treinamento em habilidades práticas, mas uma sensibilidade incomum quanto às intenções alheias.</VQE_KidnappedChild.description>
  <VQE_KidnappedChild.title>criança raptada</VQE_KidnappedChild.title>
  <VQE_KidnappedChild.titleShort>raptado</VQE_KidnappedChild.titleShort>

</LanguageData>