<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VQE_AncientEngineer01.description>[PAWN_nameDef] fez parte de uma equipe que tentava fazer engenharia reversa de componentes ARC antigos. Os mistérios por trás dos designs intrincados da máquina fascinavam [PAWN_objective]. Embora muito da tecnologia fosse incompreensível, [PAWN_pronoun] adaptou com sucesso algumas partes críticas para o uso moderno.</VQE_AncientEngineer01.description>
  <VQE_AncientEngineer01.title>engenheiro ancestral</VQE_AncientEngineer01.title>
  <VQE_AncientEngineer01.titleShort>engenheiro</VQE_AncientEngineer01.titleShort>
  
  <VQE_ControlSystemsEngineer03.description>[PAWN_nameDef] tinha a tarefa de modernizar os sistemas de controle dos reatores ARC. Embora tenha integrado novos protocolos de segurança, muitas das funções centrais permaneceram um mistério. Ainda assim, [PAWN_pronoun] conseguiu aumentar a eficiência adaptando os algoritmos antigos.</VQE_ControlSystemsEngineer03.description>
  <VQE_ControlSystemsEngineer03.title>eng. de sistemas de controle</VQE_ControlSystemsEngineer03.title>
  <VQE_ControlSystemsEngineer03.titleShort>controlador</VQE_ControlSystemsEngineer03.titleShort>
  
  <VQE_FieldRepairTech04.description>[PAWN_nameDef] passou anos reparando unidades ARC danificadas em colônias remotas. Apesar da falta dos esquemas originais, [PAWN_pronoun] tornou-se mestre em improvisar reparos. Era um trabalho perigoso, mas [PAWN_pronoun] sempre carregava alguns componentes ARC sobressalentes, por precaução.</VQE_FieldRepairTech04.description>
  <VQE_FieldRepairTech04.title>técnico de reparos de campo</VQE_FieldRepairTech04.title>
  <VQE_FieldRepairTech04.titleShort>técnico</VQE_FieldRepairTech04.titleShort>
  
  <VQE_PowerArchitect02.description>[PAWN_nameDef] especializou-se em otimizar o fluxo de energia nos sistemas ARC. Ao calibrar cuidadosamente as barras de combustível, [PAWN_pronoun] conseguiu estender significativamente o tempo operacional do reator. Apesar de não ter total conhecimento dos mecanismos antigos, os ajustes de [PAWN_nameDef] tornaram-se o padrão da indústria.</VQE_PowerArchitect02.description>
  <VQE_PowerArchitect02.title>arquiteto de energia</VQE_PowerArchitect02.title>
  <VQE_PowerArchitect02.titleShort>arquiteto</VQE_PowerArchitect02.titleShort>
  
  <VQE_SafetyInspector05.description>Como inspetor de segurança, [PAWN_nameDef] viajava entre colônias verificando o estado dos reatores ARC. Embora [PAWN_pronoun] pudesse apenas especular sobre como os sistemas centrais funcionavam, era capaz de identificar falhas potenciais e sugerir manutenções que estendiam a vida útil dos reatores.</VQE_SafetyInspector05.description>
  <VQE_SafetyInspector05.title>inspetor de segurança ARC</VQE_SafetyInspector05.title>
  <VQE_SafetyInspector05.titleShort>inspetor</VQE_SafetyInspector05.titleShort>

  <VQE_ChildhoodInventorGenetron.description>Quando criança, [PAWN_nameDef] nunca se contentava com brinquedos ou diversões simples. [PAWN_pronoun] encontrava alegria em desmontar máquinas velhas e sucatas resgatadas do ferro-velho da colônia. Enquanto as outras crianças brincavam, [PAWN_nameDef] podia ser encontrado mergulhado em um gerador quebrado ou em um drone de mineração extinto, tentando entender como funcionavam. Os adultos muitas vezes viam isso como um incômodo, especialmente quando [PAWN_pronoun] "pegava emprestado" equipamentos essenciais para experimentos. Mas aqueles que olhavam de perto viam uma centelha de gênio.</VQE_ChildhoodInventorGenetron.description>
  <VQE_ChildhoodInventorGenetron.title>engenhocas curioso</VQE_ChildhoodInventorGenetron.title>
  <VQE_ChildhoodInventorGenetron.titleShort>engenhocas</VQE_ChildhoodInventorGenetron.titleShort>
  
  <VQE_InventorGenetronAdulthood.description>[PAWN_nameDef] tornou-se uma lenda entre os engenheiros como o inventor do ARC, um gerador de energia inovador que mudou o destino de colônias inteiras. Movido por um desejo implacável de resolver a escassez de energia que paralisava a borda externa, [PAWN_pronoun] ultrapassou os limites da experimentação segura. Os primeiros protótipos foram apressados, levando a acidentes trágicos que custaram muitas vidas. Embora essas falhas pesassem sobre [PAWN_objective], elas alimentaram sua determinação. Após inúmeros testes, [PAWN_nameDef] finalmente teve sucesso, consolidando seu legado como um herói para alguns e um rebelde imprudente para outros.</VQE_InventorGenetronAdulthood.description>
  <VQE_InventorGenetronAdulthood.title>inventor do ARC</VQE_InventorGenetronAdulthood.title>
  <VQE_InventorGenetronAdulthood.titleShort>inventor</VQE_InventorGenetronAdulthood.titleShort>
  
</LanguageData>