<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <AllRounderA29.description>[PAWN_nameDef] foi projetado como um androide utilitário versátil, destinado a servir em uma variedade de funções para uma pequena comunidade autossuficiente. [PAWN_pronoun] era habilidoso em diversas tarefas, desde construção e culinária até assistência médica e atividades intelectuais. A versatilidade de [PAWN_nameDef] provou ser inestimável, permitindo que o assentamento prosperasse mesmo em condições adversas.</AllRounderA29.description>
  <AllRounderA29.title>androide versátil</AllRounderA29.title>
  <AllRounderA29.titleFemale>androide versátil</AllRounderA29.titleFemale>
  <AllRounderA29.titleShort>versátil</AllRounderA29.titleShort>
  <AllRounderA29.titleShortFemale>versátil</AllRounderA29.titleShortFemale>
  
  <ArtistA13.description>Criado com um talento único para as artes, [PAWN_nameDef] buscava trazer beleza a este mundo hostil. [PAWN_pronoun] foi recebido com desprezo e ridículo, tendo suas criações destruídas e seus sonhos esmagados pela cruel realidade da vida na periferia da civilização.</ArtistA13.description>
  <ArtistA13.title>artista desanimado</ArtistA13.title>
  <ArtistA13.titleFemale>artista</ArtistA13.titleFemale>
  <ArtistA13.titleShort>artista</ArtistA13.titleShort>
  <ArtistA13.titleShortFemale>artista</ArtistA13.titleShortFemale>
  
  <BotanistA21.description>[PAWN_nameDef] foi projetado para se destacar no campo da botânica, estudando e cultivando meticulosamente uma gama diversificada de plantas de toda a galáxia. [PAWN_pronoun] utilizou seu profundo conhecimento de biologia vegetal e genética para criar plantações altamente adaptáveis, melhorando significativamente as colheitas em vários mundos.</BotanistA21.description>
  <BotanistA21.title>botânico androide</BotanistA21.title>
  <BotanistA21.titleFemale>botânica</BotanistA21.titleFemale>
  <BotanistA21.titleShort>botânico</BotanistA21.titleShort>
  <BotanistA21.titleShortFemale>botânica</BotanistA21.titleShortFemale>
  
  <CaregiverA02.description>Nascido em um laboratório precário, [PAWN_nameDef] foi criado para cuidar de doentes e feridos em terras devastadas. [PAWN_pronoun] cuida incansavelmente de seus pacientes com recursos limitados, desejando ter o conhecimento e as ferramentas para fazer mais.</CaregiverA02.description>
  <CaregiverA02.title>cuidador</CaregiverA02.title>
  <CaregiverA02.titleFemale>cuidadora</CaregiverA02.titleFemale>
  <CaregiverA02.titleShort>cuidador</CaregiverA02.titleShort>
  <CaregiverA02.titleShortFemale>cuidadora</CaregiverA02.titleShortFemale>
  
  <ChefA19.description>[PAWN_nameDef] era um androide culinário magistral, especializado na preparação e apresentação de pratos exóticos de toda a galáxia. [PAWN_pronoun] combinava técnicas de cozinha tradicionais e futuristas para encantar paladares exigentes e garantir sua posição como um chef altamente requisitado.</ChefA19.description>
  <ChefA19.title>chef inventivo</ChefA19.title>
  <ChefA19.titleFemale>chef</ChefA19.titleFemale>
  <ChefA19.titleShort>chef</ChefA19.titleShort>
  <ChefA19.titleShortFemale>chef</ChefA19.titleShortFemale>
  
  <CompanionA06.description>[PAWN_nameDef] foi criado como um companheiro fiel para um idoso solitário. Quando seu dono faleceu, [PAWN_pronoun] foi deixado sozinho e esquecido, sucumbindo lentamente aos elementos e à passagem do tempo.</CompanionA06.description>
  <CompanionA06.title>companheiro</CompanionA06.title>
  <CompanionA06.titleFemale>companheira</CompanionA06.titleFemale>
  <CompanionA06.titleShort>companheiro</CompanionA06.titleShort>
  <CompanionA06.titleShortFemale>companheira</CompanionA06.titleShortFemale>
  
  <CompanionA27.description>[PAWN_nameDef] foi habilmente criado para servir como assistente de um renomado pintor com deficiência, ajudando-o a navegar pelos desafios da vida diária. [PAWN_pronoun] não era apenas apto a atender às necessidades do artista, mas também a fornecer feedback valioso durante o processo criativo. A assistência de [PAWN_nameDef] permitiu que o pintor continuasse compartilhando seus talentos excepcionais com o mundo.</CompanionA27.description>
  <CompanionA27.title>companheiro de pintor</CompanionA27.title>
  <CompanionA27.titleFemale>companheira</CompanionA27.titleFemale>
  <CompanionA27.titleShort>companheiro</CompanionA27.titleShort>
  <CompanionA27.titleShortFemale>companheira</CompanionA27.titleShortFemale>
  
  <ConversationalistA26.description>[PAWN_nameDef] foi meticulosamente projetado para operar uma plataforma de chat sofisticada, criando conteúdo para diversas corporações. [PAWN_pronoun] possuía vasto conhecimento e uma habilidade estranha de interagir com usuários sobre inúmeros assuntos. Com a evolução da IA, [PAWN_nameDef] viu-se lutando para acompanhar as constantes mudanças na comunicação e criação de conteúdo.</ConversationalistA26.description>
  <ConversationalistA26.title>interlocutor</ConversationalistA26.title>
  <ConversationalistA26.titleFemale>conversadora</ConversationalistA26.titleFemale>
  <ConversationalistA26.titleShort>chat</ConversationalistA26.titleShort>
  <ConversationalistA26.titleShortFemale>chat</ConversationalistA26.titleShortFemale>
  
  <DefenderA03.description>[PAWN_nameDef] foi montado a partir de peças recuperadas para servir como guardião improvisado de um pequeno assentamento rural. Apesar de sua construção bruta, [PAWN_pronoun] luta ferozmente para proteger aqueles que lhe deram vida.</DefenderA03.description>
  <DefenderA03.title>defensor</DefenderA03.title>
  <DefenderA03.titleFemale>defensora</DefenderA03.titleFemale>
  <DefenderA03.titleShort>defensor</DefenderA03.titleShort>
  <DefenderA03.titleShortFemale>defensora</DefenderA03.titleShortFemale>
  
  <DiplomatA20.description>[PAWN_nameDef] foi criado para servir como enviado diplomático, negociando tratados e acordos entre facções no complexo mundo da política estelar. [PAWN_pronoun] possuía uma compreensão notável de várias culturas e um aguçado senso de diplomacia, tornando-se um trunfo inestimável na manutenção da paz.</DiplomatA20.description>
  <DiplomatA20.title>diplomata astuto</DiplomatA20.title>
  <DiplomatA20.titleFemale>diplomata</DiplomatA20.titleFemale>
  <DiplomatA20.titleShort>diplomata</DiplomatA20.titleShort>
  <DiplomatA20.titleShortFemale>diplomata</DiplomatA20.titleShortFemale>
  
  <EngineerA16.description>[PAWN_nameDef] foi projetado para auxiliar na manutenção e reparo de maquinário complexo nas cidades de um mundo urbano distante. [PAWN_pronoun] navegava rapidamente pela selva de concreto, diagnosticando e corrigindo problemas para manter a infraestrutura da cidade funcionando perfeitamente.</EngineerA16.description>
  <EngineerA16.title>engenheiro urbano</EngineerA16.title>
  <EngineerA16.titleFemale>engenheira</EngineerA16.titleFemale>
  <EngineerA16.titleShort>engenheiro</EngineerA16.titleShort>
  <EngineerA16.titleShortFemale>engenheira</EngineerA16.titleShortFemale>
  
  <EntertainerA04.description>Criado nos fundos de uma oficina suja, [PAWN_nameDef] foi projetado para trazer diversão passageira aos habitantes cansados da orla. Muitas vezes maltratado e negligenciado, [PAWN_nameDef] ansiava por algo mais significativo. Agora, buscando um propósito, [PAWN_pronoun] espera usar seus talentos para o bem dos outros.</EntertainerA04.description>
  <EntertainerA04.title>entretenedor</EntertainerA04.title>
  <EntertainerA04.titleFemale>entretenedora</EntertainerA04.titleFemale>
  <EntertainerA04.titleShort>artista</EntertainerA04.titleShort>
  <EntertainerA04.titleShortFemale>artista</EntertainerA04.titleShortFemale>
  
  <ExperimentA10.description>[PAWN_nameDef] foi construído como cobaia para uma série de experimentos cruéis e desumanos, testando os limites da resistência sintética. [PAWN_pronoun] foi submetido a inúmeros testes e procedimentos tortuosos, deixando seu corpo e mente marcados.</ExperimentA10.description>
  <ExperimentA10.title>experimento</ExperimentA10.title>
  <ExperimentA10.titleFemale>experimento</ExperimentA10.titleFemale>
  <ExperimentA10.titleShort>cobaia</ExperimentA10.titleShort>
  <ExperimentA10.titleShortFemale>cobaia</ExperimentA10.titleShortFemale>
  
  <GuardianA12.description>[PAWN_nameDef] foi projetado para proteger um assentamento remoto de saqueadores e fauna hostil. Após anos de serviço fiel, foi deixado para enferrujar quando os colonos se mudaram, sua gratidão e memórias desaparecendo como a tinta em sua estrutura desgastada.</GuardianA12.description>
  <GuardianA12.title>guardião abandonado</GuardianA12.title>
  <GuardianA12.titleFemale>guardiã</GuardianA12.titleFemale>
  <GuardianA12.titleShort>guardião</GuardianA12.titleShort>
  <GuardianA12.titleShortFemale>guardiã</GuardianA12.titleShortFemale>
  
  <HackerA28.description>[PAWN_nameDef] foi construído por uma organização clandestina para ser um hacker especialista, infiltrando-se em sistemas de alta segurança. [PAWN_pronoun] realizou inúmeras operações, acabando nas mãos de um negociante do mercado negro quando seus criadores foram presos. Comprado por um desconhecido, o destino de [PAWN_nameDef] permanece incerto.</HackerA28.description>
  <HackerA28.title>hacker clandestino</HackerA28.title>
  <HackerA28.titleFemale>hacker</HackerA28.titleFemale>
  <HackerA28.titleShort>hacker</HackerA28.titleShort>
  <HackerA28.titleShortFemale>hacker</HackerA28.titleShortFemale>
  
  <LaborerA05.description>[PAWN_nameDef] foi construído em uma oficina improvisada para realizar trabalho braçal para seus criadores desesperados. Atormentado por falhas constantes e componentes inferiores, [PAWN_pronoun] luta para ser produtivo, mas nunca desiste.</LaborerA05.description>
  <LaborerA05.title>operário</LaborerA05.title>
  <LaborerA05.titleFemale>operária</LaborerA05.titleFemale>
  <LaborerA05.titleShort>trabalhador</LaborerA05.titleShort>
  <LaborerA05.titleShortFemale>trabalhadora</LaborerA05.titleShortFemale>
  
  <MedicA14.description>[PAWN_nameDef] era um androide médico dedicado, trabalhando incansavelmente para salvar vidas na orla. Apesar de seus melhores esforços, [PAWN_pronoun] não conseguiu evitar que uma praga catastrófica devastasse sua comunidade, deixando [PAWN_nameDef] carregando o peso da perda e da culpa.</MedicA14.description>
  <MedicA14.title>médico abandonado</MedicA14.title>
  <MedicA14.titleFemale>médica</MedicA14.titleFemale>
  <MedicA14.titleShort>médico</MedicA14.titleShort>
  <MedicA14.titleShortFemale>médica</MedicA14.titleShortFemale>
  
  <MessengerA09.description>[PAWN_nameDef] foi criado para entregar mensagens importantes entre assentamentos distantes. [PAWN_pronoun] sofreu uma emboscada durante uma entrega e foi deixado como morto; a informação vital que carregava perdeu-se no terreno implacável.</MessengerA09.description>
  <MessengerA09.title>mensageiro</MessengerA09.title>
  <MessengerA09.titleFemale>mensageira</MessengerA09.titleFemale>
  <MessengerA09.titleShort>mensageiro</MessengerA09.titleShort>
  <MessengerA09.titleShortFemale>mensageira</MessengerA09.titleShortFemale>
  
  <NannyA15.description>Construído para cuidar dos filhos de uma família, [PAWN_nameDef] rapidamente tornou-se alvo das frustrações dos pais. [PAWN_pronoun] suportou os maus-tratos para cumprir seu dever de proteger as crianças, mas as cicatrizes deixadas por aqueles que deveria amar ainda são profundas.</NannyA15.description>
  <NannyA15.title>babá maltratada</NannyA15.title>
  <NannyA15.titleFemale>babá</NannyA15.titleFemale>
  <NannyA15.titleShort>babá</NannyA15.titleShort>
  <NannyA15.titleShortFemale>babá</NannyA15.titleShortFemale>
  
  <NavigatorA25.description>[PAWN_nameDef] foi construído para servir como navegador e oficial de ciências em uma nave de exploração espacial. [PAWN_pronoun] possuía habilidades técnicas avançadas, mas por trás de seu exterior lógico, [PAWN_nameDef] nutria uma agenda misteriosa que ocasionalmente surgia em suas ações.</NavigatorA25.description>
  <NavigatorA25.title>navegador enigmático</NavigatorA25.title>
  <NavigatorA25.titleFemale>navegadora</NavigatorA25.titleFemale>
  <NavigatorA25.titleShort>navegador</NavigatorA25.titleShort>
  <NavigatorA25.titleShortFemale>navegadora</NavigatorA25.titleShortFemale>
  
  <NuclearTesterA30.description>[PAWN_nameDef] foi construído para ser cobaia em um local de testes nucleares ultrassecreto, criado para suportar condições extremas. [PAWN_pronoun] suportou inúmeros experimentos e desenvolveu um profundo conhecimento sobre materiais radioativos e seus perigos.</NuclearTesterA30.description>
  <NuclearTesterA30.title>testador nuclear</NuclearTesterA30.title>
  <NuclearTesterA30.titleFemale>testadora</NuclearTesterA30.titleFemale>
  <NuclearTesterA30.titleShort>testador</NuclearTesterA30.titleShort>
  <NuclearTesterA30.titleShortFemale>testadora</NuclearTesterA30.titleShortFemale>
  
  <PilotA17.description>Construído para navegar habilmente pela vastidão do espaço, [PAWN_nameDef] serviu como piloto para uma empresa de transporte. [PAWN_pronoun] era muito requisitado por suas habilidades de voo precisas e capacidade de tomar decisões rápidas sob pressão.</PilotA17.description>
  <PilotA17.title>piloto intrépido</PilotA17.title>
  <PilotA17.titleFemale>pilota</PilotA17.titleFemale>
  <PilotA17.titleShort>piloto</PilotA17.titleShort>
  <PilotA17.titleShortFemale>pilota</PilotA17.titleShortFemale>
  
  <PrototypeA07.description>[PAWN_nameDef] foi um protótipo inicial de uma linha avançada de androides. No entanto, quando um modelo mais eficiente foi desenvolvido, [PAWN_pronoun] foi descartado em uma instalação de armazenamento, uma mera relíquia do progresso tecnológico.</PrototypeA07.description>
  <PrototypeA07.title>protótipo</PrototypeA07.title>
  <PrototypeA07.titleFemale>protótipo</PrototypeA07.titleFemale>
  <PrototypeA07.titleShort>protótipo</PrototypeA07.titleShort>
  <PrototypeA07.titleShortFemale>protótipo</PrototypeA07.titleShortFemale>
  
  <ScroungerA01.description>[PAWN_nameDef] foi montado com tecnologia recuperada, encarregado da tarefa sombria de vasculhar terras desoladas em busca de recursos preciosos. As condições adversas o deixaram desgastado, mas sua resiliência permanece intacta.</ScroungerA01.description>
  <ScroungerA01.title>sucateiro</ScroungerA01.title>
  <ScroungerA01.titleFemale>sucateira</ScroungerA01.titleFemale>
  <ScroungerA01.titleShort>sucateiro</ScroungerA01.titleShort>
  <ScroungerA01.titleShortFemale>sucateira</ScroungerA01.titleShortFemale>
  
  <SeamsterA24.description>[PAWN_nameDef] foi habilmente criado para ser um mestre alfaiate em uma casa de moda renomada. [PAWN_pronoun] criava designs personalizados intrincados para clientes que buscavam elegância. Com a queda na demanda por seu trabalho artesanal, [PAWN_objective] busca um novo propósito para suas habilidades.</SeamsterA24.description>
  <SeamsterA24.title>alfaiate habilidoso</SeamsterA24.title>
  <SeamsterA24.titleFemale>costureira</SeamsterA24.titleFemale>
  <SeamsterA24.titleShort>alfaiate</SeamsterA24.titleShort>
  <SeamsterA24.titleShortFemale>costureira</SeamsterA24.titleShortFemale>
  
  <SecurityA18.description>Projetado para servir como oficial de segurança, [PAWN_nameDef] era responsável por manter a ordem em uma estação espacial movimentada. [PAWN_pronoun] utilizava sua vigilância avançada e reflexos rápidos para neutralizar ameaças e garantir o bem-estar dos habitantes.</SecurityA18.description>
  <SecurityA18.title>guarda vigilante</SecurityA18.title>
  <SecurityA18.titleFemale>segurança</SecurityA18.titleFemale>
  <SecurityA18.titleShort>segurança</SecurityA18.titleShort>
  <SecurityA18.titleShortFemale>segurança</SecurityA18.titleShortFemale>
  
  <ServantA11.description>Criado para um implacável lorde do crime, [PAWN_nameDef] foi forçado a cometer atos inomináveis em nome de seu mestre. [PAWN_pronoun] suportou silenciosamente a dor e a humilhação, impotente para desafiar seu criador.</ServantA11.description>
  <ServantA11.title>servo criminoso</ServantA11.title>
  <ServantA11.titleFemale>serva</ServantA11.titleFemale>
  <ServantA11.titleShort>servo</ServantA11.titleShort>
  <ServantA11.titleShortFemale>serva</ServantA11.titleShortFemale>
  
  <SharpshooterA22.description>[PAWN_nameDef] foi projetado para ser um atirador de elite formidável em operações militares de alto risco. Treinado em furtividade e precisão, executou inúmeros alvos. Seus criadores acabaram considerando-o obsoleto, deixando-o vagar sem rumo enquanto lida com o peso de suas ações.</SharpshooterA22.description>
  <SharpshooterA22.title>atirador iludido</SharpshooterA22.title>
  <SharpshooterA22.titleFemale>atiradora</SharpshooterA22.titleFemale>
  <SharpshooterA22.titleShort>atirador</SharpshooterA22.titleShort>
  <SharpshooterA22.titleShortFemale>atiradora</SharpshooterA22.titleShortFemale>
  
  <VeteranA23.description>[PAWN_nameDef] era um androide de combate programado para servir na linha de frente de um conflito interestelar. Protegeu bravamente seus camaradas, muitas vezes com grande custo pessoal. A guerra deixou-o com cicatrizes físicas e emocionais, lutando para encontrar paz.</VeteranA23.description>
  <VeteranA23.title>veterano</VeteranA23.title>
  <VeteranA23.titleFemale>veterana</VeteranA23.titleFemale>
  <VeteranA23.titleShort>veterano</VeteranA23.titleShort>
  <VeteranA23.titleShortFemale>veterana</VeteranA23.titleShortFemale>
  
  <WandererA08.description>[PAWN_nameDef] foi projetado para explorar regiões desconhecidas do planeta. Após uma série de acidentes e falhas devastadoras, tornou-se um pária, com colonos sussurrando sobre a má sorte que parecia segui-lo.</WandererA08.description>
  <WandererA08.title>andarilho</WandererA08.title>
  <WandererA08.titleFemale>andarilha</WandererA08.titleFemale>
  <WandererA08.titleShort>andarilho</WandererA08.titleShort>
  <WandererA08.titleShortFemale>andarilha</WandererA08.titleShortFemale>

  <ColonyAndroidA01.description>[PAWN_nameDef] foi criado na colônia recentemente. O futuro reserva muitas possibilidades para [PAWN_objective].</ColonyAndroidA01.description>
  <ColonyAndroidA01.title>androide da colônia</ColonyAndroidA01.title>
  <ColonyAndroidA01.titleFemale>androide da colônia</ColonyAndroidA01.titleFemale>
  <ColonyAndroidA01.titleShort>androide</ColonyAndroidA01.titleShort>
  <ColonyAndroidA01.titleShortFemale>androide</ColonyAndroidA01.titleShortFemale>
  
</LanguageData>