<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <Pirate.label>piratas</Pirate.label>
  <Pirate.description>Uma confederação flexível de gangues piratas que concordaram em lutar principalmente contra estrangeiros em vez de lutarem entre si.\n\nPiratas não semeiam, não constroem e raramente negociam. Impulsionados por uma cultura de sangue e honra que valoriza a força pessoal e a crueldade, eles enriquecem atacando e roubando seus vizinhos mais produtivos.\n\nSeu nível tecnológico depende principalmente de quem eles conseguiram roubar recentemente. Na maioria das vezes, carregam armas de pólvora, embora alguns prefiram esfaquear as vítimas de perto.</Pirate.description>
  
  <VFEP_Junkers.label>saqueadores</VFEP_Junkers.label>
  <VFEP_Junkers.description>Uma confederação flexível de gangues piratas que concordaram em lutar principalmente contra estrangeiros em vez de lutarem entre si.\nPiratas não semeiam, não constroem e raramente negociam. Impulsionados por uma cultura de sangue e honra que valoriza a força pessoal e a crueldade, eles enriquecem atacando e roubando seus vizinhos mais produtivos.\nOs saqueadores utilizam a tecnologia de sarcófagos de guerra e se selam em tumbas de metal nas quais atacam, roubam, saqueiam e inevitavelmente morrem. Eles raramente usam armas corpo a corpo e preferem manter distância do inimigo para utilizar totalmente o poderoso armamento dos sarcófagos.</VFEP_Junkers.description>
  
  <VFEP_Mercenaries.label>mercenários</VFEP_Mercenaries.label>
  <VFEP_Mercenaries.description>Uma organização paramilitar sancionada e governada por figuras políticas e megacorporações.\nMercenários não semeiam, não constroem e raramente negociam. Impulsionados por uma cultura de sangue e honra que valoriza a força pessoal e a crueldade, eles enriquecem atacando e roubando seus vizinhos mais produtivos.\nOs mercenários utilizam armas e armaduras de tecnologia espacial para eliminar os alvos de seus senhores corporativos. Ao contrário de outras facções piratas, é possível se comunicar e fazer amizade com os mercenários, mas eles raramente têm muito a oferecer em relação a comércio e pesquisa.</VFEP_Mercenaries.description>
  
</LanguageData>