<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VRE_Ecstasy.label>êxtase</VRE_Ecstasy.label>
  <VRE_Ecstasy.labelShortAdj>extasiador</VRE_Ecstasy.labelShortAdj>
  <VRE_Ecstasy.description>Portadores deste gene podem conectar-se psiquicamente com o alvo brevemente, concedendo-lhe uma sensação de êxtase e fazendo com que se apaixone pelo conjurador.</VRE_Ecstasy.description>

  <VRE_HeartCrush.label>esmagar coração</VRE_HeartCrush.label>
  <VRE_HeartCrush.labelShortAdj>esmagador de corações</VRE_HeartCrush.labelShortAdj>
  <VRE_HeartCrush.description>Portadores deste gene podem arrancar o coração de um inimigo em corpo a corpo, matando-o instantaneamente e cobrindo a área de sangue. Funciona apenas em criaturas de tamanho corporal 2 ou inferior. Criaturas maiores ainda sofrerão danos graves.</VRE_HeartCrush.description>

  <VRE_FilterInfection.label>filtrar infeção</VRE_FilterInfection.label>
  <VRE_FilterInfection.labelShortAdj>filtrador de infeções</VRE_FilterInfection.labelShortAdj>
  <VRE_FilterInfection.description>Portadores deste gene podem usar o seu hemogênio para impulsionar a recuperação de um alvo contra infeções, funcionando tanto em animais como em humanos.</VRE_FilterInfection.description>

  <VRE_Hemosmosis.label>hemosmose</VRE_Hemosmose.label>
  <VRE_Hemosmosis.labelShortAdj>hemosmótico</VRE_Hemosmosis.labelShortAdj>
  <VRE_Hemosmosis.description>Portadores deste gene podem absorver sujidade de sangue da área em redor para transformá-la em hemogênio utilizável.</VRE_Hemosmosis.description>

  <VRE_ToxicCloud.label>nuvem tóxica</VRE_ToxicCloud.label>
  <VRE_ToxicCloud.labelShortAdj>névoa tóxica</VRE_ToxicCloud.labelShortAdj>
  <VRE_ToxicCloud.description>Portadores deste gene podem excretar um fumo tóxico espesso dos reservatórios orgânicos especiais nos pulmões. O gás tóxico é mortal para quase todas as criaturas.</VRE_ToxicCloud.description>

  <VRE_ViscuousGoo.label>gosma viscosa</VRE_ViscuousGoo.label>
  <VRE_ViscuousGoo.labelShortAdj>gomador</VRE_ViscuousGoo.labelShortAdj>
  <VRE_ViscuousGoo.description>Portadores deste gene podem ejetar um projétil que explode no impacto e cria uma grande quantidade de sujidade que desacelera muito as pessoas que tentam mover-se através dela.</VRE_ViscuousGoo.description>

  <VRE_Resurrect.label>ressuscitar</VRE_Resurrect.label>
  <VRE_Resurrect.labelShortAdj>ressuscitador</VRE_Resurrect.labelShortAdj>
  <VRE_Resurrect.description>Portadores têm uma reserva de arquites ressuscitadores únicos que podem infundir um cadáver, reconstruir tecido degenerado e iniciar processos vitais. Isso traz o morto de volta à vida, embora possivelmente com problemas de saúde. Só pode ser feito muito raramente e tem um alto custo de hemogênio.</VRE_Resurrect.description>

</LanguageData>