<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VQEA_BlurRunner.label>velocista do borrão</VQEA_BlurRunner.label>
  <VQEA_BlurRunner.description>Portadores deste gene movem-se a uma velocidade ofuscante, tornando-se alvos difíceis para ataques à distância. Seus reflexos aprimorados e controle cinético permitem atravessar o campo de batalha como um borrão.</VQEA_BlurRunner.description>
  
  <VQEA_Bulwark.label>baluarte</VQEA_Bulwark.label>
  <VQEA_Bulwark.description>Arquitas nos tecidos reforçam as estruturas celulares, reduzindo o dano recebido pela metade. Receptores de dor são atenuados em favor da consciência de combate, permitindo que o corpo resista a traumas que incapacitariam um humano comum.</VQEA_Bulwark.description>
  
  <VQEA_Electromagnetized.label>eletromagnetizado</VQEA_Electromagnetized.label>
  <VQEA_Electromagnetized.description>Portadores deste gene geram um campo eletromagnético interno estável que garante imunidade total a ataques de PEM. Também podem liberar essa carga em uma poderosa explosão eletromagnética, desativando eletrônicos e mecanoides próximos.</VQEA_Electromagnetized.description>
  
  <VQEA_Enormous.label>enorme</VQEA_Enormous.label>
  <VQEA_Enormous.description>Portadores deste gene são saturados com arquitas reguladores de crescimento que aumentam massivamente o tamanho corporal e a massa muscular. Sua estrutura imensa permite feitos de força bruta ao custo de velocidade e apetite.</VQEA_Enormous.description>
  
  <VQEA_Genius.label>gênio</VQEA_Genius.label>
  <VQEA_Genius.description>Portadores deste gene aprendem em velocidade fenomenal e retêm todo o conhecimento. Não sofrem degradação de habilidades e podem interagir com tecnologia em velocidades inigualáveis, completando tarefas de hacking instantaneamente.</VQEA_Genius.description>
  
  <VQEA_HellsphereBlast.label>explosão de infernalha</VQEA_HellsphereBlast.label>
  <VQEA_HellsphereBlast.description>Portadores deste gene podem emitir um feixe devastador de energia pelos olhos, vaporizando tudo em seu caminho. O efeito imita o poder de fogo de um canhão de esfera infernal, condensado em uma estrutura humanoide.</VQEA_HellsphereBlast.description>
  
  <VQEA_Herculean.label>hercúleo</VQEA_Herculean.label>
  <VQEA_Herculean.description>Portadores deste gene possuem força sobre-humana imensa, permitindo golpear com força devastadora e carregar grandes cargas com facilidade. Seus golpes podem estraçalhar ossos e nunca sofrem atordoamento por impacto.</VQEA_Herculean.description>
  
  <VQEA_InfernoSpew.label>sopro de inferno</VQEA_InfernoSpew.label>
  <VQEA_InfernoSpew.description>Portadores deste gene podem liberar um fluxo superaquecido de bile inflamável, cobrindo inimigos e o terreno com líquido ardente. Esta habilidade transforma o campo de batalha em uma armadilha de fogo.</VQEA_InfernoSpew.description>
  
  <VQEA_Invisibility.label>invisibilidade</VQEA_Invisibility.label>
  <VQEA_Invisibility.description>Portadores deste gene podem desviar a luz e assinaturas térmicas ao redor do corpo usando nanitos arquitas especializados, tornando-se invisíveis. Embora o efeito dure pouco tempo, pode ser usado novamente quase imediatamente.</VQEA_Invisibility.description>
  
  <VQEA_Levitation.label>levitação</VQEA_Levitation.label>
  <VQEA_Levitation.description>Portadores deste gene podem se erguer usando um campo psíquico controlado. Flutuam sobre obstáculos e terrenos ilesos, imunes a danos durante o trânsito e sem penalidades por terreno difícil.</VQEA_Levitation.description>
  
  <VQEA_Marksman.label>atirador de elite</VQEA_Marksman.label>
  <VQEA_Marksman.description>Portadores deste gene exibem precisão sobre-humana à distância. Seus tiros são mais rápidos, precisos e letais, conferindo vantagem distinta em tiroteios.</VQEA_Marksman.description>
  
  <VQEA_MasterfulAnimals.label>domínio em animais</VQEA_MasterfulAnimals.label>
  <VQEA_MasterfulAnimals.description>A aptidão em Animais é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Animais. Arquitas especializados integrados ao sistema límbico e ao córtex motor permitem empatia e coordenação aprimoradas, gerando uma forma única de alegria ao cuidar de criaturas.</VQEA_MasterfulAnimals.description>
  <VQEA_MasterfulAnimals.customEffectDescriptions.0>Trabalhos de cuidados com animais fornecem recreação.</VQEA_MasterfulAnimals.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulArtistic.label>domínio em arte</VQEA_MasterfulArtistic.label>
  <VQEA_MasterfulArtistic.description>A aptidão em Arte é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Arte. Arquitas otimizam a memória muscular e o raciocínio visual-espacial, permitindo que uma parte dos recursos seja recuperada ao criar obras-primas.</VQEA_MasterfulArtistic.description>
  <VQEA_MasterfulArtistic.customEffectDescriptions.0>Criar um trabalho de mestre (receita ou construção) reembolsa 20% dos recursos gastos.</VQEA_MasterfulArtistic.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulConstruction.label>domínio em construção</VQEA_MasterfulConstruction.label>
  <VQEA_MasterfulConstruction.description>A aptidão em Construção é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Construção. A eficiência excepcional pode resultar na devolução de parte dos materiais utilizados durante obras.</VQEA_MasterfulConstruction.description>
  <VQEA_MasterfulConstruction.customEffectDescriptions.0>50% de chance de exceder as expectativas ao construir, reembolsando 20% dos materiais utilizados.</VQEA_MasterfulConstruction.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulCooking.label>domínio em culinária</VQEA_MasterfulCooking.label>
  <VQEA_MasterfulCooking.description>A aptidão em Culinária é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Culinária. Arquitas nanoscópicos no córtex sensorial ajustam o paladar e o controle motor, dobrando a velocidade de preparo.</VQEA_MasterfulCooking.description>
  <VQEA_MasterfulCooking.customEffectDescriptions.0>Limite de eficiência de açougue removido.</VQEA_MasterfulCooking.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulCrafting.label>domínio em produção</VQEA_MasterfulCrafting.label>
  <VQEA_MasterfulCrafting.description>A aptidão em Produção é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Produção. Arquitas guiam as habilidades motoras finas e a tomada de decisão para garantir desempenho máximo.</VQEA_MasterfulCrafting.description>
  <VQEA_MasterfulCrafting.customEffectDescriptions.0>Bônus de +1 na Qualidade de qualquer item produzido.</VQEA_MasterfulCrafting.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulIntellectual.label>domínio intelectual</VQEA_MasterfulIntellectual.label>
  <VQEA_MasterfulIntellectual.description>A aptidão em Intelectual é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Intelectual. Pesquisas são conduzidas subconscientemente, gerando progresso científico constante mesmo durante o repouso.</VQEA_MasterfulIntellectual.description>
  <VQEA_MasterfulIntellectual.customEffectDescriptions.0>Ganha passivamente 50 pontos de pesquisa por hora, desde que o portador do gene esteja sob controle do jogador.</VQEA_MasterfulIntellectual.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulMedical.label>domínio médico</VQEA_MasterfulMedical.label>
  <VQEA_MasterfulMedical.description>A aptidão em Medicina é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Medicina. Arquitas aprimoram a precisão cirúrgica e preservam medicamentos durante tratamentos.</VQEA_MasterfulMedical.description>
  <VQEA_MasterfulMedical.customEffectDescriptions.0>100% de chance de não consumir medicamentos ao realizar tratamentos.</VQEA_MasterfulMedical.customEffectDescriptions.0>
  <VQEA_MasterfulMedical.customEffectDescriptions.1>Cirurgias nunca falham.</VQEA_MasterfulMedical.customEffectDescriptions.1>
  
  <VQEA_MasterfulMelee.label>domínio corpo a corpo</VQEA_MasterfulMelee.label>
  <VQEA_MasterfulMelee.description>A aptidão em Combate Corpo a Corpo é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Combate Corpo a Corpo. Golpes instintivos priorizam o coração ou o cérebro do alvo com eficiência aterradora.</VQEA_MasterfulMelee.description>
  <VQEA_MasterfulMelee.customEffectDescriptions.0>Em combate corpo a corpo, os ataques atingirão primeiro o Coração ou o Cérebro, se presentes no alvo.</VQEA_MasterfulMelee.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulMining.label>domínio em mineração</VQEA_MasterfulMining.label>
  <VQEA_MasterfulMining.description>A aptidão em Mineração é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Mineração. Arquitas aumentam a percepção de veios minerais, garantindo maior rendimento sem limites de produção.</VQEA_MasterfulMining.description>
  <VQEA_MasterfulMining.customEffectDescriptions.0>Limite de rendimento de mineração removido.</VQEA_MasterfulMining.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulPlants.label>domínio em plantas</VQEA_MasterfulPlants.label>
  <VQEA_MasterfulPlants.description>A aptidão em Plantas é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Plantas. A perícia avançada permite produções agrícolas extraordinárias sem limites de colheita.</VQEA_MasterfulPlants.description>
  <VQEA_MasterfulPlants.customEffectDescriptions.0>Limite de rendimento de colheita removido.</VQEA_MasterfulPlants.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulShooting.label>domínio em tiro</VQEA_MasterfulShooting.label>
  <VQEA_MasterfulShooting.description>A aptidão em Tiro é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Tiro. Cada disparo é posicionado com precisão: se houver uma cabeça no alvo, ela será atingida.</VQEA_MasterfulShooting.description>
  <VQEA_MasterfulShooting.customEffectDescriptions.0>Tiros disparados sempre atingirão a cabeça, se esta parte estiver presente no alvo.\n</VQEA_MasterfulShooting.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MasterfulSocial.label>domínio social</VQEA_MasterfulSocial.label>
  <VQEA_MasterfulSocial.description>A aptidão em Social é aumentada em 16. A aptidão age como um bônus no nível da habilidade. Além disso, dois níveis de paixão são adicionados a Social. Permite recrutar peões inabaláveis e exercer grande influência ideológica.</VQEA_MasterfulSocial.description>
  <VQEA_MasterfulSocial.customEffectDescriptions.0>Este colono pode remover o status "inabalavelmente leal" de um prisioneiro ao interagir, com 20% de chance.</VQEA_MasterfulSocial.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_MatterPhasing.label>faseamento de matéria</VQEA_MatterPhasing.label>
  <VQEA_MatterPhasing.description>Portadores deste gene podem alternar o corpo para um estado semi-intangível, permitindo atravessar paredes e obstáculos sólidos. O efeito é breve antes da forma se solidificar novamente.</VQEA_MatterPhasing.description>
  
  <VQEA_PassiveMeditation.label>meditação passiva</VQEA_PassiveMeditation.label>
  <VQEA_PassiveMeditation.description>Portadores deste gene possuem arquitas que canalizam energia psíquica ambiente, reabastecendo o foco psíquico sem necessidade de meditação ativa.</VQEA_PassiveMeditation.description>
  <VQEA_PassiveMeditation.customEffectDescriptions.0>Regenera passivamente 1% de foco psíquico por hora.</VQEA_PassiveMeditation.customEffectDescriptions.0>
  
  <VQEA_PerfectVision.label>visão perfeita</VQEA_PerfectVision.label>
  <VQEA_PerfectVision.description>Portadores deste gene veem com clareza sobrenatural na escuridão total. Não sofrem penalidades por baixa luminosidade ou longa distância, melhorando drasticamente a eficácia em combate.</VQEA_PerfectVision.description>
  
  <VQEA_PlasteelClaws.label>garras de plastiaço</VQEA_PlasteelClaws.label>
  <VQEA_PlasteelClaws.description>Portadores deste gene desenvolvem garras de liga sintética capazes de fatiar armaduras e carne. Estas armas naturais estão sempre equipadas e atacam com eficiência brutal.</VQEA_PlasteelClaws.description>
  
  <VQEA_PlasteelSkin.label>pele de plastiaço</VQEA_PlasteelSkin.label>
  <VQEA_PlasteelSkin.description>Portadores deste gene possuem armadura dérmica reforçada. Sua pele resiste a projéteis, absorve impactos e dispersa calor, transformando o corpo em um escudo vivo.</VQEA_PlasteelSkin.description>
  <VQEA_PlasteelSkin.customEffectDescriptions.0>+35% de armadura natural contra impacto.</VQEA_PlasteelSkin.customEffectDescriptions.0>
  <VQEA_PlasteelSkin.customEffectDescriptions.1>+50% de armadura natural contra corte.</VQEA_PlasteelSkin.customEffectDescriptions.1>
  <VQEA_PlasteelSkin.customEffectDescriptions.2>+160% de armadura natural contra calor.</VQEA_PlasteelSkin.customEffectDescriptions.2>
  
  <VQEA_Prowess.label>destreza</VQEA_Prowess.label>
  <VQEA_Prowess.description>Portadores deste gene são especialistas em combate de curta distância. Reflexos aprimorados os tornam quase impossíveis de atingir no corpo a corpo, enquanto seus ataques acertam com precisão impecável.</VQEA_Prowess.description>
  
  <VQEA_SelfRepairingTissue.label>tecido autorreparador</VQEA_SelfRepairingTissue.label>
  <VQEA_SelfRepairingTissue.description>Portadores deste gene possuem tecido regenerativo que reconstrói células danificadas e restaura estruturas perdidas, permitindo a regeneração de órgãos e membros com o passar do tempo.</VQEA_SelfRepairingTissue.description>
  
  <VQEA_Serene.label>sereno</VQEA_Serene.label>
  <VQEA_Serene.description>Portadores deste gene possuem arquitas neurais que suprimem medo, raiva e estresse. Tornam-se inabaláveis, incapazes de sofrer colapsos mentais, iniciar brigas ou resistir à prisão.</VQEA_Serene.description>
  
  <VQEA_SubstanceImpervious.label>impermeável a substâncias</VQEA_SubstanceImpervious.label>
  <VQEA_SubstanceImpervious.description>Arquitas desintoxicantes patrulham a corrente sanguínea dos portadores, neutralizando compostos viciantes e prevenindo overdoses de qualquer droga.</VQEA_SubstanceImpervious.description>
  
  <VQEA_Woundless.label>imune a ferimentos</VQEA_Woundless.label>
  <VQEA_Woundless.description>Portadores deste gene curam feridas hemorrágicas quase instantaneamente. A carne se sela logo após o dano, eliminando a perda de sangue e permitindo lutar apesar de traumas graves.</VQEA_Woundless.description>
  
</LanguageData>