<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VRE_Hemophiliac.label>hemofílico</VRE_Hemophiliac.label>
  <VRE_Hemophiliac.description>Portadores deste gene sofrem de um distúrbio hemorrágico que interrompe os fatores de coagulação no sangue, resultando em uma taxa de sangramento muito mais rápida quando feridos.</VRE_Hemophiliac.description>
  <VRE_Hemophiliac.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>sangue</VRE_Hemophiliac.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
  <VRE_Hemophiliac.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>fílico</VRE_Hemophiliac.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>
  <VRE_Hemophiliac.symbolPack.suffixSymbols.1.symbol>sangrador</VRE_Hemophiliac.symbolPack.suffixSymbols.1.symbol>

  <VRE_BlueBlood.label>sangue azul</VRE_BlueBlood.label>
  <VRE_BlueBlood.description>Portadores deste gene possuem níveis baixos de certos minerais em seu sangue, o que resulta em uma cor azul escura.</VRE_BlueBlood.description>
  <VRE_BlueBlood.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>azul</VRE_BlueBlood.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
  <VRE_BlueBlood.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>aqua</VRE_BlueBlood.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>
  <VRE_BlueBlood.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>marinho</VRE_BlueBlood.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>
  <VRE_BlueBlood.symbolPack.wholeNameSymbols.0.symbol>sangue-azul</VRE_BlueBlood.symbolPack.wholeNameSymbols.0.symbol>

  <VRE_Curiosity_Animals.label>curiosidade: animais</VRE_Curiosity_Animals.label>
  <VRE_Curiosity_Animals.description>O portador possui uma curiosidade natural por Animais, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Animais.</VRE_Curiosity_Animals.description>
  
  <VRE_Curiosity_Artistic.label>curiosidade: arte</VRE_Curiosity_Artistic.label>
  <VRE_Curiosity_Artistic.description>O portador possui uma curiosidade natural por Arte, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Arte.</VRE_Curiosity_Artistic.description>
  
  <VRE_Curiosity_Construction.label>curiosidade: construção</VRE_Curiosity_Construction.label>
  <VRE_Curiosity_Construction.description>O portador possui uma curiosidade natural por Construção, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Construção.</VRE_Curiosity_Construction.description>
  
  <VRE_Curiosity_Cooking.label>curiosidade: culinária</VRE_Curiosity_Cooking.label>
  <VRE_Curiosity_Cooking.description>O portador possui uma curiosidade natural por Culinária, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Culinária.</VRE_Curiosity_Cooking.description>
  
  <VRE_Curiosity_Crafting.label>curiosidade: fabricação</VRE_Curiosity_Crafting.label>
  <VRE_Curiosity_Crafting.description>O portador possui uma curiosidade natural por fabricação, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade fabricação.</VRE_Curiosity_Crafting.description>
  
  <VRE_Curiosity_Intellectual.label>curiosidade: intelectual</VRE_Curiosity_Intellectual.label>
  <VRE_Curiosity_Intellectual.description>O portador possui uma curiosidade natural por Intelectual, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Intelectual.</VRE_Curiosity_Intellectual.description>
  
  <VRE_Curiosity_Medicine.label>curiosidade: medicina</VRE_Curiosity_Medicine.label>
  <VRE_Curiosity_Medicine.description>O portador possui uma curiosidade natural por Medicina, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Medicina.</VRE_Curiosity_Medicine.description>
  
  <VRE_Curiosity_Melee.label>curiosidade: corpo a corpo</VRE_Curiosity_Melee.label>
  <VRE_Curiosity_Melee.description>O portador possui uma curiosidade natural por combate Corpo a Corpo, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Corpo a Corpo.</VRE_Curiosity_Melee.description>
  
  <VRE_Curiosity_Mining.label>curiosidade: mineração</VRE_Curiosity_Mining.label>
  <VRE_Curiosity_Mining.description>O portador possui uma curiosidade natural por Mineração, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Mineração.</VRE_Curiosity_Mining.description>
  
  <VRE_Curiosity_Plants.label>curiosidade: plantas</VRE_Curiosity_Plants.label>
  <VRE_Curiosity_Plants.description>O portador possui uma curiosidade natural por Plantas, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Plantas.</VRE_Curiosity_Plants.description>
  
  <VRE_Curiosity_Shooting.label>curiosidade: tiro</VRE_Curiosity_Shooting.label>
  <VRE_Curiosity_Shooting.description>O portador possui uma curiosidade natural por Tiro, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Tiro.</VRE_Curiosity_Shooting.description>
  
  <VRE_Curiosity_Social.label>curiosidade: social</VRE_Curiosity_Social.label>
  <VRE_Curiosity_Social.description>O portador possui uma curiosidade natural por Social, o que o faz ganhar diversão sempre que aprende sobre isso. Além disso, a curiosidade evita completamente a perda de níveis na habilidade Social.</VRE_Curiosity_Social.description>

  <VRE_ElongatedHead.label>cabeça alongada</VRE_ElongatedHead.label>
  <VRE_ElongatedHead.description>Portadores deste gene possuem uma aparência alongada, quase alienígena, em seu rosto e cabeça.</VRE_ElongatedHead.description>
  <VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>alien</VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
  <VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>cerebro</VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>
  <VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>longo</VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>

  <VRE_Immunity_VeryWeak.label>sem imunidade</VRE_Immunity_VeryWeak.label>
  <VRE_Immunity_VeryWeak.description>Portadores deste gene carecem de qualquer tipo de sistema imunológico e não ganharão quase nenhuma imunidade a doenças ou infecções por meios naturais. Eles morrerão até mesmo pela menor infecção ou doença.</VRE_Immunity_VeryWeak.description>
  <VRE_Immunity_VeryWeak.labelShortAdj>vulnerável</VRE_Immunity_VeryWeak.labelShortAdj>
  <VRE_Immunity_VeryWeak.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>enfermo</VRE_Immunity_VeryWeak.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
  <VRE_Immunity_VeryWeak.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>debilitado</VRE_Immunity_VeryWeak.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>
  
  <VRE_Slow_Diseases.label>doenças lentas</VRE_Slow_Diseases.label>
  <VRE_Slow_Diseases.description>Portadores deste gene criam anticorpos especiais em seu sangue que retardam o progresso de qualquer infecção e doença, dando-lhes mais tempo para obter cuidados médicos.</VRE_Slow_Diseases.description>
  
  <VRE_WoundHealing_VerySlow.label>cicatrização muito lenta</VRE_WoundHealing_VerySlow.label>
  <VRE_WoundHealing_VerySlow.description>Portadores deste gene levam muito tempo para se curar até mesmo dos ferimentos mais básicos.</VRE_WoundHealing_VerySlow.description>
  <VRE_WoundHealing_VerySlow.labelShortAdj>cura-lenta</VRE_WoundHealing_VerySlow.labelShortAdj>
  <VRE_WoundHealing_VerySlow.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>frágil</VRE_WoundHealing_VerySlow.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
  
</LanguageData>