<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VRE_EarlyMaturity.label>maturidade precoce</VRE_EarlyMaturity.label>
  <VRE_EarlyMaturity.description>Portadores deste gene atingem a maturidade de habilidades significativamente mais cedo do que outros. Eles podem realizar a maioria das tarefas aos 4 anos de idade, e podem atuar como guardas, médicos e construtores aos 7 anos.</VRE_EarlyMaturity.description>

  <VRE_InnatePsylink.label>elo psíquico natural</VRE_InnatePsylink.label>
  <VRE_InnatePsylink.description>Portadores deste gene possuem um cérebro levemente reestruturado, o que lhes confere um elo psíquico natural.</VRE_InnatePsylink.description>
  <VRE_InnatePsylink.customEffectDescriptions.0>Perder este gene fará com que o colono perca todos os níveis de elo psíquico, embora ele não esqueça os poderes psíquicos que já aprendeu.</VRE_InnatePsylink.customEffectDescriptions.0>
  
  <VRE_LeapjumpLegs.label>pernas de salto por impulso</VRE_LeapjumpLegs.label>
  <VRE_LeapjumpLegs.description>Portadores possuem fibras musculares especiais movidas a arquitas em suas pernas, que os permitem saltar distâncias extremamente grandes, causando trauma por impacto em qualquer um que tenha o azar de estar na zona de aterrissagem.</VRE_LeapjumpLegs.description>
  
  <VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.label>extremamente psi-sensível</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.label>
  <VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.description>Portadores deste gene possuem uma conexão com o psíquico aprimorada por arquitas. Eles têm sensibilidade psíquica grandemente aprimorada e ganham significativamente mais foco através da meditação.</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.description>
  <VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.labelShortAdj>psi-extremo</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.labelShortAdj>
  <VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>psi</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
  <VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>senso</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>
  <VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>sensi</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>
  
  <VRE_Transcendent.label>transcendente</VRE_Transcendent.label>
  <VRE_Transcendent.description>Portadores deste gene possuem um elo direto com uma arquotecnologia distante, e parte de sua essência existe fora de nossa dimensão. Eles são capazes de usar equipamentos archon e, em caso de morte, eles saltarão de volta para outra dimensão apenas para retornar ilesos após algum tempo.</VRE_Transcendent.description>

  <VRE_FastMeleeHitter.label>ataques corpo a corpo veloz</VRE_FastMeleeHitter.label>
  <VRE_FastMeleeHitter.description>Portadores deste gene atacam muito mais rápido em combate corpo a corpo. Fibras musculares extra-rápidas tornam seus golpes muito mais velozes.</VRE_FastMeleeHitter.description>
  
  <VRE_FastShooter.label>atirador veloz</VRE_FastShooter.label>
  <VRE_FastShooter.description>Portadores deste gene possuem reflexos aprimorados, permitindo-lhes disparar suas armas à distância significativamente mais rápido.</VRE_FastShooter.description>
  
  <VRE_SlowMeleeHitter.label>ataques corpo a corpo lento</VRE_SlowMeleeHitter.label>
  <VRE_SlowMeleeHitter.description>Portadores deste gene atacam significativamente mais devagar em combate corpo a corpo. Fibras musculares fracas tornam seus golpes muito mais lentos.</VRE_SlowMeleeHitter.description>
  
  <VRE_SlowShooter.label>atirador lento</VRE_SlowShooter.label>
  <VRE_SlowShooter.description>Portadores deste gene possuem reflexos reduzidos e levam significativamente mais tempo para mirar seus disparos.</VRE_SlowShooter.description>

  <VRE_DreadHair.label>cabelo com dreads</VRE_DreadHair.label>
  <VRE_DreadHair.description>Portadores deste gene desenvolvem cabelos que formam naturalmente dreadlocks espessos.</VRE_DreadHair.description>
  
  <VRE_FacialSpots.label>manchas faciais</VRE_FacialSpots.label>
  <VRE_FacialSpots.description>Portadores deste gene possuem pequenas manchas de pigmentação no rosto.</VRE_FacialSpots.description>
  
  <VRE_SerratedEars.label>orelhas serrilhadas</VRE_SerratedEars.label>
  <VRE_SerratedEars.description>Portadores deste gene possuem orelhas longas e serrilhadas.</VRE_SerratedEars.description>

  <VRE_Leatherskin.label>pele de couro</VRE_Leatherskin.label>
  <VRE_Leatherskin.description>Portadores deste gene são cobertos por um couro espesso e rígido, que fornece uma defesa maior contra ferimentos cortantes e por contusão.</VRE_Leatherskin.description>

  <VRE_ExtremeEntropyCapacity.label>capacidade de entropia extrema</VRE_ExtremeEntropyCapacity.label>
  <VRE_ExtremeEntropyCapacity.description>Portadores deste gene possuem uma capacidade muito maior de suportar a energia psíquica caótica acumulada através dos poderes psíquicos que utilizam.</VRE_ExtremeEntropyCapacity.description>
  
  <VRE_ExtremeMeditation.label>meditação extrema</VRE_ExtremeMeditation.label>
  <VRE_ExtremeMeditation.description>Portadores deste gene são capazes de ter sessões de meditação muito mais impactantes. Eles regenerarão o foco psíquico significativamente mais rápido.</VRE_ExtremeMeditation.description>
  
  <VRE_HighEntropyCapacity.label>capacidade de entropia alta</VRE_HighEntropyCapacity.label>
  <VRE_HighEntropyCapacity.description>Portadores deste gene possuem uma capacidade maior de suportar a energia psíquica caótica acumulada através dos poderes psíquicos que utilizam.</VRE_HighEntropyCapacity.description>
  
  <VRE_SlowMeditation.label>meditação lenta</VRE_SlowMeditation.label>
  <VRE_SlowMeditation.description>Portadores deste gene sentem dificuldade em se concentrar durante as sessões de meditação. Eles regenerarão o foco psíquico significativamente mais devagar do que o normal.</VRE_SlowMeditation.description>
  
  <VRE_SwiftMeditation.label>meditação ágil</VRE_SwiftMeditation.label>
  <VRE_SwiftMeditation.description>Portadores deste gene são capazes de ter sessões de meditação mais rápidas. Eles regenerarão o foco psíquico um pouco mais rápido do que o normal.</VRE_SwiftMeditation.description>
  
  <VRE_WeakEntropyCapacity.label>capacidade de entropia fraca</VRE_WeakEntropyCapacity.label>
  <VRE_WeakEntropyCapacity.description>Portadores deste gene possuem uma capacidade muito menor de suportar a energia psíquica caótica acumulada através dos poderes psíquicos que utilizam.</VRE_WeakEntropyCapacity.description>

  <VRE_LongPregnancy.label>gravidez longa</VRE_LongPregnancy.label>
  <VRE_LongPregnancy.description>Portadores deste gene levam o dobro do tempo para desenvolver um filho durante a gravidez. A gestação dura três hexamestres — 36 dias.</VRE_LongPregnancy.description>
  
  <VRE_ShortPregnancy.label>gravidez curta</VRE_ShortPregnancy.label>
  <VRE_ShortPregnancy.description>Portadores deste gene desenvolvem um filho durante a gravidez muito mais rápido. A gestação dura 3 bimestres — 12 dias.</VRE_ShortPregnancy.description>

  <VRE_Maniac.label>maníaco</VRE_Maniac.label>
  <VRE_Maniac.description>Portadores deste gene carecem de qualquer tipo de empatia. Eles não se importam com o sofrimento alheio e não sentem prazer em socializar com os outros.</VRE_Maniac.description>

  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.label>extremamente agressivo</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.label>
  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.description>Portadores deste gene são incrivelmente agressivos e se ofendem com quase qualquer coisa. Eles sempre responderão a insultos e desfeitas com uma briga social, e não hesitarão em usar suas armas corpo a corpo para provar seu ponto. Colapsos mentais são sempre violentos.</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.description>
  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.customEffectDescriptions.0>Briga social garantida em caso de insulto ou desfeita.</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.customEffectDescriptions.0>
  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.customEffectDescriptions.1>Usará armas em brigas sociais.</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.customEffectDescriptions.1>
  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>agro</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>ódio</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>
  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>luta</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>
  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.3.symbol>destro</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.3.symbol>
  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.4.symbol>barb</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.4.symbol>
  <VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>lutador</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>
  
</LanguageData>