<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VFEI2_MercenarySquad.label>Novo Esquadrão</VFEI2_MercenarySquad.label>
  
  <VFEI2_MercenarySquad.description>Vocês quatro, armados até os dentes, aterrissam em um ninho insectoide emergente. Eliminar esta ameaça de insetos será imperativo para garantir a segurança da área local.</VFEI2_MercenarySquad.description>
  
  <VFEI2_MercenarySquad.scenario.description>Contratados por um magnata de um mundo urbano com sede por conteúdo emocionante de holovídeos, sua missão era tão perigosa quanto lucrativa. Armados até os dentes, seu esquadrão mergulha da órbita em cápsulas infernais experimentais, visando uma terra fervilhando de insectoides mortais. A promessa de um pagamento generoso fez o risco valer a pena — até você descobrir o plano traiçoeiro do magnata para lhes dar um calote.\n\nEnquanto as cápsulas infernais cruzam os céus em direção à superfície, sua trajetória trava em uma colônia de colmeias insectoides semi-desenvolvida. Espere uma resistência feroz, mas se triunfar, a área estará repleta de recursos prontos para o estabelecimento de uma base — seja um refúgio temporário ou uma fortaleza de longo prazo.\n\nVocê sabe que a sobrevivência não é garantida para todos, mas com o elemento surpresa ao seu lado, as chances inclinam-se levemente a seu favor.\n\nNota: Como você começa dentro de uma megacolmeia insectoide, este é um cenário difícil.</VFEI2_MercenarySquad.scenario.description>
  
  <VFEI2_MercenarySquad.scenario.name>Mercenários</VFEI2_MercenarySquad.scenario.name>
  
  <VFEI2_MercenarySquad.scenario.parts.GameStartDialog.text>Contratados por um magnata de um mundo urbano com sede por conteúdo emocionante de holovídeos, sua missão era tão perigosa quanto lucrativa. Armados até os dentes, seu esquadrão mergulha da órbita em cápsulas infernais experimentais, visando uma terra fervilhando de insectoides mortais. A promessa de um pagamento generoso fez o risco valer a pena — até você descobrir o plano traiçoeiro do magnata para lhes dar um calote.\n\nEnquanto as cápsulas infernais cruzam os céus em direção à superfície, sua trajetória trava em uma colônia de colmeias insectoides semi-desenvolvida. Espere uma resistência feroz, mas se triunfar, a área estará repleta de recursos prontos para o estabelecimento de uma base — seja um refúgio temporário ou uma fortaleza de longo prazo.\n\nVocê sabe que a sobrevivência não é garantida para todos, mas com o elemento surpresa ao seu lado, as chances inclinam-se levemente a seu favor.</VFEI2_MercenarySquad.scenario.parts.GameStartDialog.text>
  
  <VFEI2_MercenarySquad.scenario.summary>Um grupo de mercenários mergulhando em uma ameaça insectoide. Uma experiência clássica de VFE - Insectoids 2.</VFEI2_MercenarySquad.scenario.summary>
  
</LanguageData>