<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VQEA_CargoCult.label>Culto à Carga</VQEA_CargoCult.label>
  <VQEA_CargoCult.description>Foi uma descoberta fortuita: coletores da tribo buscavam frutas silvestres quando avistaram uma estranha estrutura metálica semissoterrada, com paredes repletas de tubos sinuosos como as veias de um gigante adormecido. Teria sido obra de mãos antigas ou moldada pelos próprios deuses? Logo aprendemos que deveria ser algo divino. Oferendas depositadas no "nexo pneumático" desapareciam com um som sagrado de sucção, apenas para retornar mais tarde como presentes transformados.\n\nNota: Você começará com poucos recursos e tecnologia, mas possuir o nexo pneumático torna este início mais fácil que o de uma tribo padrão.</VQEA_CargoCult.description>
  <VQEA_CargoCult.scenario.description>Foi uma descoberta fortuita: coletores da tribo buscavam frutas silvestres quando avistaram uma estranha estrutura metálica semissoterrada. Oferendas depositadas no "nexo pneumático" desapareciam com um som sagrado de sucção, apenas para retornar mais tarde como presentes transformados.\n\nNota: Você começará com poucos recursos e tecnologia, mas possuir o nexo pneumático torna este início mais fácil que o de uma tribo padrão.</VQEA_CargoCult.scenario.description>
  <VQEA_CargoCult.scenario.name>Culto à Carga</VQEA_CargoCult.scenario.name>
  <VQEA_CargoCult.scenario.parts.VFEC_AddStartingStructure.structureLabel>Um nexo pneumático abandonado</VQEA_CargoCult.scenario.parts.VFEC_AddStartingStructure.structureLabel>
  <VQEA_CargoCult.scenario.parts.GameStartDialog.text>Foi uma descoberta fortuita: coletores da tribo buscavam frutas silvestres quando avistaram uma estranha estrutura metálica semissoterrada, com paredes repletas de tubos sinuosos como as veias de um gigante adormecido. Teria sido obra de mãos antigas ou moldada pelos próprios deuses? Logo aprendemos que deveria ser algo divino. Oferendas depositadas no "nexo pneumático" desapareciam com um som sagrado de sucção, apenas para retornar mais tarde como presentes transformados.</VQEA_CargoCult.scenario.parts.GameStartDialog.text>
  <VQEA_CargoCult.scenario.summary>Cinco membros de uma tribo perdida encontram um nexo pneumático e passam a reverenciá-lo. Dificuldade Média-Alta.</VQEA_CargoCult.scenario.summary>

  <VQE_NewVault.label>Cofre Selado</VQE_NewVault.label>
  <VQE_NewVault.description>Uma memória flutua em sua mente fraturada enquanto você tropeça em uma câmara enferrujada. Um experimento, um grupo de médicos usando máscaras abstratas e um clarão de luz amarela dourada envolvendo seu corpo. Algo profundamente antinatural pulsa em seu peito; você sofreu modificações e dormiu por muito tempo. Suas pernas tremem ao lembrar o que este lugar é: uma fortaleza quase impenetrável, capaz de manter o resgate fora e os cativos dentro. O cofre contém uma seção subterrânea guardada por uma porta selada. Após tantos anos, seus captores parecem ter partido há muito tempo. A percepção fria atinge seu peito: que força desconhecida teria colocado você de volta aqui?</VQE_NewVault.description>
  <VQE_NewVault.scenario.description>Uma memória flutua em sua mente fraturada enquanto você tropeça em uma câmara enferrujada. Você sofreu modificações e dormiu por muito tempo. O cofre contém uma seção subterrânea guardada por uma porta selada e seus captores parecem ter partido há muito tempo. Que força desconhecida teria colocado você de volta aqui?</VQE_NewVault.scenario.description>
  <VQE_NewVault.scenario.name>Cofre Selado</VQE_NewVault.scenario.name>
  <VQE_NewVault.scenario.parts.GameStartDialog.text>Uma memória flutua em sua mente fraturada enquanto você tropeça em uma câmara enferrujada. Um experimento, um grupo de médicos usando máscaras abstratas e um clarão de luz amarela dourada envolvendo seu corpo. Algo profundamente antinatural pulsa em seu peito; você sofreu modificações e dormiu por muito tempo. Suas pernas tremem ao lembrar o que este lugar é: uma fortaleza quase impenetrável, capaz de manter o resgate fora e os cativos dentro. O cofre contém uma seção subterrânea guardada por uma porta selada. Após tantos anos, seus captores parecem ter partido há muito tempo. A percepção fria atinge seu peito: que força desconhecida teria colocado você de volta aqui?</VQE_NewVault.scenario.parts.GameStartDialog.text>
  <VQE_NewVault.scenario.summary>Um supersoldado há muito esquecido guardando seu posto. Uma experiência clássica de VQE - Ancients.</VQE_NewVault.scenario.summary>
  
</LanguageData>