<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VVE_BangBus_Blueprint.label>bang bus</VVE_BangBus_Blueprint.label>
  <VVE_BangBus_Blueprint.description>Um transporte de passageiros básico, a Combi é um veículo relativamente barato de construir para transportar pessoas em estradas de terreno plano. Não é recomendado o uso no inverno ou em terreno com neve, ou ambos, pois as leves placas de blindagem que protegem os passageiros têm um efeito negativo em sua aceleração.\n\nSemelhante a outros veículos de nível 1, este é um gastador de combustível e é melhor usado para distâncias médias.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x5\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_BangBus_Blueprint.description>

  <VVE_Bulldog_Blueprint.label>bulldog</VVE_Bulldog_Blueprint.label>
  <VVE_Bulldog_Blueprint.description>Um tanque de guerra geral, o Bulldog é um veículo de combate aprimorado que se sai bem em todos os engajamentos. Ele tem melhor desempenho em terrenos menos favoráveis, pois é blindado em todos os lados, com a blindagem mais fina na parte traseira, perto do motor.\n\nAo contrário de outros veículos de nível 2, o Bulldog tem um consumo de combustível normal e é bastante visível, o que ainda é uma melhoria em relação ao tanque de guerra de nível 1.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Atirador x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Bulldog_Blueprint.description>

  <VVE_Bunsen_Blueprint.label>bunsen</VVE_Bunsen_Blueprint.label>
  <VVE_Bunsen_Blueprint.description>Um tanque leve básico, o Bunsen é um veículo blindado modificado projetado para enfrentar fortificações inimigas e infantaria exposta. Sua blindagem especial para evitar a autoimolação, combinada com sua arma principal que extrai combustível diretamente de seus grandes tanques, torna-o um modelo muito precário de operar.\n\nComo outros veículos de nível 1, ele consome muito combustível e é melhor usado em distâncias médias; também é menos eficiente em combustível no mapa mundial.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Atirador x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Bunsen_Blueprint.description>

  <VVE_Charley_Blueprint.label>charley</VVE_Charley_Blueprint.label>
  <VVE_Charley_Blueprint.description>Uma motocicleta versátil, a Charley é um veículo muito eficiente para uma única pessoa, com uma pequena capacidade de carga. Ela se sai bem em todas as estradas, exceto no inverno ou em terrenos com neve, ou ambos, com velocidade aumentada no mapa mundial.\n\nComo outros veículos de nível 2, possui o dobro da eficiência de combustível no mapa mundial, tornando-os mais eficientes que os veículos de nível 1. Também são menos visíveis graças a uma melhor fabricação.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Charley_Blueprint.description>

  <VVE_Dinghy_Blueprint.label>Dinghy</VVE_Dinghy_Blueprint.label>
  <VVE_Dinghy_Blueprint.description>Um barco motorizado muito básico, o Dinghy é um meio de transporte aquático incrivelmente barato e discreto. Tem uma boa capacidade de carga, mas corre o risco de ficar preso pelo gelo no inverno e move-se lentamente em rios. O motor exposto na traseira é vulnerável a ataques e não se deve esperar que a blindagem do casco resista a armas de projéteis.\n\nComo outros veículos de nível 1, é um gastador de combustível e é melhor usado para distâncias médias.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x5\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Dinghy_Blueprint.description>

  <VVE_Dirtbike_Blueprint.label>dirtbike</VVE_Dirtbike_Blueprint.label>
  <VVE_Dirtbike_Blueprint.description>Uma motocicleta off-road básica, a Dirtbike é um veículo muito barato que permite a um único usuário se mover de forma rápida, eficiente e silenciosa. Incrivelmente leve e praticamente sem blindagem, tem baixo desempenho no inverno ou na neve, e não possui absolutamente nenhuma capacidade de carga.\n\nComo outros veículos de nível 1, é um gastador de combustível e é melhor usado para distâncias médias.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Dirtbike_Blueprint.description>

  <VVE_Frog_Blueprint.label>frog</VVE_Frog_Blueprint.label>
  <VVE_Frog_Blueprint.description>Uma cápsula de transporte reutilizável básica, o Frog é um veículo relativamente barato que constitui a primeira opção quando se trata de voar sem colidir com o solo. Mais rápido que as cápsulas de transporte convencionais e com blindagem aceitável para seu único ocupante, é um veículo de emboscada ideal.\n\nPior que outros veículos de nível 1, a eficiência de combustível não é o forte deste meio de transporte. Deve-se ter o cuidado de reabastecer no local de pouso ou viajar com combustível reserva suficiente para a viagem de volta.\n\nSendo um veículo voador, é extremamente óbvio quando está em movimento.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Operador x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Frog_Blueprint.description>

  <VVE_Highwayman_Blueprint.label>highwayman</VVE_Highwayman_Blueprint.label>
  <VVE_Highwayman_Blueprint.description>Um veículo de combate de infantaria básico, o Highwayman é a opção armada mais barata para o transporte de três pessoas. Reforçado contra tiros de armas leves, mas muito vulnerável na traseira, destina-se a fornecer apoio de fogo móvel à infantaria e a mover-se rapidamente em estradas pavimentadas.\n\nComo outros veículos de nível 1, consome muito combustível e é melhor usado em distâncias médias; também é menos eficiente em combustível no mapa mundial.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Atirador x1, Passageiro x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Highwayman_Blueprint.description>

  <VVE_Mosquito_Blueprint.label>mosquito</VVE_Mosquito_Blueprint.label>
  <VVE_Mosquito_Blueprint.description>Um helicóptero multiúso, o Mosquito é um meio de transporte extremamente rápido e móvel. Embora não exija uma pista de pouso, é mais lento que aviões e tem menos capacidade de carga.\n\nSemelhante a outros veículos de nível 2, possui o dobro da eficiência de combustível no mapa mundial, tornando-o mais eficiente que os veículos de nível 1.\n\nSendo um veículo voador, é extremamente óbvio quando está em movimento.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Piloto x1, Passageiro x3\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Mosquito_Blueprint.description>

  <VVE_Mule_Blueprint.label>mule</VVE_Mule_Blueprint.label>
  <VVE_Mule_Blueprint.description>Um veículo de transporte de carga básico, a Mule é um veículo relativamente barato que pode transportar uma grande quantidade de mercadorias em estradas lisas e terrenos planos. Não é recomendado para uso no inverno ou em terreno com neve, ou ambos, e sua blindagem é muito leve para economizar peso.\n\nComo outros veículos de nível 1, este é um gastador de combustível e é melhor usado para distâncias médias. Ao contrário de outros veículos de nível 1, este se sai melhor no mapa mundial por ser um pouco mais rápido e mais eficiente em combustível.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Mule_Blueprint.description>

  <VVE_Prowler_Blueprint.label>prowler</VVE_Prowler_Blueprint.label>
  <VVE_Prowler_Blueprint.description>Um veículo de exploração off-road básico, o Prowler é relativamente barato de construir e é uma opção eficaz para se deslocar em qualquer clima por terrenos acidentados. Com blindagem mínima e um motor traseiro vulnerável, é melhor manter este veículo de uso único longe de combates.\n\nComo outros veículos de nível 1, este é um gastador de combustível e é melhor usado para distâncias médias.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Prowler_Blueprint.description>

  <VVE_Roadkill_Blueprint.label>roadkill</VVE_Roadkill_Blueprint.label>
  <VVE_Roadkill_Blueprint.description>Um tanque médio básico, o Roadkill é um veículo blindado relativamente barato, adequado para combates curtos. É muito bem blindado contra ataques frontais, mas ataques laterais podem travar o movimento e o motor exposto na traseira o torna vulnerável a flanqueamentos.\n\nEnquanto outros veículos de nível 1 gastam combustível, este o consome em uma velocidade alarmante e é extremamente lento para reparar.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Roadkill_Blueprint.description>

  <VVE_Roadrunner_Blueprint.label>roadrunner</VVE_Roadrunner_Blueprint.label>
  <VVE_Roadrunner_Blueprint.description>Um transportador de carga, o Roadrunner é um excelente veículo para levar muito material de um lugar para outro. Mais adequada para estradas planas, ela apresenta algumas dificuldades em colinas, neve ou áreas de inverno.\n\nComo outros veículos de nível 2, possui o dobro da eficiência de combustível no mapa mundial, tornando-os mais eficientes que os veículos de nível 1. Também são menos visíveis graças a uma melhor fabricação.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Roadrunner_Blueprint.description>

  <VVE_Scytheman_Blueprint.label>Scytheman</VVE_Scytheman_Blueprint.label>
  <VVE_Scytheman_Blueprint.description>Equipado com um sistema de lançamento múltiplo de foguetes, o Scytheman é um veículo agrícola convertido destinado a saturar um local com salvas de explosivos imprecisas. Por design, não se destina a disparar salvas sucessivas ou a ser exposto ao fogo inimigo.\n\nComo outros veículos de nível 1, ele consome muito combustível e é melhor usado em distâncias médias. Seu desempenho é pior no inverno, mas ligeiramente melhor em estradas planas e limpas.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Scytheman_Blueprint.description>

  <VVE_Smuggler_Blueprint.label>Smuggler</VVE_Smuggler_Blueprint.label>
  <VVE_Smuggler_Blueprint.description>Um avião multiúso, o Smuggler é um meio de transporte extremamente rápido e eficiente. Embora seja mais rápido e possa transportar mais carga do que helicópteros, ele precisa de uma pista para decolar e pousar.\n\nAo contrário de outros veículos de nível 2, ele tem uma eficiência de combustível normal no mapa mundial, mas move-se muito mais rápido em troca.\n\nComo é um veículo voador, é extremamente visível quando está em movimento.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Piloto x1, Passageiro x3\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Smuggler_Blueprint.description>

  <VVE_Snatcher_Blueprint.label>Snatcher</VVE_Snatcher_Blueprint.label>
  <VVE_Snatcher_Blueprint.description>O Snatcher é um veículo sólido para o transporte de pessoas para vários locais. É mais adequado para estradas planas e tem dificuldade em dirigir na neve ou em colinas.\n\nComo outros veículos de nível 2, possui o dobro da eficiência de combustível no mapa mundial, tornando-os mais eficientes que os veículos de nível 1. Também são menos visíveis graças a uma melhor fabricação.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x5\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Snatcher_Blueprint.description>

  <VVE_Tango_Blueprint.label>Tango</VVE_Tango_Blueprint.label>
  <VVE_Tango_Blueprint.description>Um veículo blindado de transporte de pessoal de uso geral, o Tango é um transporte de tropas lento, mas robusto. Possui compartimentos de carga amplos, blindagem reforçada, capacidade off-road e uma torre que pode disparar de forma móvel ou estacionária. Sua principal desvantagem é o consumo de combustível e a blindagem ligeiramente mais fina na traseira.\n\nAo contrário de outros veículos de nível 2, este veículo tem eficiência de combustível normal e é bastante visível, com sua alta taxa de consumo limitando seu alcance efetivo.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Atirador x1, Passageiro x4\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Tango_Blueprint.description>

  <VVE_Toad_Blueprint.label>Toad</VVE_Toad_Blueprint.label>
  <VVE_Toad_Blueprint.description>O Toad é uma cápsula de implantação de esquadrões e morteiros. É um veículo um tanto caro que permite organizar rapidamente um cerco em uma área próxima sem expor os artilheiros ao perigo. Mais blindado que um tanque de guerra e projetado para ser implantado da órbita, é um veículo de assalto semi-descartável.\n\nEste veículo não foi projetado para ser eficiente em combustível, podendo ser implantado apenas em distâncias curtas com combustível suficiente para retornar.\n\nComo é um veículo voador, é extremamente visível quando está em movimento.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Operador x1, Passageiro x3\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Toad_Blueprint.description>

  <VVE_Traveller_Blueprint.label>Traveller</VVE_Traveller_Blueprint.label>
  <VVE_Traveller_Blueprint.description>Um veículo rodoviário básico adequado para terrenos planos, o Traveller é uma opção relativamente barata e rápida que se sai muito bem em clima frio e condições de neve. Sua blindagem leve e motor dianteiro exposto o incentivam a fugir de problemas em vez de enfrentá-los.\n\nComo outros veículos de nível 1, este é um gastador de combustível e é melhor usado para distâncias médias. A velocidade e aceleração extras tornam o veículo ainda menos eficiente em combustível e mais demorado para reparar.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Traveller_Blueprint.description>

  <VVE_Trawler_Blueprint.label>Trawler</VVE_Trawler_Blueprint.label>
  <VVE_Trawler_Blueprint.description>Um barco multiúso, o Trawler é um meio de transporte eficiente para longas distâncias em águas abertas. Seu desempenho é medíocre em rios e ele deve viajar lentamente durante a temporada de inverno.\n\nComo outros veículos de nível 2, possui o dobro da eficiência de combustível no mapa mundial, tornando-os mais eficientes que os veículos de nível 1. Também são menos visíveis graças a uma melhor fabricação.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Trawler_Blueprint.description>

  <VVE_Wagon_Blueprint.label>Wagon</VVE_Wagon_Blueprint.label>
  <VVE_Wagon_Blueprint.description>Um veículo multiúso, o Wagon se sai bem em todas as categorias, com boa capacidade de carga e transporte de passageiros. Mais adequado para estradas planas, ele apresentará algumas dificuldades em colinas, neve ou áreas de inverno.\n\nComo outros veículos de nível 2, possui o dobro da eficiência de combustível no mapa mundial, tornando-os mais eficientes que os veículos de nível 1. Também são menos visíveis graças a uma melhor fabricação.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x3\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Wagon_Blueprint.description>

  <VVE_Warbird_Blueprint.label>Warbird</VVE_Warbird_Blueprint.label>
  <VVE_Warbird_Blueprint.description>Um avião de combate multiúso, o Warbird é uma aeronave de ataque incrivelmente rápida e eficiente. Com carga limitada para equipamentos de manutenção e combustível, seu objetivo principal é engajar outras aeronaves e realizar manobras de metralhamento.\n\nAo contrário de outros veículos de nível 2, ele tem uma eficiência de combustível normal no mapa mundial, mas move-se muito mais rápido em troca.\n\nComo é um veículo voador, é extremamente visível quando está em movimento.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Piloto x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Warbird_Blueprint.description>

  <VVE_Wisent_Blueprint.label>Wisent</VVE_Wisent_Blueprint.label>
  <VVE_Wisent_Blueprint.description>Um transportador militar multiúso, o Wisent é um caminhão potente capaz de transportar grandes cargas e soldados em território hostil. Embora não seja muito econômico, ele pode se deslocar rapidamente por terrenos acidentados.\n\nAo contrário de outros veículos de nível 2, ele é menos eficiente, mas tem melhor desempenho quando se afasta das estradas. Os passageiros sentados na traseira estarão expostos ao fogo inimigo e a blindagem é adequada apenas para disparos mínimos de armas leves.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x7\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Combustível químico</VVE_Wisent_Blueprint.description>

</LanguageData>