<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VVE_Badger_Blueprint.label>badger</VVE_Badger_Blueprint.label>
  <VVE_Badger_Blueprint.description>Um veículo de combate blindado sobre lagartas, o Badger é projetado para transportar batedores e infantaria, fornecendo fogo de supressão para conter tropas inimigas. Sua blindagem lateral reforçada, capacidade de lançar fumaça e um potente canhão automático anti-infantaria o tornam um veículo formidável em pequenos confrontos. É relativamente vulnerável a ataques pela retaguarda, e o curto alcance de sua torre significa que ele é superado pela maioria dos tanques dedicados.\n\nComparado às gerações anteriores, este IFV (Veículo de Combate de Infantaria) é projetado para deixar a infantaria rapidamente no local desejado e fornecer fogo de cobertura leve. O fato de seus projéteis não serem perfurantes o torna pouco eficaz contra tanques inimigos.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Atirador x1, Passageiro x4\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Badger_Blueprint.description>

  <VVE_BigRig_Blueprint.label>big rig</VVE_BigRig_Blueprint.label>
  <VVE_BigRig_Blueprint.description>Um transportador de carga pesada, o Big Rig é a personificação do transporte de materiais a granel. Embora seja mais adequado para estradas planas, possui um motor potente o suficiente para atravessar terrenos difíceis de forma eficaz.\n\nUm transportador de carga surpreendentemente rápido e sedento por combustível, com uma aceleração terrível, mas que poucas coisas conseguem parar uma vez que atinge sua velocidade de cruzeiro.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_BigRig_Blueprint.description>

  <VVE_Burya_Blueprint.label>burya</VVE_Burya_Blueprint.label>
  <VVE_Burya_Blueprint.description>O Burya é uma plataforma dedicada de sistema de lançamento múltiplo de foguetes. É uma arma de cerco e supressão de área de longo alcance que pode ser operada por uma tripulação de dois homens para um carregamento mais rápido. Capaz de disparar rajadas contínuas de mísseis a longa distância, o Burya pode cobrir áreas inteiras com explosões de foguetes anti-infantaria.\n\nLento para se mover e vulnerável ao fogo inimigo, o Burya deve se posicionar antes de abrir fogo, o que pode deixá-lo imobilizado em território hostil.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Atirador x2\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Burya_Blueprint.description>

  <VVE_Cherokee_Blueprint.label>cherokee</VVE_Cherokee_Blueprint.label>
  <VVE_Cherokee_Blueprint.description>Um helicóptero de transporte pesado, o Cherokee é uma enorme monstruosidade da engenharia aeronáutica. Muito lento devido ao seu tamanho, também consome muito combustível e possui uma enorme capacidade de carga. Planeje suas viagens de acordo.\n\nUm helicóptero de transporte especializado com um compartimento de carga modificado, requer dois pilotos e reabastecimentos frequentes. No entanto, nada se compara ao seu transporte de carga em massa neste nível tecnológico.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Piloto x2\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Cherokee_Blueprint.description>

  <VVE_Goliath_Blueprint.label>goliath</VVE_Goliath_Blueprint.label>
  <VVE_Goliath_Blueprint.description>Mais uma mini-base móvel do que uma cápsula de implantação, o Goliath é uma solução cara, porém poderosa, para qualquer alvo inimigo imóvel. Equipado com quatro torres militares e uma torre lançadora de foguetes de longo alcance no topo, este módulo de cerco é capaz de fazer chover fogo em um raio de 360 graus. Quase impenetrável, pode servir como uma base de operações portátil e garantir a segurança de todas as tropas em seu interior.\n\nÉ incrivelmente pesado e sua decolagem requer propulsores de uso único que se separam assim que a trajetória e a velocidade são atingidas. Para decolar novamente, os propulsores devem ser reconstruídos.\n\nPor ser um veículo voador, é extremamente visível enquanto se desloca.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Operador x1, Atirador x1, Atirador de Metralhadora x4, Passageiro x4\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Goliath_Blueprint.description>

  <VVE_Hermano_Blueprint.label>hermano</VVE_Hermano_Blueprint.label>
  <VVE_Hermano_Blueprint.description>Um veículo de refrigeração dedicado, o Hermano é um transportador de carga decente com um nicho específico no transporte de mercadorias perecíveis. Decente em viagens de longa distância por estradas, ele tem um desempenho terrível em condições off-road ou de inverno.\n\nEmbora existam transportadores de carga melhores mesmo em níveis inferiores, este caminhão pode transportar carga em estado congelado, evitando que estrague. Devido ao maquinário extra, o desempenho é prejudicado e ele deve ficar longe de zonas de conflito.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Hermano_Blueprint.description>

  <VVE_Lightning_Blueprint.label>lightning</VVE_Lightning_Blueprint.label>
  <VVE_Lightning_Blueprint.description>Um transportador rápido de uso geral, o Lightning é um excelente veículo de estrada para levar uma quantidade apreciável de carga em um curto espaço de tempo. Incrivelmente rápido em estradas planas, ele terá dificuldades em colinas, neve ou biomas de inverno.\n\nComo foi projetado para velocidade, as viagens devem sempre ser planejadas para permanecer em estradas e ter combustível extra, que pode ocupar a maior parte do espaço de carga adicional. Ele tem uma eficiência de combustível terrível devido ao seu desempenho, então planeje de acordo.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Lightning_Blueprint.description>

  <VVE_Louie_Blueprint.label>louie</VVE_Louie_Blueprint.label>
  <VVE_Louie_Blueprint.description>Uma aeronave de transporte blindada, o Louie é um modo de transporte móvel robusto e ágil. Não requer pista de pouso e não se despedaçará ao primeiro sinal de fogo.\n\nUm helicóptero de uso relativamente geral, possui excelente capacidade de carga e de passageiros. Tem alguma blindagem para uma aeronave, permitindo que ele se desloque e extraia tropas de zonas de conflito.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Piloto x1, Passageiro x5\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Louie_Blueprint.description>

  <VVE_Marshal_Blueprint.label>marshal</VVE_Marshal_Blueprint.label>
  <VVE_Marshal_Blueprint.description>Um tanque de guerra principal de uso geral, o Marshal é um veículo de combate aprimorado que se sai bem em qualquer combate. Tem melhor desempenho em terrenos menos favoráveis, com todos os lados blindados, sendo a chapa mais fina na parte traseira, perto do motor.\n\nMelhorias mínimas de blindagem em relação aos tanques de nível anterior; em vez disso, possui um canhão principal mais potente e uma arma secundária. Pode disparar enquanto se move, pois requer um motorista e dois atiradores: um para cada sistema de armas.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Atirador x1, Atirador de Metralhadora x1\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Marshal_Blueprint.description>

  <VVE_Nomad_Blueprint.label>nômade</VVE_Nomad_Blueprint.label>
  <VVE_Nomad_Blueprint.description>Um veículo blindado versátil, o Nômade tem um desempenho notável em todas as categorias, com excelente capacidade de carga e de passageiros. Funciona bem em qualquer tipo de terreno, com apenas alguns problemas menores no frio.\n\nUm veículo de nível 3 de propósito relativamente geral, sendo efetivamente um APC (Transporte Blindado de Pessoal) levemente blindado. Embora se destaque em capacidades off-road e funcione bem em todas as situações, outros veículos apresentam desempenho superior em estradas ou em tarefas especializadas.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x3\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Nomad_Blueprint.description>

  <VVE_Paladin_Blueprint.label>paladino</VVE_Paladin_Blueprint.label>
  <VVE_Paladin_Blueprint.description>O Paladino é um transporte blindado de pessoal de uso geral, rápido e resistente. Possui compartimentos de carga decentes, placas de blindagem reforçadas, capacidade para todos os terrenos e uma torre de granadas de fumaça para cobrir o destacamento de tropas. As principais desvantagens são a falta de lagartas para melhor navegação no terreno e a blindagem mais fina na parte traseira.\n\nComparado às gerações anteriores, este APC foi projetado para deixar a infantaria rapidamente em um local desejado e recuar logo em seguida. Pode atuar como cobertura temporária, mas idealmente deve ser capaz de implantar sua carga e retornar em segurança.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Atirador x1, Passageiro x6\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Paladin_Blueprint.description>

  <VVE_Springbok_Blueprint.label>springbok</VVE_Springbok_Blueprint.label>
  <VVE_Springbok_Blueprint.description>Um veículo utilitário geral, o Springbok tem um bom desempenho em todas as categorias, com boa capacidade de carga e de passageiros. A construção antiga e robusta e o motor barulhento afetam negativamente sua eficiência de combustível e visibilidade. É mais adequado para estradas planas e terá certa dificuldade em colinas, neve ou biomas de inverno.\n\nCom um desempenho ligeiramente inferior aos veículos de nível 2, é, por outro lado, um veículo estiloso para dirigir e proporcionará um bônus de humor a todos os passageiros.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Passageiro x3\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Springbok_Blueprint.description>

  <VVE_Udar_Blueprint.label>udar</VVE_Udar_Blueprint.label>
  <VVE_Udar_Blueprint.description>Uma unidade de artilharia dedicada, o Udar é uma arma de cerco de longo alcance que pode ser operada por uma tripulação de dois homens para velocidades de carregamento mais rápidas. Reservas de combustível pequenas e ineficientes são seu fator limitante, já que ele pode dirigir por qualquer terreno sem problemas.\n\nUm alvo prioritário e indefeso por si só ou em curto alcance, especialmente com sua blindagem traseira fina, um Udar bem defendido pode lançar barragens rápidas de morteiros e se reposicionar fora de perigo.\n\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tripulação:&lt;/color&gt; Motorista x1, Atirador x2\n&lt;color=#bb8f04&gt;Tipo de combustível:&lt;/color&gt; Chemfuel</VVE_Udar_Blueprint.description>

</LanguageData>