<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VGE_DamagedSubstructure.label>subestrutura de gravinave danificada</VGE_DamagedSubstructure.label>
  <VGE_DamagedSubstructure.description>Uma seção deformada e torcida de subestrutura de gravinave. Anteriormente uma treliça sólida com convés, foi entortada por forte estresse ou impacto. O campo de levitação do motor gravitacional ainda a segura, mas sua integridade está comprometida: qualquer dano adicional fará com que esta peça de subestrutura entre em colapso completo.</VGE_DamagedSubstructure.description>

  <VGE_Substructure.label>subestrutura de gravinave</VGE_Substructure.label>
  <VGE_Substructure.description>Uma estrutura de treliça leve com piso por cima que forma o convés de uma gravinave. Apenas objetos em cima desta subestrutura podem ser levantados pelo campo de levitação do motor gravitacional.</VGE_Substructure.description>

  <VGE_Vacrock.label>vacuíta</VGE_Vacrock.label>
  <VGE_Vacrock.description>Uma rocha sólida e densa encontrada em asteroides e outros corpos não atmosféricos. Extremamente dura, é a rocha espacial mais comum.</VGE_Vacrock.description>

  <VGE_Compressed_Steel_Vein.label>veio de aço comprimido</VGE_Compressed_Steel_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Steel_Vein.description>Um veio de metal denso, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter aço comprimido.</VGE_Compressed_Steel_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Silver_Vein.label>veio de prata comprimida</VGE_Compressed_Silver_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Silver_Vein.description>Um veio de metal denso, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter prata comprimida.</VGE_Compressed_Silver_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Gold_Vein.label>veio de ouro comprimido</VGE_Compressed_Gold_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Gold_Vein.description>Um veio de metal denso, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter ouro comprimido.</VGE_Compressed_Gold_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Plasteel_Vein.label>veio de plastiaço comprimido</VGE_Compressed_Plasteel_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Plasteel_Vein.description>Um veio de metal denso, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter plastiaço comprimido.</VGE_Compressed_Plasteel_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Uranium_Vein.label>veio de urânio comprimido</VGE_Compressed_Uranium_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Uranium_Vein.description>Um veio de metal denso, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter urânio comprimido.</VGE_Compressed_Uranium_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Jade_Vein.label>veio de jade comprimida</VGE_Compressed_Jade_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Jade_Vein.description>Um veio de metal denso, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter jade comprimida.</VGE_Compressed_Jade_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Granite_Vein.label>veio de granito comprimido</VGE_Compressed_Granite_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Granite_Vein.description>Um veio de rocha densa, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter granito comprimido.</VGE_Compressed_Granite_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Limestone_Vein.label>veio de calcário comprimido</VGE_Compressed_Limestone_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Limestone_Vein.description>Um veio de rocha densa, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter calcário comprimido.</VGE_Compressed_Limestone_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Slate_Vein.label>veio de ardósia comprimida</VGE_Compressed_Slate_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Slate_Vein.description>Um veio de rocha densa, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter ardósia comprimida.</VGE_Compressed_Slate_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Sandstone_Vein.label>veio de arenito comprimido</VGE_Compressed_Sandstone_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Sandstone_Vein.description>Um veio de rocha densa, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter arenito comprimido.</VGE_Compressed_Sandstone_Vein.description>

  <VGE_Compressed_Marble_Vein.label>veio de mármore comprimido</VGE_Compressed_Marble_Vein.label>
  <VGE_Compressed_Marble_Vein.description>Um veio de rocha densa, forjado por extrema pressão e calor em órbita. Pode ser minerado para obter mármore comprimido.</VGE_Compressed_Marble_Vein.description>

  <VGE_IceAsteroid.label>asteroide de gelo</VGE_IceAsteroid.label>
  <VGE_IceAsteroid.description>Gelo de água pura e compacta flutuando no espaço. É difícil andar e muito fácil de danificar.</VGE_IceAsteroid.description>

  <VGE_CompressedAsteroidEdge.label>borda de asteroide comprimido</VGE_CompressedAsteroidEdge.label>
  <VGE_CompressedAsteroidEdge.description>Um bloco rochoso compactado de vacuíta que forma a borda de um asteroide.</VGE_CompressedAsteroidEdge.description>

  <VGE_MechanoidSubstructure.label>subestrutura mecanóide</VGE_MechanoidSubstructure.label>
  <VGE_MechanoidSubstructure.description>Uma estrutura de treliça leve feita por mecanóides com piso por cima que forma o convés de uma nave-enxame. Apenas objetos em cima desta subestrutura podem ser levantados pelo campo de levitação do motor gravitacional.</VGE_MechanoidSubstructure.description>

  <VGE_FakeTerrain.label>terreno falso</VGE_FakeTerrain.label>
  <VGE_FakeTerrain.description>Terreno de espaço vazio usado apenas para fins internos.</VGE_FakeTerrain.description>

</LanguageData>