<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VGE_IdeoRole_EngineeringSpecialist.label>Especialista em Engenharia</VGE_IdeoRole_EngineeringSpecialist.label>
  <VGE_IdeoRole_EngineeringSpecialist.description>Um status ideológico especial focado em manter e melhorar os sistemas da gravinave com exclusão de todo o resto. Essa função especializada concede maior eficiência de construção e reparo, e a capacidade de coordenar a tripulação próxima para aprimorar as operações de manutenção em toda a nave. Os detentores desta função dedicam-se inteiramente ao bem-estar da nave.</VGE_IdeoRole_EngineeringSpecialist.description>

  <VGE_IdeoRole_Navigator.label>Navegador</VGE_IdeoRole_Navigator.label>
  <VGE_IdeoRole_Navigator.description>Um status ideológico especial focado no estudo de fenômenos estelares e navegação de longo alcance. Os navegadores guiam a gravinave através da órbita e do espaço profundo, interpretando correntes gravitacionais e traçando passagem segura entre mundos. Sua compreensão do cosmos melhora grandemente a eficiência de pesquisa e a segurança de viagem da nave.</VGE_IdeoRole_Navigator.description>

  <VGE_IdeoRole_PilotingSpecialist.label>Especialista em Pilotagem</VGE_IdeoRole_PilotingSpecialist.label>
  <VGE_IdeoRole_PilotingSpecialist.description>Um status ideológico especial dedicado à arte de voar e controlar os motores da gravinave. Especialistas em pilotagem são treinados para manobrar a embarcação através de órbitas planetárias e situações de emergência, mantendo a tripulação viva quando os sistemas falham. Eles podem salvar a gravinave e a tripulação do perigo.</VGE_IdeoRole_PilotingSpecialist.description>

  <VGE_GravjumperLaunch.label>Lançamento de Gravisalto</VGE_GravjumperLaunch.label>
  <VGE_GravjumperLaunch.description>Viaje para um destino remoto usando seu Gravisalto. A habilidade do piloto é o fator mais importante para um lançamento bem-sucedido, com o copiloto também fornecendo um forte impulso. Tripulantes adicionais podem ajudar, mas apenas em um grau pequeno em comparação com uma gravinave padrão. No final, você pode escolher manter o mapa antigo aberto ou abandoná-lo.</VGE_GravjumperLaunch.description>

  <VGE_GravhulkLaunch.label>Lançamento de Gravicolosso</VGE_GravhulkLaunch.label>
  <VGE_GravhulkLaunch.description>Viaje para um destino remoto usando seu Gravicolosso. Todo tripulante a bordo contribui grandemente para o sucesso do lançamento, tornando uma tripulação completa altamente valiosa. No entanto, propulsores menores não fornecem benefício ao lançamento. Você também reunirá gravidados durante a jornada para avançar a pesquisa. No final, você pode escolher manter o mapa antigo aberto ou abandoná-lo.</VGE_GravhulkLaunch.description>

</LanguageData>