<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <Consul.label>Cônsul</Consul.label>
  <Consul.description>O título Imperial de cônsul é um nível baixo de alta nobreza.\n\nNo Império, cônsules controlam planetas. Em guerra, um cônsul geralmente pode posicionar uma força do tamanho de um exército de várias divisões, apoiada por várias frotas. Alguns comandam de uma nave imensa ou controlam megaestruturas espaciais.</Consul.description>

  <Duke.label>Dominus</Duke.label>
  <Duke.description>O título imperial de dominus é o mais alto entre os governantes independentes de nível médio.\n\nNo Império, os dominus controlam províncias, megacidades ou luas. Em guerra, um dominus pode mobilizar uma força de nível divisional ou uma frota com naves capitais e dezenas de embarcações de apoio.</Duke.description>

  <Stellarch.label>Estelarco</Stellarch.label>
  <Stellarch.description>O título Imperial de estelarco representa o domínio de todo um sistema estelar.\n\nNo Império, já que o tempo de viagem interestelar duram anos, os estelarcos governam seus sistemas com um alto grau de independência. Cada um deles jura lealdade ao Imperador, mas como o Imperador pode estar a muitos anos-luz de distância, um estelarco pode passar anos ou décadas sem interagir com ele.</Stellarch.description>

  <VFEE_Archcount.label>arquiconde</VFEE_Archcount.label>
  <VFEE_Archcount.description>O título Imperial de arquiconde é concedido aos condes que estabeleceram propriedades impressionantes, capazes de sustentar e entreter convidados importantes.</VFEE_Archcount.description>
  <VFEE_Archcount.labelFemale>arquicondessa</VFEE_Archcount.labelFemale>

  <VFEE_Archduke.label>arquiduque</VFEE_Archduke.label>
  <VFEE_Archduke.description>O título Imperial de arquiduque é concedido aos duques cujo território exige uma comitiva competente para manter a ordem. Espera-se que eles hospedem suas próprias divisões, bem como seu treinamento, e em tempos de paz podem estabelecer uma Casa menor.</VFEE_Archduke.description>
  <VFEE_Archduke.labelFemale>arquiduquesa</VFEE_Archduke.labelFemale>

  <VFEE_Despot.label>déspota</VFEE_Despot.label>
  <VFEE_Despot.description>O título Imperial de déspota mantém o domínio sobre um pequeno sistema estelar de importância estratégica. No Império, os déspotas mantêm um controle de ferro para garantir que os recursos continuem a fluir para os cofres e fábricas imperiais, enquanto sua Casa principal ocupa cargos administrativos importantes em todo o sistema de governança.</VFEE_Despot.description>
  <VFEE_Despot.labelFemale>déspota</VFEE_Despot.labelFemale>

  <VFEE_HighStellarch.label>alto estelar</VFEE_HighStellarch.label>
  <VFEE_HighStellarch.description>O título Imperial de alto estelar representa o domínio sobre múltiplos sistemas estelares e o controle de uma das poderosas Casas do Império. Eles não respondem a ninguém, exceto ao imperador, e espera-se que não apenas mantenham, mas também expandam sua influência pelo espaço. Pouquíssimos são capazes de receber este título, e menos ainda desejam assumir tais responsabilidades.</VFEE_HighStellarch.description>

  <VFEE_Magister.label>magíster</VFEE_Magister.label>
  <VFEE_Magister.description>O título Imperial de magíster é o escalão médio da alta nobreza. No Império, espera-se que um magíster coordene as vastas capacidades militares do Império, tanto em tempos de paz quanto de guerra, comandando na presença do Imperador.</VFEE_Magister.description>
  <VFEE_Magister.labelFemale>magíster</VFEE_Magister.labelFemale>

  <VFEE_Marquess.label>marquês</VFEE_Marquess.label>
  <VFEE_Marquess.description>O título Imperial de marquês é o segundo mais alto da média nobreza. No Império, eles controlam colônias que fazem fronteira com o limite do espaço Imperial. Durante a guerra, eles podem mobilizar frotas que impedem o inimigo de penetrar as fronteiras ou servem como a bigorna para o martelo dos aliados de apoio.</VFEE_Marquess.description>
  <VFEE_Marquess.labelFemale>marquesa</VFEE_Marquess.labelFemale>

</LanguageData>