<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VRE_Sensitivity_Dangerous_Hediff.label>sensibilidade UV perigosa</VRE_Sensitivity_Dangerous_Hediff.label>
  <VRE_Sensitivity_Dangerous_Hediff.description>Esta é uma condição de saúde oculta que modifica a Visão do peão dependendo da luz solar.</VRE_Sensitivity_Dangerous_Hediff.description>

  <VRE_ConsumedAnimalHemogen.label>hemogênio animal consumido</VRE_ConsumedAnimalHemogen.label>
  <VRE_ConsumedAnimalHemogen.description>Hemogênio consumido de um animal, dando uma rápida explosão de energia e saúde, mas terá um pequeno custo.</VRE_ConsumedAnimalHemogen.description>

  <VRE_ConsumedCorpseHemogen.label>hemogênio de cadáver consumido</VRE_ConsumedCorpseHemogen.label>
  <VRE_ConsumedCorpseHemogen.description>Hemogênio consumido de um cadáver, dando uma rápida explosão de energia e saúde, mas terá um pequeno custo.</VRE_ConsumedCorpseHemogen.description>

  <VRE_ConsumedSanguophageHemogen.label>hemogênio sanguófago consumido</VRE_ConsumedSanguophageHemogen.label>
  <VRE_ConsumedSanguophageHemogen.description>Hemogênio consumido de um sanguófago, dando uma rápida explosão de energia e saúde, mas terá um pequeno custo.</VRE_ConsumedSanguophageHemogen.description>

  <VRE_FilterInfection_Hediff.label>combatendo infeção</VRE_FilterInfection_Hediff.label>
  <VRE_FilterInfection_Hediff.description>O sistema imunitário do peão foi reforçado e está a combater ativamente a infeção.</VRE_FilterInfection_Hediff.description>

  <VRE_ReanimationSickness.label>doença de reanimação</VRE_ReanimationSickness.label>
  <VRE_ReanimationSickness.description>O colono acabou de ser trazido de volta à vida após a morte, e os arquites ainda não estabilizaram totalmente o corpo do colono. Estarão fracos e doentes por algum tempo.</VRE_ReanimationSickness.description>

  <VRE_Ecstasy_Hediff.label>êxtase</VRE_Ecstasy_Hediff.label>
  <VRE_Ecstasy_Hediff.description>O colono está atualmente em estado de êxtase devido à habilidade do sanguófago.</VRE_Ecstasy_Hediff.description>

  <VRE_TalonsHediff.label>garras</VRE_TalonsHediff.label>
  <VRE_TalonsHediff.description>Este colono tem garras, o que reduz a manipulação, mas aumenta o ataque corpo a corpo.</VRE_TalonsHediff.description>

  <VRE_DraincasketSickness.label>doença da urna de drenagem</VRE_DraincasketSickness.label>
  <VRE_DraincasketSickness.description>Consequências do uso de uma urna de drenagem. Os sintomas da doença da urna de drenagem geralmente incluem dor localizada, inchaço e vermelhidão no local de conexão dos tubos da urna. As vítimas podem sentir fadiga crescente, fraqueza e uma sensação geral de mal-estar.</VRE_DraincasketSickness.description>
  <VRE_DraincasketSickness.descriptionShort>Consequências do uso de uma urna de drenagem. As vítimas podem sentir fadiga crescente, fraqueza e uma sensação geral de mal-estar.</VRE_DraincasketSickness.descriptionShort>

</LanguageData>