<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VRE_MetapodHediff.label>metápode</VRE_MetapodHediff.label>
  <VRE_MetapodHediff.description>Um grande casulo formado por um insector passando por uma metamorfose. Se for destruído, o insector lá dentro morrerá. Após a conclusão da metamorfose, o insector emergirá de seu metápode com uma composição genética totalmente nova.</VRE_MetapodHediff.description>
  
  <VRE_MetapodSickness.label>enjoo pós-metápode</VRE_MetapodSickness.label>
  <VRE_MetapodSickness.description>Efeitos colaterais de passar por uma evolução através de um metápode. O metápode insectóide substitui e altera o genoma do indivíduo. Ao sair do metápode, o corpo leva tempo para reiniciar e reequilibrar seus processos metabólicos naturais. A duração do enjoo depende do tempo passado dentro do metápode.</VRE_MetapodSickness.description>

  <VRE_HornAttack.label>chifres de mega-aranha</VRE_HornAttack.label>
  <VRE_HornAttack.description>Estes chifres podem ser usados para dilacerar inimigos em combate se estiver desarmado.</VRE_HornAttack.description>
  <VRE_HornAttack.comps.HediffComp_VerbGiver.tools.megaspider_horns.label>chifres de mega-aranha</VRE_HornAttack.comps.HediffComp_VerbGiver.tools.megaspider_horns.label>
  
  <VRE_InsectMandibles.label>mandíbulas de inseto</VRE_InsectMandibles.label>
  <VRE_InsectMandibles.description>Mandíbulas de inseto muito fortes, permitindo que esta pessoa consuma alimentos significativamente mais rápido. Ela também poderá usar estas mandíbulas em combate se estiver desarmada.</VRE_InsectMandibles.description>
  <VRE_InsectMandibles.comps.HediffComp_VerbGiver.tools.insect_mandibles.label>mandíbulas de inseto</VRE_InsectMandibles.comps.HediffComp_VerbGiver.tools.insect_mandibles.label>
  
  <VRE_RipperBlades.label>lâmina-rasgadora</VRE_RipperBlades.label>
  <VRE_RipperBlades.description>Uma lâmina-rasgadora longa e mortal que reduz drasticamente a velocidade de trabalho, enquanto pode ser usada em combate corpo a corpo para rasgar ao meio até mesmo inimigos blindados.</VRE_RipperBlades.description>
  <VRE_RipperBlades.comps.HediffComp_VerbGiver.tools.ripperblade.label>lâmina-rasgadora</VRE_RipperBlades.comps.HediffComp_VerbGiver.tools.ripperblade.label>

  <VRE_AcidBlood.label>sangue ácido</VRE_AcidBlood.label>
  <VRE_AcidBlood.description>Esta pessoa possui uma toxina altamente concentrada em seu sangue. Ao sangrar, ela emite grandes quantidades de gás tóxico e, após a morte, seus equipamentos serão destruídos pelo ácido.</VRE_AcidBlood.description>

  <VRE_Dormant.label>dormente</VRE_Dormant.label>
  <VRE_Dormant.description>Esta pessoa tem atividade e agressividade reduzidas e passa a maior parte do tempo em estado de dormência. O metabolismo de tal indivíduo também é reduzido, permitindo que consuma menos nutrição para se manter vivo.</VRE_Dormant.description>
  
  <VRE_InefficientMidgut.label>intestino médio ineficiente</VRE_InefficientMidgut.label>
  <VRE_InefficientMidgut.description>Esta pessoa possui um ácido muito ineficiente em seu intestino médio, tornando mais difícil a absorção de nutrientes. Ela sentirá fome significativamente mais rápido, mas será capaz de consumir mais.</VRE_InefficientMidgut.description>

  <VRE_LowOctopamine.label>baixa octopamina</VRE_LowOctopamine.label>
  <VRE_LowOctopamine.description>Baixas quantidades de octopamina causam diminuição do estado de alerta e dos níveis de atividade, bem como depressão.</VRE_LowOctopamine.description>
  
  <VRE_Serotonin.label>serotonina elevada</VRE_Serotonin.label>
  <VRE_Serotonin.description>Grandes quantidades de serotonina causam grande felicidade ao custo de uma consciência reduzida.</VRE_Serotonin.description>

  <VREInsector_Hover.label>planar</VREInsector_Hover.label>
  <VREInsector_Hover.description>Voo limitado que permite a este colono saltar e planar pequenas distâncias sobre o terreno. Ele ignorará os custos de movimento do terreno ao se mover.</VREInsector_Hover.description>

  <VRE_InsectJellyDependencyHediff.label>dependência de geleia de inseto</VRE_InsectJellyDependencyHediff.label>
  <VRE_InsectJellyDependencyHediff.description>Esta pessoa possui uma dependência bioquímica induzida geneticamente de geleia de inseto. Após 5 dias sem geleia de inseto, os portadores sofrerão de deficiência de geleia de inseto. Após 30 dias, eles entrarão em coma. Após 60 dias, eles morrerão.</VRE_InsectJellyDependencyHediff.description>
  <VRE_InsectJellyDependencyHediff.stages.deficiency.label>deficiência</VRE_InsectJellyDependencyHediff.stages.deficiency.label>
  <VRE_InsectJellyDependencyHediff.stages.3.overrideLabel>coma por deficiência</VRE_InsectJellyDependencyHediff.stages.3.overrideLabel>
  
  <VRE_PollutionDependencyHediff.label>dependência de poluição</VRE_PollutionDependencyHediff.label>
  <VRE_PollutionDependencyHediff.description>Esta pessoa possui uma dependência bioquímica induzida geneticamente de poluição. Após 5 dias sem poluição, os portadores sofrerão de deficiência de poluição. Após 30 dias, eles entrarão em coma. Após 60 dias, eles morrerão.</VRE_PollutionDependencyHediff.description>
  <VRE_PollutionDependencyHediff.stages.deficiency.label>deficiência</VRE_PollutionDependencyHediff.stages.deficiency.label>
  <VRE_PollutionDependencyHediff.stages.3.overrideLabel>coma por deficiência</VRE_PollutionDependencyHediff.stages.3.overrideLabel>

  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim.label>gravidez de rompimento torácico</VRE_ChestburstPregnancy_Victim.label>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim.description>Afetado por uma gravidez de rompimento torácico. Se a implantação avançar para a severidade 1, ou se a criatura morrer quando estiver suficientemente avançada (mais de 90%), o feto devorará a vítima por dentro e eclodirá de seu cadáver. O tempo de gestação é de 15 dias.</VRE_ChestburstPregnancy_Victim.description>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim.stages.egg.label>ovo</VRE_ChestburstPregnancy_Victim.stages.egg.label>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim.stages.larva.label>larva</VRE_ChestburstPregnancy_Victim.stages.larva.label>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim.stages.pupa.label>pupa</VRE_ChestburstPregnancy_Victim.stages.pupa.label>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim.stages.juvenile.label>juvenil</VRE_ChestburstPregnancy_Victim.stages.juvenile.label>
  
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.label>gravidez de rompimento torácico</VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.label>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.description>Afetado por uma gravidez de rompimento torácico. Se a implantação avançar para a severidade 1, ou se a criatura morrer quando estiver suficientemente avançada (mais de 90%), o feto devorará a vítima por dentro e eclodirá de seu cadáver. O tempo de gestação é de 15 dias. Esta gravidez de rompimento torácico está avançada demais para ser removida cirurgicamente.</VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.description>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.stages.egg.label>ovo</VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.stages.egg.label>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.stages.larva.label>larva</VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.stages.larva.label>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.stages.pupa.label>pupa</VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.stages.pupa.label>
  <VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.stages.juvenile.label>juvenil</VRE_ChestburstPregnancy_Victim_Hidden.stages.juvenile.label>
  
  <VRE_ChestburstPregnancyHediff.label>gravidez de rompimento torácico requer implantação</VRE_ChestburstPregnancyHediff.label>
  <VRE_ChestburstPregnancyHediff.description>Quando um colono com o gene de gravidez de rompimento torácico engravida, ele precisa designar outro indivíduo (voluntário ou não) para implantar o feto. Assim que o feto amadurece, ele irromperá da caixa torácica da vítima, matando o hospedeiro. Se isso não for feito antes do início do segundo trimestre (6 dias), a gravidez será interrompida.</VRE_ChestburstPregnancyHediff.description>
  
  <VRE_Parthenogenesis.label>partenogênese</VRE_Parthenogenesis.label>
  <VRE_Parthenogenesis.description>Esta pessoa pode auto-engravidar, gerando descendentes sem um segundo progenitor. Órgãos reprodutores especializados geram um feto internamente, que é armazenado em uma estrutura semelhante a um ovipositor até estar pronto para o nascimento. Isso permite que os portadores propaguem rapidamente sua espécie de forma autônoma.</VRE_Parthenogenesis.description>

  <VRE_InsectJellyProduction.label>produção de geleia</VRE_InsectJellyProduction.label>
  <VRE_InsectJellyProduction.description>Esta pessoa possui grandes sacos de geleia presentes no abdômen inferior, permitindo-lhe produzir periodicamente a valiosa geleia de inseto.</VRE_InsectJellyProduction.description>

  <VREInsector_TempSterile.label>fadiga de implantação torácica</VREInsector_TempSterile.label>
  <VREInsector_TempSterile.description>Após estar pronta para realizar uma implantação de rompimento torácico, a pessoa com o gene de gravidez de rompimento torácico passa por um curto período de esterilidade até que seja capaz de produzir outro. Esta é apenas uma condição temporária e não causa efeitos a longo prazo.</VREInsector_TempSterile.description>

  <VRE_HeatshockHediff.label>choque térmico</VRE_HeatshockHediff.label>
  <VRE_HeatshockHediff.description>Uma interrupção generalizada do funcionamento do corpo causada pela exposição excessiva ao calor e ao sol. A vítima pode produzir proteínas de choque térmico em resposta às altas temperaturas, o que impedirá sua morte, mas fará com que exija mais nutrição. A recuperação é rápida uma vez em uma área fresca.</VRE_HeatshockHediff.description>
  <VRE_HeatshockHediff.stages.initial-0.label>inicial</VRE_HeatshockHediff.stages.initial-0.label>
  <VRE_HeatshockHediff.stages.initial-1.label>inicial</VRE_HeatshockHediff.stages.initial-1.label>
  <VRE_HeatshockHediff.stages.minor.label>leve</VRE_HeatshockHediff.stages.minor.label>
  <VRE_HeatshockHediff.stages.serious.label>sério</VRE_HeatshockHediff.stages.serious.label>
  <VRE_HeatshockHediff.stages.extreme.label>extremo</VRE_HeatshockHediff.stages.extreme.label>
  
  <VRE_HeatstressHediff.label>estresse térmico</VRE_HeatstressHediff.label>
  <VRE_HeatstressHediff.description>Uma interrupção generalizada do funcionamento do corpo causada pela exposição excessiva ao calor e ao sol. Danos celulares e a desnaturação de proteínas causarão danos por queimadura e resultarão muito rapidamente em perda de consciência.</VRE_HeatstressHediff.description>
  <VRE_HeatstressHediff.stages.initial-0.label>inicial</VRE_HeatstressHediff.stages.initial-0.label>
  <VRE_HeatstressHediff.stages.initial-1.label>inicial</VRE_HeatstressHediff.stages.initial-1.label>
  <VRE_HeatstressHediff.stages.minor.label>leve</VRE_HeatstressHediff.stages.minor.label>
  <VRE_HeatstressHediff.stages.serious.label>sério</VRE_HeatstressHediff.stages.serious.label>
  <VRE_HeatstressHediff.stages.extreme.label>extremo</VRE_HeatstressHediff.stages.extreme.label>
  
  <VRE_HypothermicHibernationHediff.label>hibernação hipotérmica</VRE_HypothermicHibernationHediff.label>
  <VRE_HypothermicHibernationHediff.description>Esta pessoa entrará em hibernação se suas temperaturas caírem abaixo de um certo ponto por muito tempo. Ela perderá rapidamente suas funções corporais e cairá em um sono profundo, o que previne qualquer tipo de dano por geladura, mas também a torna incapaz de realizar qualquer ação.</VRE_HypothermicHibernationHediff.description>
  <VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.shivering.label>tremendo</VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.shivering.label>
  <VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.initial.label>inicial</VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.initial.label>
  <VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.drowsy.label>sonolento</VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.drowsy.label>
  <VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.sleep.label>sono</VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.sleep.label>
  <VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.deep_sleep.label>sono profundo</VRE_HypothermicHibernationHediff.stages.deep_sleep.label>
  
</LanguageData>