<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VFEI_BurrowSiege.label>cerco de túneis</VFEI_BurrowSiege.label>
  <VFEI_BurrowSiege.letterLabel>Cerco de Túneis</VFEI_BurrowSiege.letterLabel>
  <VFEI_BurrowSiege.letterText>Um enxame de insetos reais raros está cavando túneis em sua direção! Eles surgirão em alguns segundos e criarão tocas, que permitirão que mais e mais insetos alcancem a superfície. Estas tocas só podem ser destruídas usando explosivos, mas também entrarão em colapso após algum tempo.\n\nAs tocas enviarão insectoides em intervalos decrescentes até se tornarem instáveis demais.\n\nOs insetos pertencem à linhagem real e são significativamente mais difíceis de matar do que suas contrapartes comuns.</VFEI_BurrowSiege.letterText>
  
  <VFEI_HordeWaveRaid.label>ataque de horda em ondas</VFEI_HordeWaveRaid.label>
  
  <VFEI_InfestedChunkCrash.label>queda de destroços infestados</VFEI_InfestedChunkCrash.label>
  <VFEI_InfestedChunkCrash.letterLabel>Queda de destroços infestados</VFEI_InfestedChunkCrash.letterLabel>
  <VFEI_InfestedChunkCrash.letterText>Alguns pequenos pedaços de uma nave antiga caíram nas proximidades.\n\nEles parecem estar infestados por uma massa orgânica. Ruídos bizarros de insetos podem ser ouvidos dentro da carcaça.\n\nDestrua-os o mais rápido possível.</VFEI_InfestedChunkCrash.letterText>
  
  <VFEI_InfestedModuleCrash.label>queda de módulo infestado</VFEI_InfestedModuleCrash.label>
  <VFEI_InfestedModuleCrash.letterLabel>Queda de módulo infestado</VFEI_InfestedModuleCrash.letterLabel>
  <VFEI_InfestedModuleCrash.letterText>Um segmento misterioso de uma nave espacial destruída há muito tempo caiu nas proximidades.\n\nParece estar completamente coberto por biomassa e pedaços de geleia de inseto. É quase certo que estes destroços antigos contenham perigos ancestrais.\n\nDestrua-o o mais rápido possível.</VFEI_InfestedModuleCrash.letterText>
  
  <VFEI_InfestedPartCrash.label>queda de destroço infestado</VFEI_InfestedPartCrash.label>
  <VFEI_InfestedPartCrash.letterLabel>queda de destroço infestado</VFEI_InfestedPartCrash.letterLabel>
  <VFEI_InfestedPartCrash.letterText>Uma grande parte de uma nave antiga caiu nas proximidades.\n\nParece estar infestada por uma massa orgânica. Ruídos bizarros de insetos podem ser ouvidos dentro da carcaça.\n\nDestrua-a o mais rápido possível.</VFEI_InfestedPartCrash.letterText>
  
  <VFEI_LargeInfestation.label>infestação em larga escala</VFEI_LargeInfestation.label>
  <VFEI_LargeInfestation.letterLabel>Infestação em Larga Escala</VFEI_LargeInfestation.letterLabel>
  <VFEI_LargeInfestation.letterText>Um grande enxame de insetos gigantes está cavando túneis em sua direção! Eles surgirão em alguns segundos e plantarão colmeias, além de outras formações construídas por insectoides.\n\nAs colmeias gerarão mais insetos e mais colmeias.\n\nSe você não quer que os insetos infestem toda a área, destrua as colmeias. Mas cuidado — as feras defenderão seu lar.</VFEI_LargeInfestation.letterText>
  
  <VFEI_RoamingInsectoids.label>insectoides errantes</VFEI_RoamingInsectoids.label>
  <VFEI_RoamingInsectoids.letterLabel>Insectoides errantes</VFEI_RoamingInsectoids.letterLabel>
  <VFEI_RoamingInsectoids.letterText>{0} sofreu uma emboscada por insectoides de {2}!</VFEI_RoamingInsectoids.letterText>
  
</LanguageData>