<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

    <VGE_TargetingTerminalCanOnlyLinkWithGravshipArtillery>O terminal de mira só pode ser conectado à artilharia da gravinave.</VGE_TargetingTerminalCanOnlyLinkWithGravshipArtillery>
    <VGE_NeedsLinkedTargetingTerminal>Requer um terminal de mira conectado.</VGE_NeedsLinkedTargetingTerminal>
    <VGE_LinkWithTerminal>Conectar a um terminal</VGE_LinkWithTerminal>
    <VGE_LinkWithTerminalDesc>Selecione um terminal de mira para conectar. Um terminal de mira é necessário para operar a artilharia da gravinave.</VGE_LinkWithTerminalDesc>
    <VGE_UnlinkWithTerminal>Desconectar de um terminal</VGE_UnlinkWithTerminal>
    <VGE_UnlinkWithTerminalDesc>Quebre a conexão atual com um terminal de mira, permitindo que você se conecte a outro.</VGE_UnlinkWithTerminalDesc>
    <VGE_SelectLinkedTerminal>Selecionar terminal conectado</VGE_SelectLinkedTerminal>
    <VGE_SelectLinkedTerminalDesc>Mostrar o terminal de mira conectado.</VGE_SelectLinkedTerminalDesc>
    <VGE_SetWorldTarget>Definir alvo no mapa-múndi</VGE_SetWorldTarget>
    <VGE_SetWorldTargetDesc>Defina o alvo no mapa-múndi para a artilharia da gravinave disparar. Tiros disparados pelo mapa-múndi são menos precisos. Só pode disparar em locais revelados.</VGE_SetWorldTargetDesc>
    <VGE_NeedsMannedTargetingTerminal>Requer um terminal de mira tripulado.</VGE_NeedsMannedTargetingTerminal>
    <VGE_LinkWithTurret>Conectar a uma torreta</VGE_LinkWithTurret>
    <VGE_LinkWithTurretDesc>Selecione uma torreta para conectar. Este terminal de mira será usado para operar essa torreta.</VGE_LinkWithTurretDesc>
    <VGE_UnlinkWithTurret>Desconectar torreta</VGE_UnlinkWithTurret>
    <VGE_UnlinkWithTurretDesc>Quebre a conexão atual com uma torreta, permitindo que você se conecte a uma torreta diferente.</VGE_UnlinkWithTurretDesc>
    <VGE_SelectLinkedTurret>Selecionar torreta conectada</VGE_SelectLinkedTurret>
    <VGE_SelectLinkedTurretDesc>Mostrar a torreta conectada.</VGE_SelectLinkedTurretDesc>
    <VGE_GravshipArtilleryNeedsVisibleMap>A artilharia da gravinave precisa alvejar um mapa visível e explorado.</VGE_GravshipArtilleryNeedsVisibleMap>
    <VGE_GravshipArtilleryOutOfRange>O alvo está fora de alcance.</VGE_GravshipArtilleryOutOfRange>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidFiringMode>A artilharia não pode disparar nesta direção.</VGE_GravshipArtilleryInvalidFiringMode>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidGroundToSpace>A artilharia não pode disparar do planeta para o espaço.</VGE_GravshipArtilleryInvalidGroundToSpace>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidSpaceToSpace>A artilharia não pode disparar do espaço para o espaço.</VGE_GravshipArtilleryInvalidSpaceToSpace>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidSpaceToGround>A artilharia não pode disparar do espaço para o solo.</VGE_GravshipArtilleryInvalidSpaceToGround>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidGroundToGround>A artilharia não pode disparar do solo para o solo</VGE_GravshipArtilleryInvalidGroundToGround>
    <VGE_ConfirmCrashLanding>Pousar neste local será considerado uma queda. Quaisquer estruturas destacadas sob a gravinave danificarão quaisquer estruturas na gravinave em locais correspondentes.\n\nA subestrutura também pode ser danificada e precisará ser substituída antes do próximo lançamento.\n\nAlguns objetos indestrutíveis por baixo podem destruir completamente a subestrutura e quaisquer objetos nela.\n\nConsidere escolher outra zona de pouso.</VGE_ConfirmCrashLanding>
    <VGE_CrashLandingWarning>Pousar neste local será considerado uma queda e danificará a gravinave.</VGE_CrashLandingWarning>
    <VGE_CannotLandIndestructibleObstacles>Não é possível pousar aqui devido à presença de obstáculos indestrutíveis. Escolha outro local de pouso.</VGE_CannotLandIndestructibleObstacles>

    <VGE_VacCheckpoint_SetVacuumResistance>Definir resistência ao vácuo desejada</VGE_VacCheckpoint_SetVacuumResistance>
    <VGE_VacCheckpoint_SetVacuumResistanceDesc>Defina a porcentagem de resistência ao vácuo necessária para atravessar este posto de controle. Colonos sem resistência ao vácuo suficiente não seguirão naturalmente o caminho por este posto de controle. Não afeta colonos engajados.</VGE_VacCheckpoint_SetVacuumResistanceDesc>
    <VGE_VacCheckpoint_VacuumResistancePercent>Resistência ao vácuo: {0_percentage}</VGE_VacCheckpoint_VacuumResistancePercent>
    <VGE_VacCheckpoint_MinimumVacuumResistance>Resistência mínima ao vácuo: {0_percentage}</VGE_VacCheckpoint_MinimumVacuumResistance>
    <VGE_VacCheckpoint_AllowDrafted>Colonos engajados sempre têm passagem permitida</VGE_VacCheckpoint_AllowDrafted>
    <VGE_VacCheckpoint_DisallowDrafted>Colonos engajados verificam a resistência ao vácuo</VGE_VacCheckpoint_DisallowDrafted>
    <VGE_VacCheckpoint_AllowDraftedCheckbox>Sempre permitir engajados</VGE_VacCheckpoint_AllowDraftedCheckbox>

    <VGE_OxygenPackInactive>inativo</VGE_OxygenPackInactive>
    <VGE_OxygenUnits>u³ de oxigênio</VGE_OxygenUnits>
    <VGE_OxygenDrainIfActive>Dreno de oxigênio por dia (se ativo): {0} u³</VGE_OxygenDrainIfActive>
    <VGE_OxygenReplenishAt>Reabastecer oxigênio em: {0} u³</VGE_OxygenReplenishAt>
    <VGE_OxygenReplenishDisabled>Reabastecimento automático de oxigênio desativado.</VGE_OxygenReplenishDisabled>
    <VGE_OxygenReplenishOnOffDesc>Isto determina se {PAWN_nameDef} irá reabastecer automaticamente os recipientes de oxigênio quando o oxigênio em {PAWN_possessive} seu equipamento estiver abaixo de {MIN} u³.\n\nO reabastecimento automático de oxigênio está atualmente {ONOFF}.</VGE_OxygenReplenishOnOffDesc>
    <VGE_OxygenReplenishOnOffNoWearerDesc>Isto determina se o usuário irá reabastecer automaticamente os recipientes de oxigênio quando o oxigênio em seu equipamento estiver abaixo de {MIN} u³.\n\nO reabastecimento automático de oxigênio está atualmente {ONOFF}.</VGE_OxygenReplenishOnOffNoWearerDesc>
    <VGE_IneffectiveOxygenPack>Pacote de oxigênio ineficaz</VGE_IneffectiveOxygenPack>
    <VGE_IneffectiveOxygenPackDesc>Alguém está usando um pacote de oxigênio sem vestuário de proteção contra vácuo. O pacote de oxigênio não funcionará. Considere equipar outro vestuário resistente ao vácuo.\n\nColonos sem vestuário de proteção contra vácuo:</VGE_IneffectiveOxygenPackDesc>
    <VGE_EquippingIneffectiveOxygenPack>{PAWN} está equipando um pacote de oxigênio sem usar equipamento resistente ao vácuo. {APPAREL_labelNoParenthesis} não funcionará.</VGE_EquippingIneffectiveOxygenPack>
    <VGE_EquippingOnOtherIneffectiveOxygenPack>{PAWN} está equipando um pacote de oxigênio em {TARGET} sem usar equipamento resistente ao vácuo. {APPAREL_labelNoParenthesis} não funcionará.</VGE_EquippingOnOtherIneffectiveOxygenPack>
    <VGE_Refill>Recarregar {GEAR_labelShort} com {AMMO_label}</VGE_Refill>
    <VGE_RefillCannotCarryEnough>Não consegue carregar {AMMO_label} suficiente para recarregar 1 carga.</VGE_RefillCannotCarryEnough>

    <VGE_Alert_LowOxygen>Oxigênio baixo</VGE_Alert_LowOxygen>
    <VGE_Alert_LowOxygenExplanation>Você está perigosamente com baixo nível de oxigênio.\n\n    Oxigênio em estoque: {0}u³\n    Colonos e prisioneiros respirando oxigênio: {1}\n\nQuando o oxigênio acabar, a gravinave começará a se encher de vácuo.</VGE_Alert_LowOxygenExplanation>

    <VGE_ResistantToVacuumExposure>resistente ao vácuo</VGE_ResistantToVacuumExposure>
    <VGE_TimeUntilVacuumExposureDeath>morte por exposição ao vácuo em {0}</VGE_TimeUntilVacuumExposureDeath>

    <VGE_HeatsinkHeatStored>{0} / {1} unidades de calor</VGE_HeatsinkHeatStored>
    <VGE_AbsorbGravheat>Absorver gravicalor</VGE_AbsorbGravheat>
    <VGE_AbsorbGravheatDesc>Eliminar qualquer calor estrutural restante do motor gravitacional para este absorvedor de gravicalor, permitindo um lançamento imediato da gravinave. O absorvedor de gravicalor entrará em um longo período de recarga durante o qual não poderá absorver mais calor.</VGE_AbsorbGravheatDesc>
    <VGE_NoGravEngine>Nenhum motor gravitacional encontrado</VGE_NoGravEngine>
    <VGE_NoCooldownToAbsorb>Nenhuma recarga para absorver</VGE_NoCooldownToAbsorb>
    <VGE_GravheatAbsorberCoolingDown>O absorvedor de gravicalor está esfriando. Disponível em: {0}</VGE_GravheatAbsorberCoolingDown>
    <VGE_LaunchGravAnchorCooldownInfo>No entanto, pousar em um local que contenha uma âncora gravitacional removerá completamente a recarga de lançamento.</VGE_LaunchGravAnchorCooldownInfo>
    <VGE_LaunchHeatsinkCooldownInfo>Os dissipadores de calor reduzirão o tempo de recarga de lançamento em {0}.</VGE_LaunchHeatsinkCooldownInfo>
    <VGE_LaunchFuelAndHeatUnitsInfo>Este lançamento usará {0} astrocombustível e gerará cerca de {0} unidades de calor, aumentando a temperatura em toda a gravinave.</VGE_LaunchFuelAndHeatUnitsInfo>

    <VGE_DesignatorRemoveSubstructure>Remover subestrutura</VGE_DesignatorRemoveSubstructure>
    <VGE_DesignatorRemoveSubstructureDesc>Remover subestrutura da gravinave.</VGE_DesignatorRemoveSubstructureDesc>

    <VGE_MapDecisionText>Sua gravinave foi lançada. Agora você pode decidir se deseja manter o mapa anterior por perto ou se deseja descartá-lo.

Se você mantê-lo por perto, ele ainda estará presente como um mapa de colônia até que você o abandone.

Se você descartá-lo, ele poderá ser substituído por um assentamento abandonado, devolvido ao seu proprietário original, transformado de volta em um local especial/de missão ou destruído.
Observe que manter vários mapas abertos pode afetar seu desempenho.</VGE_MapDecisionText>
    <VGE_MapDecisionSettleText>Sua gravinave foi lançada. Agora você pode decidir se deseja assentar o mapa anterior.

Se você assentá-lo, ele ainda estará presente como um mapa de colônia até que você o abandone.

Se você decidir não assentá-lo, o mapa ainda será mantido até ser descartado automaticamente. Atualmente, ele é mantido por você ter colonos lá, um ônibus espacial ou cápsulas de desembarque viajando para lá, ou algum edifício especial presente no mapa.
Observe que manter vários mapas abertos pode afetar seu desempenho.</VGE_MapDecisionSettleText>
    <VGE_KeepMap>Manter o mapa</VGE_KeepMap>
    <VGE_DiscardMap>Descartar o mapa</VGE_DiscardMap>
    <VGE_SettleMap>Assentar mapa</VGE_SettleMap>
    <VGE_DontSettle>Não assentar</VGE_DontSettle>

    <VGE_RapidlyDeterioratingInSpace>Deteriorando rapidamente devido ao vácuo do espaço.</VGE_RapidlyDeterioratingInSpace>
    <ConfirmGravEngineLaunch>Tem certeza de que deseja lançar?\n\nVocê terá a opção de manter o mapa atual, bem como tudo o que não estiver na subestrutura da gravinave, mas se você optar por descartá-lo, ele será permanentemente perdido.</ConfirmGravEngineLaunch>

    <VGE_BuildSingleGravEngineOnly>Você não pode construir {0} se já tiver outro motor gravitacional.</VGE_BuildSingleGravEngineOnly>
    <VGE_BuildSingleGravEngineBuildBlueprintOnly>Você não pode construir {0} se já tiver outro motor gravitacional em construção.</VGE_BuildSingleGravEngineBuildBlueprintOnly>
    <VGE_InstallSingleGravEngineOnMap>Você não pode instalar {0} se houver outro motor gravitacional presente por perto.</VGE_InstallSingleGravEngineOnMap>
    <VGE_InstallSingleGravEngineBuildBlueprintOnly>Você não pode instalar {0} se já tiver outro motor gravitacional em construção por perto.</VGE_InstallSingleGravEngineBuildBlueprintOnly>
    <VGE_InstallSingleGravEngineInstallBlueprintOnly>Você não pode instalar {0} se houver outro projeto de motor gravitacional por perto.</VGE_InstallSingleGravEngineInstallBlueprintOnly>
    <VGE_GravEngineDisabled>Motor gravitacional desativado:</VGE_GravEngineDisabled>
    <VGE_MultipleGravEnginesPresent>múltiplos motores gravitacionais presentes</VGE_MultipleGravEnginesPresent>
    <VGE_GravshipCurrentlyActive>outra gravinave está atualmente ativa</VGE_GravshipCurrentlyActive>
    <VGE_GravshipLaunchCurrentlyActive>outra gravinave está atualmente se preparando para lançar</VGE_GravshipLaunchCurrentlyActive>

    <VGE_OrbitObjectsMultiplier>Multiplicador de objetos orbitais</VGE_OrbitObjectsMultiplier>
    <VGE_OrbitObjectsMultiplierDesc>Por padrão, o jogo tentará manter 3, 8, 12 ou 20 locais em órbita (dependendo da cobertura global do planeta). Com este controle deslizante, você pode aplicar um multiplicador a este número, tornando as órbitas do seu planeta super esparsas ou muito desordenadas!</VGE_OrbitObjectsMultiplierDesc>
    <VGE_Reset>Redefinir</VGE_Reset>
    <VGE_More>Mais</VGE_More>

    <VGE_SoildIceAsteroid>Gelo sólido com vestígios de {RESOURCE_label}</VGE_SoildIceAsteroid>

    <VGE_CannotLaunchGravAnomaly>Não é possível lançar a gravinave devido a uma anomalia gravitacional</VGE_CannotLaunchGravAnomaly>

    <VGE_Maintenance>Manutenção da peça: {0}</VGE_Maintenance>
    <VGE_Maintain>Manter peça</VGE_Maintain>
    <VGE_Alert_LowMaintenance>Manutenção da gravinave baixa</VGE_Alert_LowMaintenance>
    <VGE_Alert_LowMaintenance_Desc>Alguns componentes da gravinave têm baixa manutenção. Isso pode resultar em resultados negativos de lançamento e eventuais avarias. Considere designar um colono para mantê-los. Componentes da gravinave com baixa manutenção:\n\n {0}</VGE_Alert_LowMaintenance_Desc>
    <VGE_StatsReport_GravEngineGlobalMaintenanceSensitivity>Sensibilidade de manutenção global</VGE_StatsReport_GravEngineGlobalMaintenanceSensitivity>

    <VGE_SetDesiredMaintenance>Definir manutenção desejada</VGE_SetDesiredMaintenance>
    <VGE_SetDesiredMaintenanceDesc>Defina a manutenção desejada para todos os componentes desta gravinave. Colonos designados para construção manterão as estruturas se caírem abaixo do nível definido.</VGE_SetDesiredMaintenanceDesc>

    <VGE_GravdataYieldInfo>Rendimento estimado de dados gravitacionais: {0}</VGE_GravdataYieldInfo>
    <VGE_NoGravtechProjectSelected>Nenhum projeto de pesquisa de gravitecnologia selecionado. O lançamento não renderá nenhum dado gravitacional.</VGE_NoGravtechProjectSelected>
    <VGE_LaunchBoonChanceInfo>Com as previsões atuais, há {0}% de chance de ocorrer uma benção positiva.</VGE_LaunchBoonChanceInfo>
    <VGE_LaunchBoonOutcomeChanceLetterExtra>Com base no lançamento da gravinave, houve {0_percentage} de chance de um resultado positivo.</VGE_LaunchBoonOutcomeChanceLetterExtra>
    <VGE_GravdataStored>dado gravitacional armazenado: {0}</VGE_GravdataStored>
    <VGE_GravdataStoredInfo>Os dados gravitacionais armazenados serão aplicados automaticamente ao projeto de pesquisa de gravitecnologia selecionado no próximo pouso.</VGE_GravdataStoredInfo>
    <VGE_ConvertGravdata>Converter dados gravitacionais</VGE_ConvertGravdata>
    <VGE_ConvertGravdataDesc>Converter dados gravitacionais armazenados em pontos para o projeto de pesquisa não-gravitecnológico escolhido. A taxa de conversão é um para um.</VGE_ConvertGravdataDesc>
    <VGE_NoNonGravtechProjectSelected>Nenhum projeto de pesquisa não-gravitecnológico selecionado.</VGE_NoNonGravtechProjectSelected>
    <VGE_ConvertedGravdataToResearch>Convertido {0} dados gravitacionais para pontos de pesquisa para {1}.</VGE_ConvertedGravdataToResearch>
    <VGE_EscapePodCrash>Queda de cápsula de fuga</VGE_EscapePodCrash>
    <VGE_EscapePodCrashDesc>Uma cápsula de fuga danificada caiu no mapa. Ela pode ser hackeada para revelar o que está dentro.</VGE_EscapePodCrashDesc>

    <VGE_LaunchToOrbit>Lançar para a órbita</VGE_LaunchToOrbit>
    <VGE_LaunchToOrbitDesc>Lançar a gravinave diretamente para cima e estabilizá-la em órbita. Esta ainda é considerada uma jornada de gravinave e o motor gravitacional entrará em recarga, potencialmente deixando você preso em órbita.</VGE_LaunchToOrbitDesc>
    <VGE_CantLaunchAlreadyInOrbit>Não é possível usar: já está em órbita.</VGE_CantLaunchAlreadyInOrbit>

    <VGE_MechanoidPodGestation>{0} gestação da cápsula completa em: {1}.</VGE_MechanoidPodGestation>
    <VGE_MechanoidPodsLeft>Cápsulas mecanoides restantes para completar: {0}.</VGE_MechanoidPodsLeft>
    <VGE_RemainingShieldTime>Tempo de escudo restante: {0}</VGE_RemainingShieldTime>
    <VGE_CooldownRemaining>Recarga restante: {0}</VGE_CooldownRemaining>
    <VGE_ResourceProcessorInfo>{0} produção de {1} completa em: {2}\nProcessos de produção restantes para completar: {3}</VGE_ResourceProcessorInfo>

    <VGE_StoredAstrofuel>astrocombustível armazenado</VGE_StoredAstrofuel>
    <VGE_AstrofuelPerTile>{0} astrocombustível por telha</VGE_AstrofuelPerTile>

    <VGE_AstrofireInHomeArea>Astrofogo!</VGE_AstrofireInHomeArea>
    <VGE_AstrofireInHomeAreaDesc>Há um astrofogo na área principal.</VGE_AstrofireInHomeAreaDesc>

    <VGE_RequiresSubstructureOrScaffolding>Requer subestrutura ou andaime para ser construído.</VGE_RequiresSubstructureOrScaffolding>

    <VGE_NoAvailableDesignators>Nenhum designador disponível</VGE_NoAvailableDesignators>

    <VGE_ColorPickerValue>brilho</VGE_ColorPickerValue>
    <VGE_ColorPickerValueTooltip>Escolha uma cor definindo o brilho da cor.\n\nBrilho se refere a "valor" do modelo de cor HSV - matiz, saturação e valor/brilho.</VGE_ColorPickerValueTooltip>
    <VGE_MustBePlacedInRangeOfGravSource>Deve ser colocado dentro do alcance de um motor gravitacional ou amplificador de campo gravitacional.</VGE_MustBePlacedInRangeOfGravSource>

    <GravEngineInspectedLetterContents>Entre os remanescentes da gravinave que caiu, um motor de gravisaltador ainda intacto zune com energia.\n\nÉ possível reparar a subestrutura, mas vários componentes da gravinave estão além da salvação. O motor empurra contra a gravidade, levitando a nave e permitindo viagens de longa distância. Ao viajar, você pode desbloquear a gravitecnologia que lhe dará a oportunidade de reconstruir esses sistemas e muito mais.\n\nLance uma gravinave reduzindo seu tamanho, consertando a subestrutura danificada e substituindo propulsores e tanques de astrocombustível danificados. Refine mais astrocombustível na refinaria de biocombustível e selecione um projeto de pesquisa de gravitecnologia para progredir à medida que viaja e tensiona o motor gravitacional.\n\nLançar uma gravinave lhe dará a opção de abandonar seu mapa atual.\n\n  - Projeto de pesquisa concluído: Gravitecnologia básica\n  - Piso desbloqueado: Subestrutura da gravinave\n  - Parede desbloqueada: Casco da gravinave\n  - Estruturas desbloqueadas: Console do piloto, Motor de gravisaltador, Propulsor pequeno, Tanque de astrocombustível pequeno, Tubo de astrocombustível, Válvula de astrocombustível, Torneira de astrocombustível, Dreno de astrocombustível, Extensor de campo gravitacional\n  - Receita desbloqueada: Fazer astrocombustível a partir de quimio-combustível</GravEngineInspectedLetterContents>

    <VGE_AgrocellSunLampEnable>Ligar lâmpada solar</VGE_AgrocellSunLampEnable>
    <VGE_AgrocellSunLampDisable>Desligar lâmpada solar</VGE_AgrocellSunLampDisable>
    <VGE_AgrocellSunLampDesc>Manter a lâmpada solar ligada fará com que a agrocélula produza luz durante o dia, aumentando o uso de energia e permitindo que a maioria das plantas cresça. No entanto, desativá-la permite que plantas que requerem escuridão cresçam, enquanto economiza um pouco de energia ao mesmo tempo.</VGE_AgrocellSunLampDesc>

    <VGE_MustTargetPilotConsole>Esta habilidade precisa visar um console do piloto.</VGE_MustTargetPilotConsole>
    <VGE_RenameAsteroid>Uma nova descoberta!</VGE_RenameAsteroid>
    <VGE_RenameAsteroidDesc>Uma vez que {0} foi o primeiro a descobrir o {1} nas proximidades, eles podem nomeá-lo.</VGE_RenameAsteroidDesc>
    <VGE_IsIncapableOfIntellectualLower>{1_labelShort} é incapaz de trabalho intelectual</VGE_IsIncapableOfIntellectualLower>

    <VGE_PilotGravjumper>Lançar gravisaltador</VGE_PilotGravjumper>
    <VGE_PilotGravhulk>Lançar gravicolosso</VGE_PilotGravhulk>
    <VGE_GravtechNeedsGravdata>{0} precisa de dados gravitacionais para ser concluído. Obtenha dados gravitacionais viajando com sua gravinave.</VGE_GravtechNeedsGravdata>

    <VGE_LetterTextMechanoidThreat>O processo de escaneamento da colmeia mecânica está perto de determinar sua localização. Quando localizar sua {GRAVSHIP}, enviará uma força mecanoide massiva para matar você.\n\Reúna seus suprimentos, então fuja do mapa selecionando o {CONSOLE} e selecionando lançar.</VGE_LetterTextMechanoidThreat>

    <VGE_Gravjumper>gravisaltador</VGE_Gravjumper>
    <VGE_Gravship>gravinave</VGE_Gravship>
    <VGE_Gravhulk>gravicolosso</VGE_Gravhulk>

</LanguageData>