<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

    <VGE_TargetingTerminalCanOnlyLinkWithGravshipArtillery>O terminal de mira só pode ser ligado à artilharia da gravinave.</VGE_TargetingTerminalCanOnlyLinkWithGravshipArtillery>
    <VGE_NeedsLinkedTargetingTerminal>Necessita de um terminal de mira ligado.</VGE_NeedsLinkedTargetingTerminal>
    <VGE_LinkWithTerminal>Ligar a um terminal</VGE_LinkWithTerminal>
    <VGE_LinkWithTerminalDesc>Selecionar um terminal de mira para ligar. Um terminal de mira é necessário para operar a artilharia da gravinave.</VGE_LinkWithTerminalDesc>
    <VGE_UnlinkWithTerminal>Desligar do terminal</VGE_UnlinkWithTerminal>
    <VGE_UnlinkWithTerminalDesc>Quebrar a ligação atual a um terminal de mira, permitindo ligar a um diferente.</VGE_UnlinkWithTerminalDesc>
    <VGE_SelectLinkedTerminal>Selecionar terminal ligado</VGE_SelectLinkedTerminal>
    <VGE_SelectLinkedTerminalDesc>Mostrar o terminal de mira ligado.</VGE_SelectLinkedTerminalDesc>
    <VGE_SetWorldTarget>Definir alvo no mapa-múndi</VGE_SetWorldTarget>
    <VGE_SetWorldTargetDesc>Definir o alvo no mapa-múndi para a artilharia da gravinave disparar. Tiros disparados sobre o mapa-múndi são menos precisos. Só pode disparar em locais revelados.</VGE_SetWorldTargetDesc>
    <VGE_NeedsMannedTargetingTerminal>Necessita de um terminal de mira tripulado.</VGE_NeedsMannedTargetingTerminal>
    <VGE_LinkWithTurret>Ligar a uma torre</VGE_LinkWithTurret>
    <VGE_LinkWithTurretDesc>Selecionar uma torre para ligar. Este terminal de mira será usado para operar essa torre.</VGE_LinkWithTurretDesc>
    <VGE_UnlinkWithTurret>Desligar torre</VGE_UnlinkWithTurret>
    <VGE_UnlinkWithTurretDesc>Quebrar a ligação atual a uma torre, permitindo ligar a uma torre diferente.</VGE_UnlinkWithTurretDesc>
    <VGE_SelectLinkedTurret>Selecionar torre ligada</VGE_SelectLinkedTurret>
    <VGE_SelectLinkedTurretDesc>Mostrar a torre ligada.</VGE_SelectLinkedTurretDesc>
    <VGE_GravshipArtilleryNeedsVisibleMap>A artilharia da gravinave precisa alvejar um mapa visível e explorado.</VGE_GravshipArtilleryNeedsVisibleMap>
    <VGE_GravshipArtilleryOutOfRange>O alvo está fora de alcance.</VGE_GravshipArtilleryOutOfRange>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidFiringMode>A artilharia não pode disparar nesta direção.</VGE_GravshipArtilleryInvalidFiringMode>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidGroundToSpace>A artilharia não pode disparar do planeta para o espaço.</VGE_GravshipArtilleryInvalidGroundToSpace>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidSpaceToSpace>A artilharia não pode disparar do espaço para o espaço.</VGE_GravshipArtilleryInvalidSpaceToSpace>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidSpaceToGround>A artilharia não pode disparar do espaço para o solo.</VGE_GravshipArtilleryInvalidSpaceToGround>
    <VGE_GravshipArtilleryInvalidGroundToGround>A artilharia não pode disparar do solo para o solo</VGE_GravshipArtilleryInvalidGroundToGround>
    <VGE_ConfirmCrashLanding>Aterrissar neste local será considerado um impacto. Quaisquer estruturas destacadas por baixo da gravinave danificarão as estruturas correspondentes na nave.\n\nA subestrutura também pode ser danificada e precisará ser substituída antes do próximo lançamento.\n\nAlguns objetos indestrutíveis por baixo podem destruir completamente a subestrutura e quaisquer objetos nela.\n\nConsidere escolher outra zona de aterrissagem.</VGE_ConfirmCrashLanding>
    <VGE_CrashLandingWarning>A aterrissagem neste local será considerada um impacto e danificará a gravinave.</VGE_CrashLandingWarning>
    <VGE_CannotLandIndestructibleObstacles>Não é possível aterrissar aqui devido a obstáculos indestrutíveis presentes. Escolha outro local de aterrissagem.</VGE_CannotLandIndestructibleObstacles>

    <VGE_VacCheckpoint_SetVacuumResistance>Definir resistência a vácuo desejada</VGE_VacCheckpoint_SetVacuumResistance>
    <VGE_VacCheckpoint_SetVacuumResistanceDesc>Definir a percentagem de resistência ao vácuo necessária para atravessar este posto de controlo. Colonos sem resistência suficiente ao vácuo não passarão naturalmente por este posto de controlo. Não afeta colonos mobilizados.</VGE_VacCheckpoint_SetVacuumResistanceDesc>
    <VGE_VacCheckpoint_VacuumResistancePercent>Resistência a vácuo: {0_percentage}</VGE_VacCheckpoint_VacuumResistancePercent>
    <VGE_VacCheckpoint_MinimumVacuumResistance>Resistência mínima a vácuo: {0_percentage}</VGE_VacCheckpoint_MinimumVacuumResistance>
    <VGE_VacCheckpoint_AllowDrafted>Colonos mobilizados sempre autorizados a passar</VGE_VacCheckpoint_AllowDrafted>
    <VGE_VacCheckpoint_DisallowDrafted>Colonos mobilizados verificam resistência a vácuo</VGE_VacCheckpoint_DisallowDrafted>
    <VGE_VacCheckpoint_AllowDraftedCheckbox>Sempre permitir mobilizados</VGE_VacCheckpoint_AllowDraftedCheckbox>

    <VGE_OxygenPackInactive>inativo</VGE_OxygenPackInactive>
    <VGE_OxygenUnits>u³ de oxigênio</VGE_OxygenUnits>
    <VGE_OxygenDrainIfActive>Consumo de oxigênio por dia (se ativo): {0} u³</VGE_OxygenDrainIfActive>
    <VGE_OxygenReplenishAt>Reabastecer oxigênio em: {0} u³</VGE_OxygenReplenishAt>
    <VGE_OxygenReplenishDisabled>Reabastecimento automático de oxigênio desativado.</VGE_OxygenReplenishDisabled>
    <VGE_OxygenReplenishOnOffDesc>Isto determina se {PAWN_nameDef} irá reabastecer automaticamente as botijas de oxigênio quando o oxigênio no equipamento {PAWN_possessive} estiver abaixo de {MIN} u³.\n\nO reabastecimento automático de oxigênio está atualmente {ONOFF}.</VGE_OxygenReplenishOnOffDesc>
    <VGE_OxygenReplenishOnOffNoWearerDesc>Isto determina se o utilizador irá reabastecer automaticamente as botijas de oxigênio quando o oxigênio no seu equipamento estiver abaixo de {MIN} u³.\n\nO reabastecimento automático de oxigênio está atualmente {ONOFF}.</VGE_OxygenReplenishOnOffNoWearerDesc>
    <VGE_IneffectiveOxygenPack>Mochila de oxigênio ineficaz</VGE_IneffectiveOxygenPack>
    <VGE_IneffectiveOxygenPackDesc>Alguém está a usar uma mochila de oxigênio sem vestuário de proteção contra o vácuo. A mochila de oxigênio não funcionará. Considere equipar outro vestuário resistente ao vácuo.\n\nColonos sem vestuário de proteção contra o vácuo:</VGE_IneffectiveOxygenPackDesc>
    <VGE_EquippingIneffectiveOxygenPack>{PAWN} está a equipar uma mochila de oxigênio sem usar equipamento resistente ao vácuo. {APPAREL_labelNoParenthesis} não funcionará.</VGE_EquippingIneffectiveOxygenPack>
    <VGE_EquippingOnOtherIneffectiveOxygenPack>{PAWN} está a equipar uma mochila de oxigênio em {TARGET} sem usar equipamento resistente ao vácuo. {APPAREL_labelNoParenthesis} não funcionará.</VGE_EquippingOnOtherIneffectiveOxygenPack>
    <VGE_Refill>Recarregar {GEAR_labelShort} com {AMMO_label}</VGE_Refill>
    <VGE_RefillCannotCarryEnough>Não pode carregar {AMMO_label} suficiente para reabastecer 1 carga.</VGE_RefillCannotCarryEnough>

    <VGE_Alert_LowOxygen>Baixo nível de oxigênio</VGE_Alert_LowOxygen>
    <VGE_Alert_LowOxygenExplanation>Você está perigosamente com baixo nível de oxigênio.\n\n    Oxigênio em armazenamento: {0}u³\n    Colonos e prisioneiros a respirar oxigênio: {1}\n\nQuando o oxigênio acabar, a gravinave começará a encher-se de vácuo.</VGE_Alert_LowOxygenExplanation>

    <VGE_ResistantToVacuumExposure>resistente ao vácuo</VGE_ResistantToVacuumExposure>
    <VGE_TimeUntilVacuumExposureDeath>morte por exposição ao vácuo em {0}</VGE_TimeUntilVacuumExposureDeath>

    <VGE_HeatsinkHeatStored>{0} / {1} unidades de calor</VGE_HeatsinkHeatStored>
    <VGE_AbsorbGravheat>Absorver calor gravitacional</VGE_AbsorbGravheat>
    <VGE_AbsorbGravheatDesc>Descarregar qualquer calor estrutural restante do motor gravitacional para este absorvedor de calor gravitacional, permitindo um lançamento imediato da nave. O absorvedor de calor gravitacional entrará num longo período de recarga durante o qual não poderá absorver mais calor.</VGE_AbsorbGravheatDesc>
    <VGE_NoGravEngine>Nenhum motor gravitacional encontrado</VGE_NoGravEngine>
    <VGE_NoCooldownToAbsorb>Sem recarga para absorver</VGE_NoCooldownToAbsorb>
    <VGE_GravheatAbsorberCoolingDown>Absorvedor de calor gravitacional está a arrefecer. Disponível em: {0}</VGE_GravheatAbsorberCoolingDown>
    <VGE_LaunchGravAnchorCooldownInfo>No entanto, a aterrissagem num local que contenha uma âncora gravitacional removerá completamente o tempo de recarga de lançamento.</VGE_LaunchGravAnchorCooldownInfo>
    <VGE_LaunchHeatsinkCooldownInfo>Os dissipadores de calor reduzirão o tempo de recarga de lançamento em {0}.</VGE_LaunchHeatsinkCooldownInfo>
    <VGE_LaunchFuelAndHeatUnitsInfo>Este lançamento usará {0} de astrocombustível e gerará cerca de {0} unidades de calor, elevando a temperatura em toda a gravinave.</VGE_LaunchFuelAndHeatUnitsInfo>

    <VGE_DesignatorRemoveSubstructure>Remover subestrutura</VGE_DesignatorRemoveSubstructure>
    <VGE_DesignatorRemoveSubstructureDesc>Remover subestrutura da gravinave.</VGE_DesignatorRemoveSubstructureDesc>

    <VGE_MapDecisionText>A sua gravinave foi lançada. Agora pode decidir se quer manter o mapa anterior ou descartá-lo.

Se o mantiver, ele continuará presente como um mapa de colónia até o abandonar.

Se o descartar, ele pode ser substituído por um assentamento abandonado, devolvido ao seu dono original, transformado novamente num local especial/de missão, ou destruído.
Por favor, note que manter vários mapas abertos pode afetar o seu desempenho.</VGE_MapDecisionText>
    <VGE_MapDecisionSettleText>A sua gravinave foi lançada. Agora pode decidir se quer assentar o mapa anterior.

Se o assentar, ele continuará presente como um mapa de colónia até o abandonar.

Se decidir não o assentar, o mapa ainda será mantido até ser descartado automaticamente. Atualmente, ele é mantido devido à presença de colonos, vaivéns ou cápsulas de aterragem a viajar para lá, ou algum edifício especial presente no mapa.
Por favor, note que manter vários mapas abertos pode afetar o seu desempenho.</VGE_MapDecisionSettleText>
    <VGE_KeepMap>Manter o mapa</VGE_KeepMap>
    <VGE_DiscardMap>Descartar o mapa</VGE_DiscardMap>
    <VGE_SettleMap>Assentar mapa</VGE_SettleMap>
    <VGE_DontSettle>Não assentar</VGE_DontSettle>

    <VGE_RapidlyDeterioratingInSpace>Deteriorando-se rapidamente devido ao vácuo do espaço.</VGE_RapidlyDeterioratingInSpace>
    <ConfirmGravEngineLaunch>Tem certeza de que quer lançar?\n\nSerá dada a escolha de manter o mapa atual, bem como tudo o que não estiver na subestrutura da nave, mas se escolher descartá-lo, será permanentemente perdido.</ConfirmGravEngineLaunch>

    <VGE_BuildSingleGravEngineOnly>Não pode construir {0} se já tiver outro motor gravitacional.</VGE_BuildSingleGravEngineOnly>
    <VGE_BuildSingleGravEngineBuildBlueprintOnly>Não pode construir {0} se já tiver outro motor gravitacional em construção.</VGE_BuildSingleGravEngineBuildBlueprintOnly>
    <VGE_InstallSingleGravEngineOnMap>Não pode instalar {0} se houver outro motor gravitacional presente nas proximidades.</VGE_InstallSingleGravEngineOnMap>
    <VGE_InstallSingleGravEngineBuildBlueprintOnly>Não pode instalar {0} se já tiver outro motor gravitacional em construção nas proximidades.</VGE_InstallSingleGravEngineBuildBlueprintOnly>
    <VGE_InstallSingleGravEngineInstallBlueprintOnly>Não pode instalar {0} se houver outro projeto de motor gravitacional nas proximidades.</VGE_InstallSingleGravEngineInstallBlueprintOnly>
    <VGE_GravEngineDisabled>Motor gravitacional desativado:</VGE_GravEngineDisabled>
    <VGE_MultipleGravEnginesPresent>múltiplos motores gravitacionais presentes</VGE_MultipleGravEnginesPresent>
    <VGE_GravshipCurrentlyActive>outra gravinave está atualmente ativa</VGE_GravshipCurrentlyActive>
    <VGE_GravshipLaunchCurrentlyActive>outra gravinave está atualmente a preparar-se para lançar</VGE_GravshipLaunchCurrentlyActive>

    <VGE_OrbitObjectsMultiplier>Multiplicador de objetos orbitais</VGE_OrbitObjectsMultiplier>
    <VGE_OrbitObjectsMultiplierDesc>Por predefinição, o jogo tentará manter 3, 8, 12 ou 20 locais em órbita (dependendo da cobertura do globo do planeta). Com este deslizador, pode aplicar um multiplicador a este número, tornando as órbitas do seu planeta super esparsas ou muito desordenadas!</VGE_OrbitObjectsMultiplierDesc>
    <VGE_Reset>Redefinir</VGE_Reset>
    <VGE_More>Mais</VGE_More>

    <VGE_SoildIceAsteroid>Gelo sólido com vestígios de {RESOURCE_label}</VGE_SoildIceAsteroid>

    <VGE_CannotLaunchGravAnomaly>Não é possível lançar a gravinave devido a uma anomalia gravitacional</VGE_CannotLaunchGravAnomaly>

    <VGE_Maintenance>Manutenção de peça: {0}</VGE_Maintenance>
    <VGE_Maintain>Manter peça</VGE_Maintain>
    <VGE_Alert_LowMaintenance>Manutenção da gravinave baixa</VGE_Alert_LowMaintenance>
    <VGE_Alert_LowMaintenance_Desc>Alguns componentes da gravinave têm baixa manutenção. Isso pode resultar em resultados negativos de lançamento e avarias eventuais. Considere designar um colono para os manter. Componentes da gravinave com baixa manutenção:\n\n {0}</VGE_Alert_LowMaintenance_Desc>
    <VGE_StatsReport_GravEngineGlobalMaintenanceSensitivity>Sensibilidade de manutenção global</VGE_StatsReport_GravEngineGlobalMaintenanceSensitivity>

    <VGE_SetDesiredMaintenance>Definir manutenção desejada</VGE_SetDesiredMaintenance>
    <VGE_SetDesiredMaintenanceDesc>Definir a manutenção desejada para todos os componentes da gravinave nesta nave. Colonos designados para construção manterão as estruturas se caírem abaixo do nível definido.</VGE_SetDesiredMaintenanceDesc>

    <VGE_GravdataYieldInfo>Rendimento de dados gravitacionais estimado: {0}</VGE_GravdataYieldInfo>
    <VGE_NoGravtechProjectSelected>Nenhum projeto de pesquisa de gravitech selecionado. O lançamento não renderá dados gravitacionais.</VGE_NoGravtechProjectSelected>
    <VGE_LaunchBoonChanceInfo>Com as previsões atuais, há uma {0}% de chance de ocorrer um benefício positivo.</VGE_LaunchBoonChanceInfo>
    <VGE_LaunchBoonOutcomeChanceLetterExtra>Com base no lançamento da gravinave, houve uma {0_percentage} de chance de um resultado positivo.</VGE_LaunchBoonOutcomeChanceLetterExtra>
    <VGE_GravdataStored>Dados gravitacionais armazenados: {0}</VGE_GravdataStored>
    <VGE_GravdataStoredInfo>Os dados gravitacionais armazenados serão aplicados automaticamente ao projeto de pesquisa de gravitech selecionado na próxima aterrissagem.</VGE_GravdataStoredInfo>
    <VGE_ConvertGravdata>Converter dados gravitacionais</VGE_ConvertGravdata>
    <VGE_ConvertGravdataDesc>Converter dados gravitacionais armazenados em pontos para o projeto de pesquisa não-gravitech escolhido. A taxa de conversão é um para um.</VGE_ConvertGravdataDesc>
    <VGE_NoNonGravtechProjectSelected>Nenhum projeto de pesquisa não-gravitech selecionado.</VGE_NoNonGravtechProjectSelected>
    <VGE_ConvertedGravdataToResearch>Convertido {0} dados gravitacionais em pontos de pesquisa para {1}.</VGE_ConvertedGravdataToResearch>
    <VGE_EscapePodCrash>Impacto de cápsula de fuga</VGE_EscapePodCrash>
    <VGE_EscapePodCrashDesc>Uma cápsula de fuga danificada caiu no mapa. Pode ser forçada a abrir para revelar o que está dentro.</VGE_EscapePodCrashDesc>

    <VGE_LaunchToOrbit>Lançar para a órbita</VGE_LaunchToOrbit>
    <VGE_LaunchToOrbitDesc>Lançar a gravinave diretamente para cima e estabilizá-la em órbita. Isto ainda é considerado uma viagem de gravinave e o motor gravitacional entrará em recarga, potencialmente deixando-o preso em órbita.</VGE_LaunchToOrbitDesc>
    <VGE_CantLaunchAlreadyInOrbit>Não é possível usar: já está em órbita.</VGE_CantLaunchAlreadyInOrbit>

    <VGE_MechanoidPodGestation>A gestação da cápsula {0} completa-se em: {1}.</VGE_MechanoidPodGestation>
    <VGE_MechanoidPodsLeft>Cápsulas mecanoides restantes a completar: {0}.</VGE_MechanoidPodsLeft>
    <VGE_RemainingShieldTime>Tempo de escudo restante: {0}</VGE_RemainingShieldTime>
    <VGE_CooldownRemaining>Recarga restante: {0}</VGE_CooldownRemaining>
    <VGE_ResourceProcessorInfo>A produção de {0} {1} completa-se em: {2}\nProcessos de produção restantes a completar: {3}</VGE_ResourceProcessorInfo>

    <VGE_StoredAstrofuel>astrocombustível armazenado</VGE_StoredAstrofuel>
    <VGE_AstrofuelPerTile>{0} de astrocombustível por peça</VGE_AstrofuelPerTile>

    <VGE_AstrofireInHomeArea>Astro-fogo!</VGE_AstrofireInHomeArea>
    <VGE_AstrofireInHomeAreaDesc>Há um astro-fogo na área residencial.</VGE_AstrofireInHomeAreaDesc>

    <VGE_RequiresSubstructureOrScaffolding>Requer subestrutura ou andaime para ser construído.</VGE_RequiresSubstructureOrScaffolding>

    <VGE_NoAvailableDesignators>Nenhuns designadores disponíveis</VGE_NoAvailableDesignators>

    <VGE_ColorPickerValue>brilho</VGE_ColorPickerValue>
    <VGE_ColorPickerValueTooltip>Escolha uma cor definindo o brilho da cor.\n\nBrilho refere-se ao "valor" do modelo de cores HSV - matiz, saturação e valor/brilho.</VGE_ColorPickerValueTooltip>
    <VGE_MustBePlacedInRangeOfGravSource>Deve ser colocado no alcance de um motor gravitacional ou amplificador de campo gravitacional.</VGE_MustBePlacedInRangeOfGravSource>

    <GravEngineInspectedLetterContents>Entre os restos da gravinave acidentada, um motor gravjumper ainda intacto zune com energia. É possível reparar a subestrutura, mas vários componentes da gravinave estão além da salvação. O motor empurra contra a gravidade, levitando a nave e permitindo viagens de longa distância. Ao viajar, poderá desbloquear a tecnologia que lhe dará a oportunidade de reconstruir estes sistemas e mais. Lance uma gravinave ao reduzi-la, consertando subestrutura danificada e substituindo propulsores danificados e tanques de astrocombustível. Refine mais astrocombustível na refinaria de biocombustível e selecione um projeto de pesquisa de gravitech para progredir à medida que viaja e exerce pressão sobre o motor gravitacional. O lançamento de uma gravinave dará a opção de abandonar o seu mapa atual.\n\n  - Projeto de pesquisa concluído: gravitech básica\n  - Pavimento desbloqueado: Subestrutura da gravinave\n  - Parede desbloqueada: Casco da gravinave\n  - Estruturas desbloqueadas: Cockpit do piloto, motor gravjumper, propulsor pequeno, pequeno tanque de astrocombustível, tubo de astrocombustível, válvula de astrocombustível, torneira de astrocombustível, dreno de astrocombustível, extensor de campo gravitacional\n  - Receita desbloqueada: Fazer astrocombustível a partir de combustivel químico</GravEngineInspectedLetterContents>

    <VGE_AgrocellSunLampEnable>Ligar lâmpada solar</VGE_AgrocellSunLampEnable>
    <VGE_AgrocellSunLampDisable>Desligar lâmpada solar</VGE_AgrocellSunLampDisable>
    <VGE_AgrocellSunLampDesc>Manter a lâmpada solar ligada fará com que a agro-célula produza luz durante o dia, aumentando o uso de energia e permitindo que a maioria das plantas cresça. No entanto, desativá-la permite que as plantas que requerem escuridão cresçam, economizando alguma energia ao mesmo tempo.</VGE_AgrocellSunLampDesc>

    <VGE_MustTargetPilotConsole>Esta habilidade precisa alvejar uma consola de piloto.</VGE_MustTargetPilotConsole>
    <VGE_RenameAsteroid>Uma nova descoberta!</VGE_RenameAsteroid>
    <VGE_RenameAsteroidDesc>Uma vez que {0} foi o primeiro a descobrir o {1} nas proximidades, ele pode dar-lhe um nome.</VGE_RenameAsteroidDesc>
    <VGE_IsIncapableOfIntellectualLower>{1_labelShort} é incapaz de trabalho intelectual</VGE_IsIncapableOfIntellectualLower>

    <VGE_PilotGravjumper>Lançar gravjumper</VGE_PilotGravjumper>
    <VGE_PilotGravhulk>Lançar gravhulk</VGE_PilotGravhulk>
    <VGE_GravtechNeedsGravdata>{0} precisa de dados gravitacionais para ser concluído. Obtenha dados gravitacionais viajando com a sua nave.</VGE_GravtechNeedsGravdata>

    <VGE_LetterTextMechanoidThreat>O processo de escaneamento da colmeia mecanoide está perto de determinar a sua localização. Quando localizar a sua {GRAVSHIP}, enviará uma força mecanoide massiva para o matar.\n\nReúna os seus suprimentos, depois fuja do mapa selecionando a {CONSOLE} e escolhendo lançar.</VGE_LetterTextMechanoidThreat>

    <VGE_Gravjumper>gravjumper</VGE_Gravjumper>
    <VGE_Gravship>gravinave</VGE_Gravship>
    <VGE_Gravhulk>gravhulk</VGE_Gravhulk>

</LanguageData>