<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VGE_GravshipWeaponry.label>armamento de gravinave</VGE_GravshipWeaponry.label>
  <VGE_GravshipWeaponry.description>Construir artilharia de gravinave e torretas de defesa de ponto para combater outras naves em órbita ou fornecer bombardeios do céu.</VGE_GravshipWeaponry.description>

  <VGE_CompactWorkspaces.label>espaços de trabalho compactos</VGE_CompactWorkspaces.label>
  <VGE_CompactWorkspaces.description>Desbloqueia variantes menores de bancadas de trabalho projetadas para gravinaves. Compactas o suficiente para caber em espaços apertados sem sacrificar funções essenciais.</VGE_CompactWorkspaces.description>

  <VGE_OxygenNetwork.label>rede de oxigênio</VGE_OxygenNetwork.label>
  <VGE_OxygenNetwork.description>Coletar e armazenar oxigênio para uso em gravinaves. Desbloqueia a construção de trajes a vácuo e outros equipamentos de sobrevivência necessários para operar no vácuo.</VGE_OxygenNetwork.description>

  <VGE_AstrofuelRefining.label>refino de astrocombustível</VGE_AstrofuelRefining.label>
  <VGE_AstrofuelRefining.description>Construir sintetizadores de astrocombustível que convertem automaticamente combustível químico em astrocombustível para uso da gravinave.</VGE_AstrofuelRefining.description>

  <VGE_GravshipPower.label>energia da gravinave</VGE_GravshipPower.label>
  <VGE_GravshipPower.description>Construir painéis solares de gravinave, células de energia de núcleo gravitacional e geradores de astrocombustível para fornecer energia aos sistemas da gravinave.</VGE_GravshipPower.description>

  <VGE_HeatDissipation.label>dissipação de calor</VGE_HeatDissipation.label>
  <VGE_HeatDissipation.description>Coletar o calor estrutural gerado durante os lançamentos da gravinave e dissipá-lo com segurança. O excesso de calor pode ser convertido em energia utilizável.</VGE_HeatDissipation.description>

  <VGE_GravshipLiving.label>vida em gravinave</VGE_GravshipLiving.label>
  <VGE_GravshipLiving.description>Construir móveis exclusivos para gravinaves, como beliches, armários e camas de enfermaria para manter a tripulação confortável e funcional em longas viagens.</VGE_GravshipLiving.description>

</LanguageData>