<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VRE_AnimalFeed.label>alimentação animal</VRE_AnimalFeed.label>
  <VRE_AnimalFeed.description>Morde o animal alvo e extrai hemogênio diretamente do seu sangue. O animal perderá sangue e ficará horrorizado com a interação, o que pode resultar num ataque. Um coagulante de ação rápida sela a ferida para prevenir sangramento.\n\nSó pode alvejar animais.</VRE_AnimalFeed.description>

  <VRE_CorpseFeed.label>alimentação de cadáveres</VRE_CorpseFeed.label>
  <VRE_CorpseFeed.description>Morde o cadáver alvo e extrai hemogênio diretamente do seu sangue. O cadáver perderá qualquer sangue restante.\n\nSó pode alvejar cadáveres humanos.</VRE_CorpseFeed.description>

  <VRE_SanguoFeed.label>alimentação sanguófaga</VRE_SanguoFeed.label>
  <VRE_SanguoFeed.description>Morde o alvo e extrai hemogênio diretamente do seu sangue. O alvo perderá sangue e será insultado pela interação, mas não será prejudicado de outra forma. Um coagulante de ação rápida sela a ferida para prevenir sangramento.\n\nSó pode alvejar humanos hemogênicos.</VRE_SanguoFeed.description>

  <VRE_Ecstasy.label>êxtase</VRE_Ecstasy.label>
  <VRE_Ecstasy.description>Concede ao alvo uma sensação de êxtase extremo por uma curta duração, o que faz com que se apaixone perdidamente pelo conjurador.</VRE_Ecstasy.description>

  <VRE_HeartCrush.label>esmagar coração</VRE_HeartCrush.label>
  <VRE_HeartCrush.description>Arranca o coração de um inimigo próximo, matando-o instantaneamente e cobrindo a área de sangue. Só funcionará em criaturas com tamanho corporal de 2 ou inferior. Criaturas maiores ainda serão gravemente danificadas.</VRE_HeartCrush.description>

  <VRE_FilterInfection.label>filtrar infeção</VRE_FilterInfection.label>
  <VRE_FilterInfection.description>Põe as mãos num alvo e ajuda-o a combater as suas infeções. Funciona em animais ou humanos.</VRE_FilterInfection.description>

  <VRE_Hemosmosis.label>hemosmose</VRE_Hemosmosis.label>
  <VRE_Hemosmosis.description>Absorve sujidade de sangue da área em redor do sanguófago e transforma-a em hemogênio.</VRE_Hemosmosis.description>

  <VRE_Resurrect.label>ressuscitar</VRE_Resurrect.label>
  <VRE_Resurrect.description>Usa arquites na corrente sanguínea para infundir o corpo de um cadáver com nova vida, reparando estruturas celulares degeneradas e ativando funções vitais. Quanto mais velho e pior preservado for o cadáver, maior a probabilidade de voltar com perda de memória ou problemas de saúde. Esta habilidade parece esgotar os arquites de alguma forma, por isso só pode ser usada muito raramente.</VRE_Resurrect.description>

  <VRE_ToxicCloud.label>nuvem tóxica</VRE_ToxicCloud.label>
  <VRE_ToxicCloud.description>Excreta um fumo tóxico espesso a partir de reservatórios orgânicos especiais nos pulmões. O gás tóxico é mortal para quase todas as criaturas.</VRE_ToxicCloud.description>

  <VRE_ViscuousGoo.label>gosma viscosa</VRE_ViscuousGoo.label>
  <VRE_ViscuousGoo.description>Ejeta um projétil que explode no impacto e cria uma grande quantidade de sujidade que desacelera muito as pessoas que tentam se mover através dela.</VRE_ViscuousGoo.description>

</LanguageData>