<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <VRE_Coagulate_SingleUse.label>coagular</VRE_Coagulate_SingleUse.label>
  <VRE_Coagulate_SingleUse.description>Usa glândulas especiais nos pulsos para tratar rapidamente os ferimentos de alguém.</VRE_Coagulate_SingleUse.description>

  <VRE_PiercingSpine_SingleUse.label>espinha perfurante</VRE_PiercingSpine_SingleUse.label>
  <VRE_PiercingSpine_SingleUse.description>Usa uma reação química hemogênica para lançar uma espinha óssea no alvo. A espinha sai pela pele a partir de uma abertura entre as clavículas. Dado o método de lançamento, é surpreendentemente fácil de mirar.</VRE_PiercingSpine_SingleUse.description>

  <VRE_AcidSpray_SingleUse.label>spray ácido</VRE_AcidSpray_SingleUse.label>
  <VRE_AcidSpray_SingleUse.description>Pulveriza uma substância ácida pegajosa das glândulas no pescoço, através da boca e sobre toda a área alvo. O ácido irá aderir aos alvos e queimá-los.</VRE_AcidSpray_SingleUse.description>

  <VRE_ToxicCloud_SingleUse.label>nuvem tóxica</VRE_ToxicCloud_SingleUse.label>
  <VRE_ToxicCloud_SingleUse.description>Excreta um fumo tóxico espesso a partir de reservatórios orgânicos especiais nos pulmões. O gás tóxico é mortal para quase todas as criaturas.</VRE_ToxicCloud_SingleUse.description>

  <VRE_FilterInfection_SingleUse.label>filtrar infeção</VRE_FilterInfection_SingleUse.label>
  <VRE_FilterInfection_SingleUse.description>Põe as mãos num alvo e ajuda-o a combater as suas infeções. Funciona em animais ou humanos.</VRE_FilterInfection_SingleUse.description>

  <VRE_Ecstasy_SingleUse.label>êxtase</VRE_Ecstasy_SingleUse.label>
  <VRE_Ecstasy_SingleUse.description>Concede ao alvo uma sensação de êxtase extremo por uma curta duração, o que faz com que se apaixone perdidamente pelo conjurador.</VRE_Ecstasy_SingleUse.description>

  <VRE_Hemosmosis_SingleUse.label>hemosmose</VRE_Hemosmosis_SingleUse.label>
  <VRE_Hemosmosis_SingleUse.description>Absorve sujidade de sangue da área em redor do sanguófago e transforma-a em hemogênio.</VRE_Hemosmosis_SingleUse.description>

  <VRE_ViscuousGoo_SingleUse.label>gosma viscosa</VRE_ViscuousGoo_SingleUse.label>
  <VRE_ViscuousGoo_SingleUse.description>Ejeta um projétil que explode no impacto e cria uma grande quantidade de sujidade que desacelera muito as pessoas que tentam se mover através dela.</VRE_ViscuousGoo_SingleUse.description>

  <VRE_HeartCrush_SingleUse.label>esmagar coração</VRE_HeartCrush_SingleUse.label>
  <VRE_HeartCrush_SingleUse.description>Arranca o coração de um inimigo próximo, matando-o instantaneamente e cobrindo a área de sangue. Só funcionará em criaturas com tamanho corporal de 2 ou inferior. Criaturas maiores ainda serão gravemente danificadas.</VRE_HeartCrush_SingleUse.description>

</LanguageData>