<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <VFEI2_ChemfuelSpew.label>jato de combustível</VFEI2_ChemfuelSpew.label>
  <VFEI2_ChemfuelSpew.description>Expele um fluxo de combustível químico líquido pela boca. Este líquido, quando liberado, pode cobrir qualquer objeto ou indivíduo com o qual entre em contato, sem inflamar ou causar combustão imediata. O combustível químico é sintetizado e armazenado dentro de um órgão especializado na área do pescoço.</VFEI2_ChemfuelSpew.description>
  
  <VFEI2_ChemfuelSpit.label>cuspida de combustível químico</VFEI2_ChemfuelSpit.label>
  <VFEI2_ChemfuelSpit.description>O Titantick vomita uma bolha gigante de combustível químico em chamas a uma longa distância.</VFEI2_ChemfuelSpit.description>
  
  <VFEI2_CreateLargeBurrow.label>criar toca grande</VFEI2_CreateLargeBurrow.label>
  <VFEI2_CreateLargeBurrow.description>O Patriarca emite vibrações que fazem com que a casta real de insetos cave até a superfície, criando uma toca grande.</VFEI2_CreateLargeBurrow.description>
  
  <VFEI2_CreateMediumBurrow.label>criar toca</VFEI2_CreateMediumBurrow.label>
  <VFEI2_CreateMediumBurrow.description>O Patriarca emite vibrações que fazem com que a casta real de insetos cave até a superfície, criando uma toca média.</VFEI2_CreateMediumBurrow.description>
  
  <VFEI2_CreateSmallBurrow.label>criar toca pequena</VFEI2_CreateSmallBurrow.label>
  <VFEI2_CreateSmallBurrow.description>O Patriarca emite vibrações que fazem com que a casta real de insetos cave até a superfície, criando uma toca pequena.</VFEI2_CreateSmallBurrow.description>
  
  <VFEI2_FlameSpew.label>jato de chamas</VFEI2_FlameSpew.label>
  <VFEI2_FlameSpew.description>Ejeta um fluxo de fluido combustível e adesivo da cavidade oral. Este fluido, ao contato, pode incendiar qualquer alvo ou criar focos de incêndio em superfícies. É produzido e mantido dentro de uma glândula localizada na garganta, acompanhada por um saco distinto preenchido com um químico de ignição espontânea, garantindo a combustão imediata após a expulsão.</VFEI2_FlameSpew.description>
  
  <VFEI2_InsectAcidSpew.label>jato de ácido insectoide</VFEI2_InsectAcidSpew.label>
  <VFEI2_InsectAcidSpew.description>O insectoide borrifa uma substância ácida pegajosa das glândulas do pescoço por toda a área alvo. O ácido grudará nos alvos e os queimará.</VFEI2_InsectAcidSpew.description>
  
  <VFEI2_InsectAcidSpit.label>cuspida de ácido insectoide</VFEI2_InsectAcidSpit.label>
  <VFEI2_InsectAcidSpit.description>O insectoide borrifa uma substância ácida pegajosa das glândulas do pescoço por toda a área alvo. O ácido grudará nos alvos e os queimará.</VFEI2_InsectAcidSpit.description>
  
  <VFEI2_InsectGlide_Far.label>planagem insectoide longa</VFEI2_InsectGlide_Far.label>
  <VFEI2_InsectGlide_Far.description>O insectoide realiza um salto assistido por asas para um local muito distante usando suas fortes patas traseiras.</VFEI2_InsectGlide_Far.description>
  <VFEI2_InsectGlide_Far.verbProperties.label>planagem insectoide longa</VFEI2_InsectGlide_Far.verbProperties.label>
  
  <VFEI2_InsectGlide_Medium.label>planagem insectoide</VFEI2_InsectGlide_Medium.label>
  <VFEI2_InsectGlide_Medium.description>O insectoide realiza um salto assistido por asas para um local usando suas fortes patas traseiras.</VFEI2_InsectGlide_Medium.description>
  <VFEI2_InsectGlide_Medium.verbProperties.label>planagem insectoide</VFEI2_InsectGlide_Medium.verbProperties.label>
  
  <VFEI2_InsectGlide_Short.label>planagem insectoide curta</VFEI2_InsectGlide_Short.label>
  <VFEI2_InsectGlide_Short.description>O insectoide realiza um salto assistido por asas para um local próximo usando suas fortes patas traseiras.</VFEI2_InsectGlide_Short.description>
  <VFEI2_InsectGlide_Short.verbProperties.label>planagem insectoide curta</VFEI2_InsectGlide_Short.verbProperties.label>
  
  <VFEI2_LargeAcidSpew.label>jato de ácido grande</VFEI2_LargeAcidSpew.label>
  <VFEI2_LargeAcidSpew.description>O insectoide borrifa uma substância ácida pegajosa das glândulas do pescoço através da boca por toda a área alvo. O ácido causa dano ao longo do tempo.</VFEI2_LargeAcidSpew.description>
  
  <VFEI2_WideTunnels.label>investida perfurante</VFEI2_WideTunnels.label>
  <VFEI2_WideTunnels.description>O insectoide investe contra o alvo, causando dano significativo a qualquer coisa no caminho. Destruirá qualquer tipo de defesa com facilidade.</VFEI2_WideTunnels.description>
  <VFEI2_WideTunnels.verbProperties.label>abrir túneis</VFEI2_WideTunnels.verbProperties.label>
  
</LanguageData>